Beklenmedik Bir Anda

Abigail Strom

Kitabın Özgün Adı: Cross My Heart

Nemesis Kitap / Roman

Yayın No: 306

Yazan: Abigail Strom

Çeviren: Gökçe Müderrisoğlu Aktaş

Yayma Hazırlayan: Hasret Parlak Torun

Kapak Tasarım ve Uygulama: Başak Yaman Eroğlu

ISBN: 978-605-9809-51-1

© Abigail Strom © Nemesis Kitap

Bu kitabın yaym haklan Akcali Telif Haklan Ajansı aracılığıyla alınmıştır.

Tanıtım için yapılacak kısa alıntılar dışında yayıncının izni olmaksızın hiçbir yolla çoğaltılamaz.

Sertifika No: 26707

1. Baskı /Şubat 2016

Baskı ve Cilt:

Mimoza Matbaacılık San. ve Tic. A.Ş.

Merkez Efendi Mah. Davutpaşa Cad. No: 123 Kat:I Topkapı / İstanbul Tel: (212) 482 99 10 (pbx)

Sertifika No: 33198

Yayımlayan:

NEMESİS KİTAP

Gümüşsüyü Mah. Osmanlı Sok. Osmanlı İş Merkezi 18/9 Beyoğlu/İstanbul

Tel: 0212 222 10 66 - 243 30 73 Faks: 0212 222 46 16

Abigail Strom

Çeviren: Gökçe Müderrisoğlu Aktaş

Yazar Hakkında

Abigail Strom öyküler yazmaya henüz yedi yaşındayken başladı ve o günden sonra yazmayı hiç bırakmadı. Onu sonuna kadar destekleyen ailesiyle birlikte New England’ta yaşıyor ve okuyucularıyla iletişim kurmayı çok seviyor. Onu sosyal medyadan takip edebilir, www. abigailstrom.com internet sitesini ziyaret edebilir veya abigail@abigailstrom.com adresine e-posta atabilirsiniz.

“Senden nefret ediyorum.”

Michael Stone, kollarını birleştirmiş, kambur bir şekilde yolcu koltuğunda oturan on dört yaşındaki kızına baktı.

“Biliyorum.”

Kız başını salladı. “Sadece bildiğini zannediyorsun. Bu bir ergen draması değil baba. Monte Kristo Kontu tarzında bir nefret bu.”

Babası tek kaşını kaldırdı. “Önümüzdeki otuz yılım, intikamını planlayarak mı geçireceksin?”

“Sadece bunu unutmayacağımı söylüyorum. Asla. Ve seni asla affetmeyeceğim. On sekiz yaşıma bastığım gün, yemin ederim beni bir daha göremeyeceksin.”

Babası bir nefes verdi. “Bak Claire, bu yaz kampına gitmek istediğini biliyorum ama seni yılda sadece birkaç kez görebiliyorum ve-”

“Kamp sadece üç haftalık. Bu aptal ziyareti neden ağustos ayında yapamıyorum ki?”

Sakin ol, diye hatırlattı kendine. Kızını havaalanından henüz yirmi dakika önce almıştı.

“Çünkü bu tatil için altı ay önce başvuruda bulundum. Önümde planlanmış ameliyatlar var. İstediğim zaman-” “Hastanenin neden sensiz de çalışamadığını hiç anlayamıyorum.”

Sakin ol.

“Çünkü bu kamptan bana daha geçen hafta bahsettin Eğer birkaç ay öncesinden haberim olsaydı, belki-”

“Unut bunu, tamam mı? Sadece unut. Sana neden anlatmaya çalıştığımı bile bilmiyorum. Annemin rahmine düşmem sırasında, sperminle sürece katkıda bulunmuş olman, beni önemsediğin anlamına gelmiyor.”

Michael buna bir cevap verirse sonradan pişman olabilirdi.

Bir dakika boyunca sessizce devam ettiler yola. Daha sonra Claire, radyoya uzanıp kanalları dolaştı ve kemik testeresi sesine benzeyen bir müzik açtı. Michael yeniden radyoyu kapatmadan önce buna birkaç dakika tahammül edebildi.

Claire bu sefer kelimelerini boşa harcamadı. Sadece koltuğuna biraz daha gömülüp başını çevirdi.

Yıllık yaz ziyaretleri müthiş başlamıştı. Buz gibi geçen otuz dakikanın ardından Michael sokağına dönüp evine yaklaşınca arabayı yavaşlattı.

“Ah Tanrım,” dedi Claire birden pencereden dışarı bakarak.

Michael, garaj kapısına doğru ilerlerken Claire’in bakışlarını takip etti ama posta kutusunu kontrol eden yan komşusundan daha şaşırtıcı bir manzara göremedi. Komşusunu şaşırtıcı bulmuyor değildi ama Claire’in neden böyle bir tepki verdiğini anlayamadı.

“Ne oldu?” diye sordu.

“Bu Jenna Landry. En azından Jenna Landry’ye benziyor. Kapı komşun Jenna Landry mi?”

“Yani, evet adı bu. Ama ses tonundan anladığım kadarıyla bu sana, bana ifade ettiğinden fazlasını ifade ediyor.”

Claire dönüp babasına baktı. Michael daha önce hiç kimsenin yüzünde bu denli bir aşağılama ifadesi gördüğünü hatırlamıyordu. “Onun kim olduğunu bile bilmiyorsun.”

“Tek bildiğim kapı komşum olduğu. Bir ay önce taşındı.”

Michael o günü çok iyi hatırlıyordu. Acil bir ameliyatta geçirdiği on iki saatin ardından eve gelmişti ve tek istediği, hızlı bir duş alıp yatağına girmekti.

Yan evin garaj girişinde bir nakliye aracı vardı. Satılık ilanı asıldığını görmemişti ama isimlerini unuttuğu orta yaşlı bir çift olan komşuları, birkaç haftadır ortalarda görünmüyordu. Eve doğru giderken taşınıp taşınmadıklarını düşünüp çok da meraklı olmayan bakışlarla yan tarafı izlemişti.

O sırada da Jenna’yı görmüştü.

Gözleri ona kilitlenmiş olsa da yürümeye devam etmişti. Öyle olunca da evinin merdivenlerine takılmıştı. Karşısındaki iki kişiyle, hevesle ve kocaman bir gülümsemeyle konuşan esmer güzelini izlemeye devam ederken düşmekten son anda kurtulmuştu.

Solgun ve ipeksi bir teni ve kırmızı bir saç bandı ile yüzünden uzaklaştırılmış simsiyah saçları vardı. Bluzu da kırmızıydı ve Michael’m dikkatini, bir boğayı çeken pelerin gibi çekiyordu. Ona doğru düşünmeden bir adım atmış ve verandasının demirliklerine çarpınca da, demir-likleri iki eliyle tutmuştu.

Kadının soluk kotu, inanılmaz bacaklannı sergiliyordu. Bir kutuyu almak için eğildiğinde daha da inanılmaz olan kalçasını gözler önüne sermişti. Bluzu hatif yukarı kalkınca belinin alt kısmında bir dövme olduğunu gördü Michael. Kadın, kendisine doğru dönünce güneş ışığı göbek deliğindeki halkanın üzerine vurdu.

Dövmeler ve piercingler asla Michael’ın tarzı olmamıştı. Son kız arkadaşı oldukça zarif, çok yönlü ve biraz da muhafazakârdı. Claire’in annesi de öyleydi. Kadınlar konusundaki tercihinin bu yönde olduğunu düşünmüştü hep -tarz, klasik ve zarif.

O halde Michael’a neler oluyordu?

Kalbi hızla çarpıyordu. Verandanın parmaklığına sımsıkı tutunmuştu. Ve deli gibi sıkıyordu.

Kendisini eve girmeye zorladı ve duş alıp aralıksız on saat uyudu. Uyandığında kendi kendine, mükemmel yan komşusuna verdiği tepkinin, on bir aydır kimseyle birlikte olmadığından ve de hastanedeki programının kendisini çok yormasından kaynaklandığını düşündü.

Ancak, onu her görüşünde aynı şeyler tekrarlandı.

Onunla hiç konuşmadı. Bir kez bile “merhaba” demedi. Yan komşusuna gitmesi gereken bir paket, yanlışlıkla kendisine getirildiğinde ilk kez adım öğrendi ama paketi kapısının dışına bıraktığında o evde değildi.

Bir müzisyen olduğunu düşünüyordu çünkü çoğu sabahlar evden sırtında bir gitar çantasıyla ayrılıyordu. Özellikle hafta sonları çok fazla arkadaşı geldiği için, sosyal birisi olduğunu tahmin ediyordu. Hayattan zevk alıyormuş gibi sık sık gülümseyip kahkaha atıyordu.

Evren, MichaelYn tamamen zıt kutbunu, o zamana kadar gördüğü en güzel bedenle kaplayıp yan komşu olarak ona göndermişti.

Arabadan çıkarken kızına sordu. “Peki kim bu?”

Red Mollies'm baş gitaristi Rock and Rull tarihinin en önemli gruplarından hm İn ı/ımian birkaç Vtl önce dağılana kadar öylelerdi."

Pekâlâ, demek kı hu yıi/den onu hiç duymamıştı. Michael, müzik konusunda pek hır şev bilmezdi*

Eve girerlerken C laire ıdolündcn bahsetmeye devam ediyordu. Michael ise kızını en son ne zaman btr konuda bu kadar heyecanlı bir şekilde konuşurken gördüğünü düşünüyordu. Kızı üst katta valiziyle kaybolmak yerine, Michael akşam yemeğini hazırlarken yanında bekliyordu. Michael bunun da en son ne zaman gerçekleştiğini hatırlayamıyordu.

“Bu sonbaharda, yeniden bir araya gelip bir turneye çıkacaklar. Herkes yeniden birleşmelerini diliyor.” Claire lavaboya yaslanıp Jenna’nın evine baktı. “Nasıl biri? iddiaya girerim, çok havalıdır.”

“Bilmiyorum. Hiç konuşmadık.”

“Neden?”

Michael salata için malzemeleri doğrarken omzunu silkti. “Konuşmamız için bir neden olmadı. Ve çok fazla ortak yanımız olduğunu zannetmiyorum.”

Michael kendine de söylemişti bunu daha önce. Onu her gördüğünde, ilkel dürtüleri -erkeklere ait olanlar- güçlü bir şekilde ortaya çıkıyordu ve kendi kendine onunla konuşmak için bahaneler bulmaya çalışıyordu.

Claire pencereye arkasını dönüp sinirle bir nefes verdi. “Tanrım, işte tipik sen.”

Michael kaşlarını çattı. “Neymiş o?”

“Çok önyargılısın. Jenna’yı tanımadan, onun nasıl biri olduğuna karar vermişsin bile. Belki gerçekten çok iyi biridir. Belki birçok ortak yönünüz vardır.”

Michael salatalıkları yeşilliklerin içine ekleyip turpları doğramaya başladı. “Claire, az önce bana, onun bir rock şarkıcısı olduğunu söyledin. Ben bir kalp cerrahıyım. Birbirimize pek benzediğimiz söylenemez.”

“Bunun kulağa ne kadar züppece geldiğini biliyor musun?”

Michael, Chicago’nun zorlu bir bölgesinde büyümüştü. Okulu burslar ve borçlar yardımıyla bitirmişti. O yüzden bir züppe olarak adlandırılmayacağım düşünüyordu. Ama Claire ile çocukluğu hakkında çok nadir konuştukları için bu ayrıntıyı dile getirme gereği duymamıştı.

“Kalp cerrahlarının, rock şarkıcılarından daha iyi olduklarını düşünmüyorum. Sadece farklı olabilirler.” “Farklı olmasının ne sakıncası var? Sadece kalp cerrahlarıyla takılabileceğini mi düşünüyorsun? Bütün Iowa eyaletinde yirmi tane falan mı var? Biraz daha açık görüşlü olman gerek baba.”

Michael tabii ki bunu kastetmiyordu. Ama konuşma, Claire ile her zaman olduğu gibi, nasıl olduysa yön değiştirip Michael’m neden bahsettiklerinden artık emin olamadığı bir noktaya gelmişti.

Emin olduğu tek şey, Claire’in burada, onunla birlikte olmak istemediğiydi.

Michael derin bir nefes aldı. “Neden yukarı çıkıp valizini boşaltmıyorsun? Yemek bir saate hazır olur.”

Claire rahatsız olmuş bir şekilde omzunu silkti. “Neyse.” Valizini alıp mutfaktan ayrıldı. Michael, turpları da salataya ekleyip havuçları doğramaya başladı. Claire’in merdivenleri çıkıp odasının kapısını çarptığını duydu. Bıçağı kesme tahtasına bırakıp derin bir nefes aldı.

Bu buluşmanın da, aynen bir önceki gibi başlamış olmasının onu hayal kırıklığına uğratmaması gerekiyordu. Ne bekliyordu ki? Kızının birden aksi bir ergenden, mantıklı bir yetişkine dönüşmesini mi? Gerçekten iletişim kurabileceği birilerine? Anlayamadığı duygulan ve tepkileri olan bir yaratığa benzemeyen birilerine?

Claire küçükken her şey daha kolaydı. Altı yaşma girdiğinde istediği tek şey prenses kostümüydü. Hatta daha da detaya girmek gerekirse, Külkedisi kostümü. Claire’in kendisinden o elbiseyi istediği zaman yüzünde beliren ifadeyi hatırlıyordu -büyük, kahverengi gözlerindeki hevesli ve heyecanlı ifadeyi.

Michael tabii ki elbiseyi aldı. Uyumlu ayakkabılar, bir taç ve Külkedisi Kalesi’nde karakterlerle bir kahvaltı rezervasyonunun da dâhil olduğu sürpriz bir Disney World gezisi ile birlikte.

Claire, son iki yıldır ondan hiçbir şey istememişti. Mi-chael’m Noel’lerde ve doğum günlerinde ne alması gerektiğini büyükannesi ve babasına sorması gerekiyordu.

Ve işler sürekli daha da kötüye gidiyordu. Aralarındaki uçurum daha da derinleşiyordu. Claire büyüyüp üniversiteye gidene ya da evlenene kadar... ilişkileri muhtemelen senede birkaç anlamsız telefonla sınırlı olacaktı.

Michael, göğsüne aniden bir bıçak gibi saplanan ağrıya şaşırdı.

Son birkaç dakikadır, akşam yemeğini unutmuş, pencereden dışarı anlamsız bir şekilde bakıyordu. Aklında bir fikir şekillenirken birden Jenna Landry’nin evi dikkatini çekmeye başladı.

Claire’in istediğini bildiği tek bir şey vardı. Micba-

el’ın, kızının büyükanne ve büyükbabasından öğrenmek zorunda kalmadan, doğrudan kendisinden öğrendiği.

Kızı, Jenna Landry ile tanışmak istiyordu.

Tamamen farklı nedenlerle olsa da, Michael da onunla tanışmak istiyordu. Hayvani arzulardan kaynaklı nedenler olduğu için, hiçbir zaman kapısına gidip kendini tanıtma isteğine kulak vermemişti. Mantığı, ortak hiçbir yanlarının olmadığı ve muhtemelen iki dakikalık bir konuşmadan sonra Jenna’nın sıkıntıdan gözlerini devireceği konusunda onu uyarmıştı.

Ama şimdi, oraya gitmek için bir nedeni vardı. Claire için bir şeyler yapma şansı varsa, onu mutlu edebilecekse bu şansı kaçıramazdı. Jenna muhtemelen onun çatlak olduğunu düşünecekti -ya da bir zavallı- ama bu, umurunda değildi. Bu ziyaretin diğerlerinden farklı olmasını sağlamak konusunda kararlıydı. Çok geç olmadan kızıyla arasında bir bağ kuracaktı.

Ve Jenna Landry de sadece buna giden anahtar olacaktı.

•

“Bu bir komplo,” dedi Jenna, annesine.

Telefonu, omzu ve kulağı arasında tutup, elindeki kazıyıcıyla duvardaki eski boyayı söküp altındaki akçaağaç ahşabı ortaya çıkardıkça tuhaf bir keyif alıyordu. Belki de teyzesinin mutfak dolaplarını yeniden boyamak yerine, sadece zımparalayıp koyulaştırmalıydı.

“Seni pazar günü akşam yemeğine davet etmek, bir komplo mu?”

Jenna, irene Landry’nin sesindeki iğneleyici ifadeyi duyunca sırıttı. “Kesin öyledir. Önce Hannah benden yaz

kampında eğitmenlik yapmamı istedi ve sonra da Beth Teyze o yokken evine bakmamı. Ve şimdi de ev yapımı yemeklerle sen. Iowa’ya yeniden taşınmam için uğraşıyorsunuz. Kabul et.”

Jenna elbette şaka yapıyordu ama bunları söyledikten sonra, eve dönme konusunda bir savunma halinde olduğunu fark etti. Çünkü geri dönmek ona iyi hissettiriyordu. Yaz bittikten sonra da burada kalacak kadar iyi hissettirmese de, iyiydi. O yüzden, annesinin kalması konusunda ısrar etmesine engel olabilmek için temkinli konuşuyordu.

“Aptallık etme. Iowa’ya geri taşınıp taşınmaman umurumda değil.”

“Çok ikna edici anne.”

“Eve dönmen asıl babanı ve kız kardeşini çok heyecanlandırdı.”

“A-ha!”

“Yani pazar günü geliyorsun, değil mi?”

“Mısır da olacak mı?”

“Küçük bir orduya yetecek kadar hem de.”

“O zaman geliyorum.”

Telefonu kapatmadan önce birkaç dakika daha sohbet ettiler ve sonra Jenna tüm dikkatini dolaba verdi. Beth Teyze, yaz boyunca Jenna’nın uğraşmasını istediği eviyle ilgili birkaç değişiklikten bahsetmişti -tabii eğer Jenna da isterse- ve Jenna da bundan ne kadar keyif aldığına şaşırmıştı.

Jenna gülümsedi. Anne ve babasının evindeki mutfak dolabını düşündü. Jenna on beş yaşındayken onları boyamasına izin vermişlerdi.

Büyük çocuk olan Jenna, oyunu mordan yana kullanmıştı. Ondan üç yaş küçük olan Allison, sarıda diretmişti. Megan sekiz yaşındaydı ve ailenin bebeğiydi. O da pembede ısrarcıydı. Toplamda on iki tane dolap kapağı vardı ve sonunda dörder parçaya ayırıp bir anlaşmaya varabil-mişlerdi.

Kızlarının seçtiği boyaları alırken irene dudaklarını büzmüştü. Kızları boyayı bitirip de, Joe Landry, dolaba ilk bakışını attığında da biraz daha büzmüştü.

“Oturma odasını Jake ve ben yapıyoruz,” olmuştu tek söylediği. Jake, Jenna’nın ikiz erkek kardeşiydi ve ailedeki tek erkekti. O ve Joe, oturma odasını erkeksi bir avcı yeşiline boyamışlardı.

irene, sonunda birkaç yıl önce, mutfak dolaplarını başka bir renge boyamıştı. Ama kulplarını pembe, mor ve sarı bırakmıştı.

Çiftlik birkaç yıldır gelişmekteydi ve ev, bugünlerde çok güzel görünüyordu. Hâlbuki çocukluğunda, Land-ry’lerin evinin sürekli olarak parçalandığını düşünürdü. Çatıdan ayrılan kiremitler, bakıma ihtiyacı olan su ve elektrik tesisatı. Sanki çiftliğin devamlılığını sağlamak için tarlada yapılması gereken işler yetmezmiş gibi, bu tür tamirat işleri de hiç bitmezdi.

Jenna bu işleri hem sever hem de nefret ederdi. Tıpkı çiftliği hem sevip hem de nefret ettiği gibi.

Ailesiyle ilgili hisleri çok karmaşık değildi. Onlara karşı sadece sevgi hissediyordu. Ama anne ve babasıyla kardeşlerini ne kadar çok severse sevsin, on üç yaşına girdiği andan itibaren, evden ayrılmak için can atmaya başlamıştı. Ve lise arkadaşlarından bazılarıyla kurdukları grup ünlenmeye başlayınca hiç tereddüt etmedi. On sekizinci yaş gününden birkaç gün sonra kapıdan çıkmıştı bile.

Şimdi, on iki yıl sonrasında, yeniden lovva’daydı.

Burada yaşamıyordu. Sadece kısa bir süreliğine gelmişti. Öğretmenlik işi sadece ağustos ayı içindi ve sonra Mollies yeniden bir araya gelme turnesi için toplanacaktı. Bu da birkaç ay sürecek ve sonrasında Los Angeles’a geçecekti. Yeni bir iş için -bağımsız bir filme müzik danışmanlığı yapmaya.

Jenna’nm kapısı çaldı. Kazıyıcıyı bırakıp ellerini yıkadı. Bu gecelik işin bitmesine sevinmişti. Sosisli, mantarlı ve siyah zeytinli bir pizzayı kemirmeye başlamanın tam zamanıydı.

Ellerini çabucak kurulayıp kapıya gitti.

“Tam zamanında gel-”

Sözcükler, Jenna’nın dudaklarında dondu kaldı ve karşısında pizzacı yerine, yakışıklı yan komşusunu bulduğu için kendini gözlerini kırpıştırırken buldu.

“Ah,” dedi şaşkınlıkla. “Merhaba.”

Yakından daha da yakışıklıydı. Birkaç hafta önce onu ilk gördüğü an ne kadar yakışıklı olduğunu düşünmüştü.

Adamın kahverengi saçları oldukça kısa kesilmişti ve gözleri de aynı sıcak maun tonlarındaydı. Düz burnu, sert çenesi ve güzel elmacıkkemikleri. Dudakları da güzeldi. Jenna onu birkaç kez görmüş olsa ve her seferinde de çok ciddi olduğunu düşünse de, gülümsemesinin de gayet güzel görüneceğine inanıyordu.

Müzik sektöründe yakışıklı olan erkekler ya a) bunun farkında olurlardı ya da b) bunu mümkün olan her yerde

fırsata çevirmeye çalışırlardı. Ama bu adamın duruşuna ba kılacak olursa, nasıl göründüğünün farkında bile değildi Jenna ise onun tam tersine, eski bir eşofman altı ve soluk bir Ramones tişörtü giydiğinin, hiç makyaj yapmamış olduğunun, saçının dağınıklığının ve mavi bandanasının altında çılgın gibi göründüğünün farkındaydı. Komşusuyla ilgili sık sık kurduğu fantezisinde bundan çok daha seksi kıyafetler vardı üzerinde.

“Merhaba,” dedi Michael. Jenna’nın tam tersine, Michael haki rengi pantolonu ve iliklenmiş gömleğinin içinde tam bir yetişkin gibi görünüyordu. “Ben sizin komşunu-zum. Yan komşunuz,” diye ekledi, güzel ahşap kaplamalı evine doğru elini sallayarak.

“Evet. Sizi buralarda görmüştüm.”

Onu kestiğini söylese daha doğru olurdu. Michael’ın otlarını biçtiği gün, oturup onu yarım saat boyunca izlediğinde olduğu gibi. Otuz iki derece sıcaklıkta, Michael’ın tişörtünü çıkarmayı hayal etmişti ancak tabii ki bu gerçek olmamıştı.

Michael karşısında biraz huzursuz görünüyordu. Belki de hafta sonu yaptıkları müzik dinletisinin çok yüksek sesli olduğundan şikâyet edecekti. Gerçi Jenna aletlerin fişini takmıyordu.

“Sorun müzik, değil mi?” dedi Jenna pişmanlıkla. “Özür dilerim. Akustik çalıyoruz ama çok gürültü geliyorsa...”

Michael başını sallıyordu. “Hayır, müziğinizde sorun yok. O yüzden gelmedim. Adım Michael bu arada. Michael Stone. Ve... Pekâlâ, sadede geleyim.”

Derin bir nefes aldı. “Kızım Claire beni ziyarete geldi.

Büyükanne ve büyükbabasıyla yaşıyor, ben de onu istediğim kadar sık göremiyorum. On dört yaşında ve benden nefret ediyor. Ve iki yıldır, ilk medeni konuşmamızı az önce sizi tanıdığında yaptık. Belli ki en sevdiği gruplardan birinin üyesiymişsiniz.”

Derin bir nefes daha aldı. “Ve bu yüzden buradayım. Size yalvarıyorum Bayan Landry. Bu akşam, yemeği bizimle yiyin ve yılın babası olmama yardım edin.”

Michael konuşmasını önceden planlamış olsaydı bile, Jenna’yı o anda söylediklerinden daha fazla etkileyemezdi. Ergen kızıyla ilişkilerini düzeltmek isteyen bir babaya hangi kadın yardım etmek istemezdi ki?

“Bana Jenna de. Ve tabii ki gelirim.”

Michael şaşırmıştı. “Gelir misin?”

Jenna ona bakıp gülümsedi. “Daha zor olmasını mı bekliyordun?”

“Bilmiyorum,” dedi Michael bir süre düşündükten sonra. “İçgüdülerimi dinleyip geldim buraya ve genellikle onları dinlemem. Ne beklemem gerektiğini bilmiyordum. Ama planların olabileceğini düşünmüştüm.”

Michael’ın kahverengi gözleri, ona bakarken biraz daha sıcaktı artık ve Jenna sırtında bir ürperme hissetti.

“Tek planım, pizza yemekti ki şimdi pizzacıyı arayıp iptal ettireceğim. Akşam yemeği için evine gelmek isterim ama kızın artık bir grupta olmadığımı biliyor, değil mi? Claire ile sahte ün ve şöhret bahanesiyle tanışmak istemem.”

Michael başını salladı. “Grubunun birkaç yıl önce dağıldığını bana o söyledi. Bu sonbaharda yapacağınız yeniden bir araya gelme turnesinden de bahsediyordu. Sanırım sana bu konuyu soracaktır.”

Jenna güldü. “O ve herkes. Üzerimi giyinmem için bir. kaç dakika ver bana, olur mu? Boya yapıyordum ve berbat haldeyim.”

Michael’ın gözleri vücudunda dolanıp yeniden yüzüne döndü. “Oldukça iyi göründüğünü düşünüyorum,” dedi ve Jenna, bunun Michael’m bugün içgüdülerini dinleyerek yaptığı ikinci şey olduğuna bahse girebilirdi çünkü sonrasında yüzünü biraz tuhaf bir ifade kapladı.

Jenna birden elektrik şoku verilmiş gibi hissetti. O kadar beklemediği bir şeydi ki bir adım geri atması gerekti.

“Tamam o zaman,” dedi Jenna bir süre sonra. “Yarım saate orada olurum, tamam mı? Sana uyar mı?”

“Mükemmel,” dedi Michael. “Senin için de uygunsa, somon yiyeceğiz.”

“Mükemmel,” dedi Jenna onu taklit ederek.

“Pekâlâ... Süper. Yarım saate görüşürüz.”

Jenna kapıya yaslanıp Michael’ın evlerinin arasındaki çimleri geçişini izledi. Onu izlediğini fark eder etmez, kapıyı sertçe kapattı ve duş almak için yukarı çıktı.

Birkaç dakika sonra sıcak suyun altında tenindeki boya damlalarını kazımaya çalışıyordu. Michael’ın ciddi yüzünü, sıcak kahverengi gözlerini ve esnek bedeninin kapıyı nasıl kapladığını düşündü. Bakışlarının bedeninde nasıl gezindiğini ve bedeninin buna verdiği tepkiyi düşündü.

Bu delici duyguyu uzun zamandır hissetmemişti. Binleriyle flört ettiğini bile uzun zamandır hiç hissetmemişti.

Ama neden şimdi? Neden Michael’la? Michael, eskiden peşinden koştuğu, kötü çocuk tarzından çok uzaktı.

Tam olarak sorumluluk sahibi bir tipe benziyordu. Dengeli ve olgun. Çok ciddi görünüyordu -ve diğer taraftaki komşusundan öğrendiği kadarıyla da doktordu.

Jenna birkaç ay önce otuz yaşına girmişti ve henüz bu fikre alışamamıştı. Muhafazakâr görünüşlü komşusu ile ilgileniyor oluşu, gelecekteki şeylerin habercisi miydi? Bunlar, evi bir rock grubu kurmak için terk eden kızın, ölüm habercisi miydi?

Duştan çıkıp kurulandı. Vücuduna krem sürüp makyajını yapmak için aynaya yaklaştı.

Jenna her zaman kendi kendine sahip olduğu özelliklerini yitirmeyeceğine, asla sıkıcı, sıradan ya da anlamsız birine dönüşmeyeceğine söz verirdi. Örneğin Tina Tumer. Yetmiş yaşında hâlâ seyircilerini coşturuyordu. Eğer Tina bu şekilde kalabildiyse, o da kalabilirdi.

Ama şimdi kendine baktığında on sekizindeki kız olmadığını görüyordu... ya da yirmi beşindeki. Örneğin beş yıl önce, derisi ve dudaklarını ölü gibi solgun bırakıp gözlerini kalın siyah bir kalemle iyice belirginleştirirdi. Şimdiyse, rimeli ile rujunu sürüp başka bir şey yapmıyordu.

Dış görünüşünü tam olarak ne zaman değiştirdiğini hatırlayamadı. Zamanla olmuştu galiba.

Başka değişiklikler de olmuştu. Neredeyse üç yıl önce sigara içmeyi bırakmıştı ve nikotinin yol açtığı açlık hissiyle başa çıkabilmek için koşuya başlamıştı. Artık kahvaltıdan önce koşuya gitmek için erken kalkmaktan hoşlandığı bile söylenebilirdi. Grupta olduğundan çok farklıydı. Mollies’deyken sabaha kadar oturup öğleden sonra, o gecenin gösterisine yetişmelerine yeterli olabilecek geç saate kadar uyurlardı.

Kulüplere de çok sık gitmiyordu. Mollies dağıldıktan sonra, Chicago’ya yerleşip stüdyo müzisyeni olarak çalışmış ve müzik eğitimi almak için bir programa kaydoL muştu. İşler ve dersler arasında gidip gelirken bir şeyler den fedakârlık etmesi gerekiyordu -ve bu da gece hayatı olmuştu.

Sonra birkaç şey oldu. Mollies yeniden bir araya gelecekleri bir turne planı yaptı, Jenna, Los Angeles’tan bir iş teklifi aldı ve eski bir arkadaşı Willow Springs, Iowa’da o yaz müzik öğretmenliği yapmak isteyip istemeyeceğini sordu.

Chicago’daki evinin kira kontratı bitmek üzereydi. Beth Teyze ile Sean Amca sonbahara kadar seyahatte olacaklardı ve evlerini birkaç aylığına Jenna’ya bırakabileceklerini söylediklerinde, zamanlama kaçırılmayacak kadar iyi görünmüştü.

İşte, buradaydı.

Iowa’ya geri dönünce hayatındaki diğer değişiklikler de daha belirgin bir şekilde ortaya çıkmıştı. Chicago’da yaşarken sigarayı ve haftada birkaç geceliğine dışarı çıkmayı bırakması çok da önemli değil gibi görünüyordu. Ama şimdi büyüdüğü kasabaya gelince eski Jenna’nın, hiç farkına varmadan, ayağının kaydırdığını ve yerine olmak isteyip istemediği konusunda bile tereddütleri olan bir kadına dönüşmüş olduğunu fark ediyordu.

Koşuya gitmek için erken kalkan bir kadın. Günlerini öğretmenlik yapıp gecelerini evi iyileştirme projeleri üzerinde çalışarak değerlendiren bir kadın. Vahşi ve umursamaz olmak yerine, geleneksel ve ciddi olan yan komşusundan hoşlanan bir kadın.

Özelliklerini yitirmekte olan bir kadın.

Hayır, dedi kendi kendine, kotunu ve CBGB bluzların-

dan birini giyerken. Hayatında birkaç değişiklik yapmış olması, özelliklerini yitirmekte olduğu anlamına gelmiyordu.

Michael’dan çekici olduğu için hoşlanmıştı. Olgun ya da sorumluluk sahibi birine benzediği için değil. Duygularını saklamayacaktı. Hem zaten onu çok az görmüştü -oldukça yoğun bir çalışma takvimi olmalıydı. Ve Jenna sadece yazı geçirmek için buradaydı. Hiçbir şey, özellikle de bir erkek Iovva’da daha uzun kalmasına neden olamazdı.

Jenna’nın karşı cinsle ilgili iki kesin kuralı vardı: Seni değiştirmelerine izin verme. Seni bağlamalarına izin verme. Bir kez neredeyse bir erkeğin onu değiştirmesine izin verecekti -ta ki onun buna değmeyecek biri olduğunu fark edene kadar.

Bu da, tekrarlamaya niyetinin olmadığı bir hataydı sadece.

Michael yemek salonuna yanlış bir şeyler var mı diye son kez baktı.

Çok mu resmi olmuştu? Yeni ve güzel komşusunun -yakından daha da güzel olduğunu fark ettiği komşusunun- üzerinde daha iyi bir izlenim bırakabilmek için yemeği mutfağa değil, yemek salonuna hazırlamıştı. Ama şimdi Jenna’nın boya lekeli eşofman altı ile tişörtünü hatırlayınca biraz huzursuz olmuştu. Belki de daha rahat bir ortamdan hoşlamrdı.

Ama artık değiştirmek için geç kalmıştı. Birkaç dakika içinde gelmiş olacaktı.

Burada olacaktı. Onun evinde. Bunu düşünmek bile kanının damarlarındaki akışını değiştiriyor, nabzı tüm bedenini ısıtıyordu.

Kanının derecesinde bir değişiklik olmadığını elbette biliyordu. O bir doktordu. Kanın tam olarak ne olduğunu ve vücuttaki işlevini gayet iyi biliyordu. Şu anda hissettiklerinin de böbrek üstü bezlerinden salgılanan norepi-nefrin ve dopamin ile corpus cavemosumuna giden kan akışından kaynaklanan, bilimsel olarak açıklanabilecek biyolojik reaksiyonlar olduğunu da biliyordu.

Genellikle bu tür bilgiler ona güç verirdi. Mantık ve zekâ her zaman duyguları ve hassasiyeti kontrol edebilirdi. Ama bu sefer, her nedense, vücudunda neler olup bittiğini bilmek çok da ilgisini çekmiyordu. Jenna Land-ry’nin kendi üzerindeki etkisi, mantıkla açıklanabilmek için fazla güçlüydü.

“Baba!”

Başını çevirince kızının merdivenlerden indiğini gördü. Akşam yemeğine gelecek olan misafirden Claire’e bahsettiği zaman kızı, kendisine neredeyse bir dakika boyunca hiç konuşmadan baktı. Sonra bir çığlık atıp hızla yukarı koştu. Döndüğünde üzerini değiştirmiş, bluzunu çıkarıp Death Cab For Cutie armalı bir tişört giymişti. “İyi görünüyor muyum?”

Bu beklenmeyen bir soruydu. Clarie, Michael’ın nasıl göründüğü konusundaki fikirlerini umursamamaya başlayalı çok uzun zaman olmuştu.

“Kesinlikle tatlım. Mükemmel görünüyorsun. Bu bir grup adı mı?”

Claire gözlerini devirdi. “Evet, o bir grup. Tanrım, baba, nasıl bu kadar şey olabiliyor-”

Hakaretini bitirmeye fırsat bulamadı. Kapı /ili çaldı ve ikisi de bir anda birbirine bakarak donakaldı Kapıya birlikte gittiler. Michael uzanıp açtı.

Jenna verandada durmuş, ikisine de gülümseyerek bakıyordu. Gözleriyle aynı renk safir mavisi, ipek bir saç bandı takmıştı. Bu renk, siyah saçlarının üzerinde çok canlı görünüyordu. O da Claire gibi, Michael’ın daha önce hiç duymadığı bir şeylerin yazılı olduğu bir tişört giymişti. CBGB mi, her neyse işte. Tişörtü yumuşaktı ve birçok kez yıkanmış olmasına rağmen iyi durumdaydı ve hatlarının üzerinde her nasılsa olabilecek en şık gece elbisesinden bile daha güzel duruyordu.

“Selam,” dedi Michael.

“Selam Michael. Ve sen de Claire olmalısın?”

Claire başım salladı. Jenna elini uzattı ve gözleri kocaman açılmış olan Claire de ona karşılık verdi. “Sizinle tanıştığıma sevindim,” dedi Claire nefes bile alamadan.

“Ben de seninle tanıştığıma sevindim. Bir müzik hayranı olduğunu duydum.”

Claire başını yeniden salladı. “Tüm şarkılarınızı biliyorum,” dedi hızla ve sonra da yüzünü buruşturdu. “Vay canına, bu kulağa çok saçma geliyor. Yani, eminim bunu sürekli duyuyorsunuzdur.”

Michael geri çekilip Jenna’ya içeri girmesi için işaret etti.

“Bu hiç saçma değil, aksine çok gurur verici,” dedi Jenna kapıdan geçerken. “Hey, burası çok güzel,” dedi Michael kendisini oturma odasına davet ederken etrafa bakınarak.

“İçecek bir şeyler ister misin? Biraz, şey, şarap?” Mi-

chael ne tür şaraplarının olduğunu hatırlamaya çalışa Kendisi çok nadir içerdi ama yıllar içinde arkadaşları ve iş arkadaşları tarafından hediye gelen birçok şişe vardı evde.

“Çok iyi olur,” dedi Jenna gülümseyerek. Michael, kendi yüzündeki gülümsemenin de kızının yüzündeki kadar aptalca olmamasını diliyordu.

Mutfağa gidip bir şişe Chardonnay açtı ve oturma odasına döndüğünde Claire’in ilk anki şaşkınlığını atıp ayaklarını altına toplamış bir şekilde kanepede oturduğunu ve Jenna ile müzikten bahsettiğini gördü. Konuşmaya dâhil olamayacağını bildiğinden Jenna’ya bir kadeh şarap verip sohbetlerini dinlemek için bir sandalyeye oturdu.

İlk başta, neden bahsettiklerini anlayamadı. O yumuşak tişörtün altında kıvrılan Jenna’nın göğüsleri dikkatini dağıtmıştı. Michael’a geometrik olarak mükemmel görünen bir kıvrımdı bu -sanki göğüslerin bu şekilde olması gerekiyordu ve bu şeklin dışındaki tüm göğüsler kalitesizdi.

Jenna’nın tüm bedeni mükemmeldi. Duruşunda, hareketlerinde ve sakinliğinde, hoş bir zarafet vardı. Kolları ve bacakları ince, kasları ise gayet belirgindi. Michael hu-merusundaki deltoidinin V şeklini inceledi. Kaslarından kemiklerine kadar her şey çok çekiciydi. Tam da oradan, o çukurdan öpmek, dudaklarını oraya bastırmak istedi.

Jenna, ona baktı ve Michael o sırada kendisine ne sorduğunun bile farkında olmadığını anladı.

“Ne?”

“Daha önce Odeon’da bir gösteri izleyip izlemediğini soruyordum.”

“Ah. Hayır, izlemedim."

Konuşmalarına dikkatini verse iyi olacaktı.

Belli ki Red Mollies ağustos sonunda yemden bir araya gelip bir turneye çıkacak ve ilk konserini de, Des Mo-ines’de Odeon’da verecekti. Turne, Jenna’ya göre çok da önemli değildi -Midwest’te sadece birkaç şehre gideceklerdi. Eğer sonuç iyi olursa, bir sonraki yaz için ülkenin farklı yerlerini de göz önünde bulunduracaklardı.

“Birleşecek misiniz?”

“Kesinlikle hayır,” dedi Jenna net bir şekilde. “Sadece birkaç ay için birlikte turnede olacağız.” Claire’e bakıp sırıttı. “Bizi Odeon’da izlemek ister misin? Her yaştan izleyici olacak. Eğer istersen sen ve birkaç arkadaşın için bilet bulabilirim. Ve baban için de tabii,” diye ekledi Jenna, Michael’a hızla gülümseyerek.

“Burada olmayacağım,” dedi Claire çok üzgün bir şekilde. Sonra babasına baktı. “Tabii daha uzun kalmamı istemezsen?” diye sordu umutla. “Nana için sorun olmayacağını biliyorum. Eylülde okul açılana kadar kalabili-rım.

Michael, Claire’e baktı. “Daha uzun kalmak mı istiyorsun?”

Claire genellikle, uçak indikten otuz saniye sonra, Iowa’dan gitmekten bahsetmeye başlardı. Ciddi miydi yoksa beş dakika içinde fikrini değiştirecek miydi? Ve eğer ciddiyse, Michael bunu nasıl halledecekti? îki hafta sonra, zorlu hastane çalışmaları yeniden başlayacaktı. Nasıl olacaktı da-

“Ya da şuna ne dersin?’’ diye lafa girdi Jenna birden. Sanki Claire’in ani isteğiyle Michael’m kafasının nasıl

karıştığım anlamış gibi. “Grup, haftaya bir prova için buraya geliyor. Bizi prova yaparken görmek ister misin?” Claire’in ağzı açık kaldı. “Ben... bu çok...”

“Sanırım bu bir evet,” dedi Michael bir süre sonra, kızının aynı gecede ikinci kez dilinin tutulduğunu görünce. Fırının zamanlayıcısı mutfakta çalmaya başlayınca Michael ayağa kalktı. “Yemek birkaç dakikaya masada olur. Claire sen de-”

“İmzalaması için Jenna’ya bir CD vermek istiyorum. Ve birkaç arkadaşıma mesaj atmam lazım. Hemen döneceğim.” Hızla ortadan kayboldu ve Michael onu durdur-mamaya karar verdi. Ondan, yemekleri masaya yerleştirmesini isteyecekti ama her neyse. Claire çok mutlu görünüyordu... ve Michael bunu bozmak istemedi.

Jenna mutfağa onunla birlikte gitti.

“Konserle ilgili seni zor durumda bıraktığım için özür dilerim,” dedi pişmanlıkla. “Böyle bir şey teklif etmeden önce sana danışmalıydım.”

Michael başını salladı. “Sorun değil,” dedi somonu fırından çıkarırken. “Sadece birden şaşırdım. Claire hiç durmadan burada olmaktan ne kadar nefret ettiğinden bahseder ama birden burada bir ay daha kalmak istediğini söyledi. Bazen modunun bu kadar hızlı değişmesi, üzerimde kırbaç etkisi yaratıyor.”

“Ergen kızlarla baş etmesi zordur,” dedi Jenna kuşkonmazı yemek salonuna taşırken. Michael da somon ve pilavı almıştı. “Söyledikleri şeylerin yarısı aslında istemeden söyledikleri şeylerdir.”

“Evet ama hangi yarısı?” diye sordu Michael yemekle-ri nihalelerin üzerine yerleştirirken. Kuşkonmazı da Jen-na’dan alıp masaya yerleştirdi.

Jenna güldü. “Gününe ve moduna bağlı. Ergenlik hor monları îam anlamıyla berbat."

Michael masayı son bir kez kontrol etti salatayı ve takımları o gelmeden önce yerleştirmişti ve artık her şey hazırdı. “Bir baba olarak yaptığım en salakça şeyi söyler sem gülmeyeceğine söz verir misin?"

Yemek salonunun daha hafif olan ışığında, Jenna'nın gözleri daha koyu görünüyordu. Neredeyse lacivertlerdi. Ama hâlâ sıcacık parıldıyordu. “Elimden gelem yaparım."

“Geçen yaz buraya geldiğinde Claire birden sebepsiz yere gözyaşlarına boğuldu. Ve ben de... yani ruh hali değişikliklerinin altında yatan bilimsel nedeni anlatmamın işe yarayacağım düşündüm. Ve anlattım. Resimler bile çizdim.”

“Resimler mi?”

“Evet. Hormonların moleküler yapılarım daha iyi can-landırabiimek için.”

Jenna kahkaha atmamayı başarabilmişti ama Michael, dudaklarının kenarının büzüldüğünü görebiliyordu.

“Sanırım, sonucun nasıl olduğunu anlatmama gerek yok,” dedi Michael alaycı bir şekilde. “Sadece...” Hâlâ o an yaşadığı hüsranı hissedebiliyordu. Kızıyla her konuşmasında hissettiği o hüsranı. “Ona gerçekten yardım etmek istiyorum. Ama yapabileceğim tek şey, onun yaşındayken bana sunulan yardımı, ona da sunmak. Ve bu Claire’de hiçbir zaman işe yaramıyor.”

Jenna ona düşünceli bir şekilde bakıyordu. “Yani sen çocukken de bilime meraklı miydin?”

Jenna, yemek sandalyelerinden birinin arkasına elini koydu ve Michael, parmaklarının sandalyede nasıl kıvrıl, dığına takıldı. Çok zarif, hassas ve narin elleri vardı. Bir cerrahın elleri olabilirlerdi.

Michael başını salladı. “Hem de çok. Bilim, bana her konuda yardımcı oldu. Etrafımdaki dünyayı anlamak benim için hayat çizgisi gibiydi. Yolunda gitmeyen her şeyin panzehiriydi.” Başını salladı. “Claire ise bilimi hiç umursamıyor. Benim sevdiğim her şeyden nefret ediyor. Ve ben de onun sevdiği şeylerden anlamıyorum. Örneğin müzikten.”

Jenna’nın yüzündeki gülümseme silinmiş, yerini şefkate bırakmıştı. “Kulağa zor geliyor,” dedi nazik bir şekilde.

Konuşma nasıl böyle ciddi bir hal almıştı?

“Üzgünüm,” dedi Michael, Claire’in aşağı indiğini duyunca. “Tüm bunlarla başını şişirmek istememiştim. Seni akşam yemeğine davet ettim, Dr. Phil’in bir bölümüne değil.”

“Hiç sorun değil”, dedi Jenna uzanıp koluna hafifçe dokunarak. Bu sadece dostça bir hareketti ama Michael bunu beklemiyordu ve nabzı birden hızlandı. Neyse ki, Jenna tepkisini fark edemeden, Claire içeri girdi.

“Yanımda sadece bir CD’ni getirdim çünkü bütün şarkıların MP3 çalarımda ama bu en sevdiğim. Acaba kapağım imzalayabilir misin?”

Claire çok hevesli ve heyecanlı görünüyordu. Jenna da ona bakıp gülümsedi. “Tabii imzalarım.” Claire’in uzattığı kalemi aldı ve CD kapağını açıp birkaç dakika boyunca bir şeyler yazdı.

“İşte, oldu,” dedi Jenna, albümü Claire’e uzatırken. Mi-

B<4ite*ınyt>d<k f$n AtMİa    j

chael merakla yaklaşıp kızının omzunun üzerinden ya zanları okumaya çalıştı. Jenna'nm yazdığı sayfanın çoğu beyaz boşluktu ve bu nedenle yazı yazabilmesi ıçm oldukça büyük bir alan kalmıştı.

Bazen hiçbir şey canlı değilmiş gibi gelir Benim öjkeli kalbim hariç her şey ölüymüş gibi Acıyla doludur her kalp atışı Canlanmak istiyorum, sallanıp titriyorum Sonsuza dek inanabileceğim kadar canlı olmak...

Claire ’e, Jenna ’dan Sonsuza inan.

“Bu sözler en sevdiğim Red Mollies şarkısından. Bunun en sevdiğim olduğunu nereden anladın?” diye sordu Claire, çok kıymetli bir şeymiş gibi CD’sini sımsıkı tutarak.

“Şanslı bir tahmin,” dedi Jenna. Gülümsüyordu ve mavi gözleri çok nazikti. Belli ki Claire ile ilgili şeylerden -ergenlikle ilgili şeylerden- iyi anlıyordu. Michael’m asla anlayamayacağı kadar iyi.

Tamamen yabancı biri olan yan komşusu, yarım saat içinde, kızıyla 011 dört yılda kuramadığı kadar yakın bağ kurmuştu.

“Yemek hazır,” dedi Michael birden ve Jenna masadaki yerini almadan önce ona hızlı bir bakış attı.

Claire hâlâ konuşuyordu. Onun, Jenna ile nasıl konuşup gülüştüğünü izlerken, kızıyla iyi bir ilişkisi olmasını ne kadar çok istediğini fark etti.

Jenna’ya bakarken kendini başka bir şeyler daha dilerken buldu.

Ama bu iki dileğinin de gerçekleşmeyeceğini gayet iyi biliyordu.

Limon ve badem sosuyla kaplı somon çok lezzetliydi ve Jenna’nın ağzında eriyor gibiydi. Öyle ki, balığın tamamını yedikten sonra da sosun kalanını ekmeğiyle temizledi. Kuşkonmaz, salata... Hepsi mükemmeldi.

Michael Stone’un, mükemmelliği standart olarak gören bir adam olduğunu düşündü. Hiçbir şeyi küçümsemiyor ve yaptığı her şeyde başarılı olmak istiyordu.

Evinde gördüklerine bakarak düzene ve şekle önem verdiğini söyleyebilirdi. İç ya da dış karmadan hoşlanacak biri değildi.

Bu da Claire ile olan ilişkisinin adamı çıldırttığı anlamına geliyordu. Çünkü on dört yaşındaysanız oyunun adı, doğrudan karmaşaydı.

Yemek boyunca, ikisinin bir aradayken huzurlu olmadıkları çok açıktı. Sert ve uygunsuz görünmemek için kinayeli konuşuyorlardı -en azından Claire öyle yapıyordu.

Michael’ın kızıylayken daha rahat olabilmeyi istediği çok belliydi. Onunla konuşabilmek istediği. Onu anlamak istediği.

Ve tüm ergenlik kalkanına rağmen aslında Claire de bunu istiyordu.

Jenna’nın kalbi ikisine de ısınmıştı.

Claire’in annesini merak etti. Michael’ın alyansı yoktu ve Claire’in büyükanne ve büyükbabasıyla yaşadığını söylemişti. Annesi ölmüş müydü? Eğer öyleyse bu ne kadar acı olurdu.

Claire her zaman bir Rock and Roll yıldızı olmayı ha yal ettiğini itiraf ediyordu. Jenna, çok az babanın buna isteyeceğini bildiğinden MichaePa bir bakış attı, o da kaşlarım çatmış, Claire’e bakıyordu. “Ama sen bir müzik aleti bile çalmıyorsun ki,” dedi Michael.

Claire kızmıştı. “Yıllardır piyano çalıyorum.”

Michael ona ters ters baktı. “Bunu bilmiyordum. Neden bilmiyorum?”

Claire gözlerini devirdi; “Ahhh baba, bilmiyorum. Belki de beni yılda sadece üç hafta görmeye tahammül edebildiğindendir? Bunu söylemekten nefret ediyorum ama benimle ilgili bilmediğin bir sürü şey var.”

Michael derin bir nefes alırken Jenna yüzünü buruşturdu. “Claire, elimden gelse seni daha çok göreceğimi biliyorsun. Ve sana sürekli e-posta atıyorum. Belki de bana haftada bir cevaptan daha fazlasını yazsan ya da hayatınla ilgili bir şeyler söyleme zahmetinde bulunsan-”

“Neden bu zahmete gireyim? Ve ne zamandan beri bir müzik aleti çalıp çalmadığımla ilgileniyorsun? Sen müzikten hoşlanmazsm bile. Radyoyu ne zaman açmaya kalksam, geri kapatırsın.”

Claire başka bir şey diyemeden, Jenna araya girdi. “Evimde bir piyano var ve seni dinlemek isterim. Eminim baban da bundan hoşlanır. Tatlıları neden benim evimde yemiyoruz?”

Fırtına durulmuştu. Claire’in gözleri parladı ve ruh hali kaşla göz arasında huysuz bir halden, heyecanlı bir hale dönüştü. “Bu mükemmel olur! Gidebilir miyiz baba? Lütfen?”

Michael bu ani ruh hali değişikliği üzerine, gözlerini

kırpıp başını kızından Jenna'ya çevirdi. “Pekala, eğer bunun sorun olmadığından eminsen?”

“Tabii ki eminim. Bu müthiş akşam yemeğiyle boy ölçüşecek bir şeyler ikram edemem ama dondurmam var."

Michael, gözlerinde minnetle ona gereğinden biraz uzun baktı ve Jenna da ona bakarken içinin ısındığını hissetti.

Claire hemen gitmek istedi ama Jenna önce masayı toplayıp bulaşık makinesini yerleştirmeleri konusunda ısrar etti. İşleri bittikten birkaç dakika sonra, Jenna onlara evini gösteriyordu.

Claire, Jenna’nın hep yanında taşıdığı fotoğraflarının olduğu duvara doğru gitti. Yeni bir yere gittiğinde ilk çıkardığı şeyler bu fotoğraflar olurdu. Birkaç hafta kalacak bile olsa. Böylece nerede olursa olsun, kendisini evinde gibi hissediyordu.

Ailesinin de fotoğrafları vardı tabii ki. Ve Bo Diddley, B. B. King ve yıllar boyunca tanışma fırsatı yakaladığı diğer efsanevi müzisyenlerin imzalı fotoğrafları. Ve kendi kadın rock yıldızları duvarı vardı. Onun sevdiği tarzı benimsemesinde etkili olan bazı kadınların imzalı albüm kapakları.

“Kaçıyla tanıştın?” diye sordu Claire sanki kilisedeler-miş gibi sessiz bir şekilde.

“Birkaçıyla,” diye yanıtladı Jenna gülümseyerek.

Michael kızının arkasında duruyordu. “Hiçbirini tanımıyorum.” Claire’e baktı ve bu arada bakışındaki ifade, Jenna’nm kalbine dokundu.

“En sevdiğin grup hangisi?” diye sordu Jenna, onu da konuşmaya çekmek isteyerek.

“Sevdiğim bir grup yok. Bazen klasik müzik dinleri^ o kadar.”

Şimdi öyleydi ama lisede? “Gençken ne dinlerdin?”

“Sanınm radyoda ne varsa. Müziğe hiçbir zaman faz]a dikkatimi vermedim. Her zaman okulla çok fazla ilgilen, dim.”

Jenna ona bakıp göz kırptı. Daha önce de onun gibj insanlarla tanışmıştı. Müziğe doğal bir tutku hissetmeyen insanlarla ve bunu hiçbir zaman anlayamamıştı. Müzik, ergenliğin ayrılmaz bir parçasıydı ve kendisi o yılları müziksiz atlatabilmeyi hayal bile edemezdi.

Claire, odanın Jenna’nın müzik aletlerinin durduğu diğer tarafına geçmişti. Gitarlarının olduğu tarafa. Ve dünyanın farklı yerlerinden aldığı başka parçaların -flütler, ziller, telli çalgılar, davullar.

Claire zillerden birini aldı. “Bu çok güzel. Nereden?”

“Tibet. Bu arada o sihirli bir zildir.”

“Sihirli mi? Nasıl yani?”

Jenna ona doğru gidip zili elinden aldı. “Öğretmenlik yaparken bunu çok kullandım. Gruptayken zorlu kalabalıklarla karşılaştığımı düşünürdüm. Ama günün sonuna doğru, tamamen sıkılmış bir ilkokul sınıfının karşısında durmadığın sürece, zorlu kalabalık nasıl olur asla bilemezmişsin.”

Claire sırıttı. “Üçüncü sınıf olduğunu düşün. Sınıfta kırk çocuk var ve gürültü seviyesi inanılmaz. Bağırarak susturmaya çalışırsam bu sadece birkaç dakika işe yarar. O yüzden öyle bir anda yapmamız gereken şey bu.”

Jenna zili kaldırdı. “Bunu çalacağım ve beni dinlemenizi istiyorum. Son ses, en en son ses tamamen bittiğinde,

parmağınızı kaldırmanızı istiyorum." /ılın ucundaki sopayı salladı.

Sevimli ses odada yankılandt. Saf ve netti Claire ve Michael’m gerçekten dinlediğini gördü. Öğrencileri de hep böyle yapıyordu. Sonra ses giderek daha da yumuşadı... ta ki artık duyulamayacak ölçüde azalana kadar.

Ne Michael ne de Claire hâlâ ellerini kaldırmıştı.

Geride hafif bir çınlama kalmıştı... fısıltıdan bile azdı... ve sonra tamamen sustu.

Sonra iki el de hafifçe kalktı.

Jenna zili indirmeden önce büyünün bir süre daha sürmesine izin verdi.

“Sessizliği hissedebiliyor musunuz? Aslında tamamen içinizde, değil mi? Gerçek bir sessizlik, kemiklerinize işleyen. Artık bir şeyler öğrenmeye hazırız."

“Bu çok güzeldi,” dedi Claire bir süre sonra.

“Gerçekten öyleydi,” dedi Michael da. “Belki bir dahaki sefere bir grup tıp öğrencisine ders vermem gerektiğinde bu zili bana ödünç verebilirsin.”

“Tıp öğrencilerinin, ilkokul öğrencileri kadar gürültücü olduklarını bilmiyordum ama ne zaman istersen alabilirsin. Şimdi, Claire neden bize bir şeyler çalmıyorsun?” diye sordu Jenna. Claire köşedeki piyanoya bakıp omuzlarını silkti. Huzursuz görünüyordu.

“Çok iyi değilim,” dedi. “Ve ne çalacağımı bilmiyorum. Ve sanırım-”

“Babanla birlikte söyleyebileceğimiz bir şeyler çal.”

“Bir program müziği gibi falan mı yani?”

Michael heyecanlanmıştı. “Ben hiçbir program müziğini bilmem ve şarkı da söylemem.”

Gözlerindeki endişe, kızımnkiyle aynıydı ve Jenna ijjç kez aralarındaki benzerliği fark etti.

“Bir Noel şarkısına ne dersin?” diye önerdi Jenna “Herkes, Noel şarkılarının sözlerini bilir. Hadi ama MiC-hael. Bana JingleBells’m sözlerini bilmediğini söylersen buna hayatta inanmam.”

Bu, MichaePı gülümsetti. “Tamam, bunu kabul edi-yorum. Jingle Bells'in sözlerini biliyorum. Ama temmuz ayındayız. Temmuzun ortasında Noel şarkıları söylememizi mi istiyorsun?”

“Tabii ki, neden olmasın? Herkes Noel müziklerini sever. Noel şarkıları dünyada en sevdiğim şarkılardandır.” “Nasıl olur?” diye sordu Claire ilgiyle. Jenna, ona piyanoya geçmesini işaret etti ve bir kutunun içinden Noel şarkıları kitabım çıkardı.

“Birçok nedeni var aslında. Noel öncesi, ailemin hep birlikte Noel şarkıları söylediğine dair anılar... Ve şarkıların kendileri de çok güzeller. Birçok Noel şarkısı, ninni gibidir. Hiç fark ettiniz mi? Away in a Manger. Silent Ni-ghtr

Jenna, Silent Nighf in olduğu sayfayı buldu ve kitabı açıp piyanonun üzerine koydu. Claire de eğilip müziğe baktı. Michael da yaklaştı.

“Bu beni hep büyülemiştir. İsa’nın Tanrı’nın oğlu olduğu düşünülür değil mi? Kutsal, her şeyi bilen ve tüm güçlere sahip. Ama Noel zamanında, onun dünyamıza bir bebek olarak gelişini anıyoruz. Küçük, kırılgan ve tamamen zayıf. Noel zamanında tüm dünyanın ona ninniler söylediği, onu kucaklayıp uyumasına yardımcı olduğu düşüncesi her zaman çok hoşuma gitmiştir.”

Bt) Amili

Claire’in arkasında dunıp omzunun üzerinden şarkının sözlerini okuyan Michael'a baktı “Haklısın/’ dedi Mıe-hael. “Ninni gibi. Hiç böyle düşünmemiştim/'

“Bunu çalabilir misin Claire?”

“Hı hı.”

“Tamam o zaman, hadi deneyelim. Claire sen de söyleyebilirsin ya da istersen sadece çal/’

Claire’in parmaklan bir süre tuşların üzerinde durdu. Sonra da basit melodiyi hafifçe çalmaya başladı. Bir süre sonra, Jenna söylemeye başladı. Onun sesi de Claire’in çalışı kadar yumuşaktı. “Sessiz gece, kutsal gece..."

Michael’ın da katılıp katılmayacağından emin değildi. Ama o da katıldı. Bir süre sonra sıcak bariton sesi, Jen-na’nın ürpermesine neden oldu. Jenna’nın kontraltosuna oldukça uyumlu bir sesi vardı. Claire de onlara katıldı. Onun da hiç beklenmedik tatlı soprano sesi, iki yetişkinin sesinin de üzerine çıkıp şaşkınlıkla birbirlerine bakmalarına neden oldu.

Üç dörtlüğü de söylediler. Şarkının yumuşak büyüsü tüm odayı kaplamış gibiydi. Jenna farkına varmadan Michael’a iyice yaklaşmıştı -ya da belki de o, Jenna’ya yaklaşmıştı. Nasıl olmuş olursa olsun, artık daha yakın durduklarını fark ediyordu. Onun varlığını, yanındaki iri bedeninin kuvvetini hissediyordu. Ve sesi de dışarıdaki ılık yaz gecesi gibiydi.

Son dörtlüğü bitirdiklerinde, Claire son notayı iyice uzattı ve ses tamamen yok olduğunda ona bakmak için arkasını döndü.

“Bu çok güzeldi,” dedi Jenna çok ciddi bir sesle. Babası elini omzuna koydu. “Evet, öyleydi.” Micha-el’ın sesi çok buğulu geliyordu. Hafifçe öksürdü. “Böy. le çalabildiğini bilmiyordum. Ve sesin... sesin çok güzel Claire.”

“Teşekkürler,” dedi Claire sessizce.

Jenna gözlerinin birden yanmaya başladığını hissetti. “Hadi, başka bir tane daha,” dedi hemen ve Claire başka bir Noel şarkısı bulmak için sayfayı çevirdi. Bir sonraki müzik performansları Hark the Herald Angels Sing ile biraz hareketlendi.

O bittikten sonra da birkaç şarkıyla daha devam ettiler. Ta ki Jenna şömine rafındaki saate bakana kadar. “Eğer tatlı bir şeyler yiyecekseniz, şimdi koymam lazım. Bu kadar geç olduğunu fark etmemiştim. Hadi siz koltuklara geçin, ben de dondurmaları getireyim.”

Birkaç dakika sonra Jenna mutfaktan üç kâseyle geldi. “Teşekkürler,” dedi Michael kendi kâsesini alırken ve Jenna o anda aslında dondurmadan daha fazlasını kastettiğini biliyordu.

“Önemli değil,” dedi. Ve gerçekten de değildi. Bu gece eğlenmişti ama bunun yanında... çok da duygulanmıştı.

Bu hissin üzerinde çok fazla durmamaya karar verdi. Michael ve kızıyla iyi vakit geçirmişti ve onların da iyi vakit geçirmiş olmasına sevinmişti, o kadar.

Claire onlarla birlikte evlerine gitmesini istediğinde bir kez daha duygulandı. Claire, akşam yemeğinde bahsettikleri bir CD’yi ona ödünç vermek için çağırıyordu güya ama Jenna, bunun akşamlarını biraz daha uzatabilmek için bir bahane olduğunu biliyordu.

Jenna onu reddedemediği için üçü birlikte MichaelTn evine geri döndüler. İçeri girer girmez, Claire CD’yi almak için yukarı koştu.

Kapının önü birden sessizleşti. “Seni evine kadar götüreyim,” dedi Michael bir süre sonra ona bakarak .

“Bunu yapmana gerek yok " Jenna itiraz etti.

“Geç oldu. Seninle geleceğim."

“Ama hemen yan tarafta yaşıyorum. Ve gereğinden fazla güvenli bir bölgede. Ve hayatımın son on iki yılını Chicago, Detroit ve Los Angeles’m sokaklarında tek başıma yürüyerek geçirdim."

“Çünkü ben yanında yoktum," dedi Michael gülümseyerek. “Beni eski kafalı bulabilirsin ama bir kadının evine yalnız dönmesine izin vermek hiç tarzım değildir."

Jenna başını yavaşça salladı. “Senin gibi erkeklerin hâlâ var olduğunu bilmiyordum. Tamam, benimle gelebilirsin. Ve yolda mendilimi düşürecek olursam benim için alırsın.”

“Anlaştık,” dedi Michael sırıtarak.

“Tamam, işte burada,” dedi Claire elindeki CD ile merdivenlerden koşarak. “İstediğin kadar uzun kalabilir sende. Ve...” Bir an için duraksadı.

“Öyle mi?” diye sordu Jenna bir süre sonra.

“Sadece... teşekkür ederim. Bu gece için. Çok eğlenceliydi.”

“Ben de eğlendim. Yine görüşeceğiz, değil mi? Aynca önümüzdeki hafta Mollies’in provasını izlemeye söz verdiğini unutma.”

Claire’in yüzü aydınlandı. “Unutmayacağım,” dedi. Babasına da yüzündeki aynı ifadeyle baktı ve bu Jenna’yı çok sevindirdi. “İyi geceler çocuklar.”

“İyi geceler,” dedi ikisi de.

Jenna, kızının merdivenlerden uzaklaşmasını izleyen

AC

Michael’a baktı. Michael daha sonra ona döndü. “Sana nasıl teşekkür etmem gerektiğini bilmiyorum,” dedi ka-pıyı açarken. İkisi birlikte dışarı çıktılar. “Bu gece, sen buradayken, Claire çok farklıydı.”

“Benim için bir zevkti. Ve mükemmel zaman geçirdim. Ayrıca inanılmaz akşam yemeğinden bahsetmiyorum bile.”

Bir süre sessizce yürüdüler. MichaeFm geniş bahçesinden geçip Jenna’nın daha bakımsız bahçesine doğru ilerlediler. Hava çok yumuşaktı ve güzel bir koku vardı.

Jenna ona baktı. Ay ışığı çok parlaktı ve Michael’m yüzünü net bir şekilde görebiliyordu ama yüzündeki ifadeden emin olamıyordu. Kaşlarını hafif çatmış gibiydi. “Michael, sana bir soru sormamın mahsuru var mı?” Michael, ona döndü. “Ah... tabii ki. Yani, hayır. Mahsuru yok.”

“Kişisel bir soru olduğu konusunda seni uyarmam gerek. Yani eğer sorudan hoşlanmazsan cevaplamayabilirsin.”

Michael tek kaşını kaldırdı. “Ne kadar kişisel?” “Claire neden büyükannesi ve büyükbabasıyla yaşıyor? Neden seninle değil?”

“Ah,” dedi Michael sanki başka bir şey duymayı bek-liyormuş gibi. Jenna’nın arka kapısına yaklaşmışlardı. Jenna arka bahçedeki banka doğru ilerledi. Oturup bacaklarını kendine doğru çekerek kollarını dizlerine sardı. Michael ileri bakıyordu. Soruyu hemen cevaplamadığı için Jenna’nın onu incelemeye vakti oldu.

Elleri ceplerindeydi ve bacaklarını öne doğru uzatmış-tı. Biri diğerinin üzerindeydi. Ay ışığı altında olmalarına

rağmen Jenna, Michael’ın gerildiğini hissedebiliyordu -omuzları kasılmış, kasları sıkılaşmıştı.

“Eğer bu konuda konuşmak istemiyorsan, benim için sorun değil.”

Michael omuzlarını silkti. “Hayır, sorun değil.” Başını çevirip Jenna’ya baktı. “Claire’in annesi ve ben, o üç yaşındayken ayrıldık. Ayrıldıktan sonra Angela, Claire’i ailesinin yanında olmak için Florida’ya götürdü. Birkaç yıl önce de bir araba kazasında öldü.”

Jenna’nın kalbi acıdı. Yani annesi ölmüştü.

Michael bir nefes aldı. “Oraya taşınmayı düşündüm ama hastaneyle anlaşmam vardı ve öylece bırakıp gidemezdim. Claire’in gelip benimle yaşamasını istedim ama büyükanne ve büyükbabası ona bir yuva teklif etti ve o da yaşamakta olduğu yerde kalmaya devam etmek istedi.” Ahh.

“O zamandan sonra, ona bir daha sordun mu?”

Michael bir süre için sustu. “Sanırım, olduğu yerde kalması onun için daha iyi,” dedi sonunda. “Programım çok yoğun ve burada ailemden kimse yok. Sadece ben olacağım ve çok fazla yanında kalamayacağım. Claire’in bütün arkadaşları Florida’da. Tabii büyükanne ve büyükbabası, teyzeleri, halaları ve kuzenleri de... Angela’nm büyük bir ailesi var.”

“Yine de bunu sorabilirdin. Bunu reddedecek bile olsa, sorulması hoşuna giderdi.”

Michael ona baktı. “Biliyor musun, dört saat önce tanıştığım bir kadın için fazla girişkensin.”

Bu, Jenna’nm mahçup bir şekilde gülümsemesine neden oldu. “Haklısın. Özür dilerim.”

Michael başını salladı. “Hayır, haklısın. Ona sormalıya Aslına bakarsan...” Michael duraksadı. “Aslına bakarsan muhtemelen reddedecek ve bu da beni fazlasıyla incitecek Ya da... kabul ederse de. Bu beni çok korkutuyor.”

Jenna’nın kalbi yumuşadı. “Michael, Claire’e nasıl davrandığını bu gece gördüm. Sadece onu mutlu edeceğini... bildiğin için beni davet etmiş olman bile elinden geleni yaptığını açıkça gösteriyor.”

“Tabii ki öyle. Berbat bir baba olmaktan hoşlandığımı mı zannediyorsun?”

“Değilsin-”

“Sus,” dedi Michael sertçe. Jenna şaşkın bir şekilde ona baktı. Michael tek eliyle gözünü ovuyordu. “Özür dilerim. Genelde böyle değilimdir. Hayatta beni bu şekilde sinirlendirebilen tek insan Claire. Bazen şeyi diliyorum...”

“Neyi?” diye sordu Jenna kısa bir süre sonra.

“Hiç.”

Michael gözlerini kapattı. Jenna’ya yakın olan elini sıkıyordu. Jenna hiç düşünmeden uzandı ve elini onun elinin üzerine kapattı.

Michael gözlerini kocaman açıp ona doğru döndü. Bir süre sonra elini rahat bıraktı ve çevirip avcunu, Jenna’nın avucuna değdirdi. Ve sonra da parmaklarını onun parmaklarına geçirdi.

Jenna nefessiz kaldı. Kolunda başlayıp tüm bedenine yayılan hafif ürpertiler, akımlar hissediyor gibiydi.

Michael’ın gözleri Jenna’nın üzerindeydi -hiçbir şey beklemeden ve istemeden... sadece bakıyordu. Micha-el’ın göğsünün derin bir nefesle genişlediğini gördü.

Jenna hiçbir şey düşüneniiyordu.

Bu adamda hoşuna giden birçok şey vardı. Zekası, kızına olan sevgisi... hatta bilime olan tutkusu bile. Çünkü bu, kendisinin sahip olduğu tutkuların tamamından farklıydı.

Bu da onu mükemmel bir arkadaş ve komşu yapıyordu. Michael mükemmel bir kızı olan, müthiş bir adamdı. Zeki, düşünceli ve ilginçti. Jenna burada geçireceği kısa süreyi, onunla takılarak geçirmekten keyif alabilirdi.

Ama kesinlikle daha fazlasını düşünmemeliydi. Bir buçuk ay sonra kasabadan ayrılacaktı. Yaz biter bitmez, buradan gidecekti.

O yüzden... karmaşık bir hal alacak şeylere bulaşması delilik olurdu. Ve Michaei’ın kahverengi ve ciddi bakan gözlerindeki bir şeyler, ona, kendisiyle bir ilişkinin karmaşık bir hal alabileceğini söylüyordu. Onu bir günden kısa bir zamandır tanıyordu ve şimdiden ondan Ve ondan çok çok etkilenmişti. Ona yaklaşmak, iri ve kaslı bedenini hissetmek istiyordu.

Onu öpmek istiyordu.

Muhtemelen o anda elini geri çekmesi gerekiyordu. Ama MichaePın kendisine dokunuyor olması çok hoşuna gitmişti -gerçekten çok güzeldi- Michael daha ileri gitmiyordu.

Jenna da hiç kıpırdamadı. Hareketsiz bir şekilde durup Michael’ın sıcak parmaklarının elinin üzerinde gerilişini ve tüm bedeninin ağır, yavaş ve sarhoş edici bir istekle doluşunu hissetti.

Michael konuşabilecek cesareti birkaç dakika sonra bulabildi. Neredeyse hayvani sayılabilecek güçte bir duygunun etkisindeydi.

Jenna Landry’yi istiyordu. Onu çimlere yatırıp bedeni, ni onun bedeninin üzerine örtmek istiyordu. Bunu yapt^ ğını, onu yere yatırırken Jenna’nm yumuşak dudaklarım aralamış bir şekilde kendisine baktığını, mavi gözlerinin de kendininki kadar yoğun bir arzuyla dolduğunu hayal ediyordu.

Jenna’ya değmeyen sol elini sıktı. Sertleşmişti, tüm bedeni ağrıyordu; Jenna’nm görebileceği, hissedebileceği ve hatta bir şekilde koklayabileceği kadar çok istiyordu onu.

Angela’ya âşıktı. En azından başlarda... Ama onun-layken bile hiç böyle hissetmemişti.

Yıllardır duygularını disipline etmiş oluşu nihayet işe yaradı. Kontrolünü sağlayabildiğini düşününce daha önce sormak istediği bir soruyu sorarak başladı konuşmaya.

“Onun, Claire’in en sevdiği şarkı olduğunu nereden bildin?” diye sordu. “Yemekten önce, o CD’yi onun için imzalarken?”

“Çünkü o bir ergen,” dedi Jenna. Jenna’nın sesini duyar duymaz, az önce onu kendisine çekip öpmediğine sevindi çünkü sesi, Michael’ın o anda içinde boğulmakta olduğu arzudan hiç etkilenmemiş gibi çıkıyordu.

“Yazdığım ilk şarkı Alive'dı,” diyordu Jenna. “On yedi yaşındaydım ve sözler dökülüverdi. Ne zaman Red Mollies’i seven bir ergen görsem, hep en sevdikleri şarkı odur. Bu ergenlere özel bir şey sanırım.”

“Sözleri güzeldi,” dedi Michael şarkıyı hatırlayarak. “Ama çok da anladığımı zannetmiyorum.”

“Anlaşılması gerekmiyor. Hissedilmesi gerekiyor. Biliyor musun, bence ergenler müziği bu yüzden çok seviyor. Sadece saf duygularla ilgili. Henüz kelimelerle ifade edemedikleri şeyler.”

“Benim her zaman ifade edecek kelimelerim oldu/' Jenna hafifçe güldü. Ay ışığında, gözleri, saçları kadar koyu görünüyordu. “Tüm o bilimsel şeylerden mi bahsediyorsun?”

“Evet, tüm o bilimsel şeyler.”

“Claire’in yaşındayken bunun bir panzehir gibi olduğunu söylemiştin? Neyin panzehiri?”

Michael, soruyu geçiştirmeyi düşündü ama gecenin samimi havası ve Jenna’nm elini tutarken hissettiği samimiyet, onu dürüstçe cevap vermeye zorladı. “Pek durağan bir çocukluk geçirmedim. Annem çok fazla içerdi ve babam da profesyonel bir kumarbazdı. Bu da evde tam bir kaos ortamı demek oluyordu. Bilim, bundan bir kaçıştı. Hayatımın bir kısmının her zaman bir anlamı oldu. O kısımda da her zaman, düzen, mantık ve anlam vardı.” Jenna hiçbir şey söylemedi ama onu anlıyordu ve ona karşı hissettiği şefkat aralarında akıyor gibiydi.

“Ve sonra ergenlik ve tüm o öfkeli hormonlar baş gösterdi. Etrafımdaki herkes hislerinin ve dürtülerinin kurbanıymış gibi hissediyordum. Okuldaki çocuklar, anne-babam... ve hiçbir zaman öyle olmak istemediğimi biliyordum. Hiçbir dürtümün, beni kontrol altına almasını istemiyordum. O yüzden de bedenimin ve zihnimin nasıl çalıştığını elimden geldiğince iyi öğrendim. Duygulann kimyasını çalıştım. Ve daha iyi anladıkça aklımın, bedenimin beni zorlayacağı her türlü istekten daha güçlü olduğundan emin oldum.” Michael bir nefes verdi. “Bunun Claire’e neden yardımcı olamadığını bilmiyorum. Tüm bu duyguların aslında ne olduğunu bilmenin.”

Jenna, bankın üzerinde hafifçe kıpırdandı. Sanki daha rahat bir duruş arıyor gibiydi. Michael’m elini bırakmak için, bu müthiş bir fırsat olabilirdi ama bırakmadı. Michael da buna çok sevinmişti.

“Ama kimya ve moleküler diyagramlar, sana duyguların ne olduğunu anlatmaz. Sadece neden yapıldıklarını anlatır.”

Bir an için Michael, Jenna’nın ne demek istediğini anladı. Her zaman olduğu gibi doğrudan anlamasa da, sezgisel olarak tahmin ediyordu. Claire’in omzunun üzerinden, Jenna’nın şarkı sözlerini okurken de, böyle bir şey hissetmişti. Bir anda belirip kaybolan bir anlama hissi.

Ve şimdi yine kaybolmuştu. “Bir şeylerin neden yapıldığım öğrendiğin zaman, onun ne olduğunu da öğrenmiş olursun.” Jenna başını salladı ama aynı anda ona gülümsüyordu. “Seninle bu konuda hemfikir değilim. Bilim iyidir, hoştur ama ufkunu biraz genişletmenin zamanı gelmiş olabilir. Sağ beynini de birazcık kullansan, ölmezsin. Belki biraz müzik bile dinleyebilirsin. Bu, Claire’i anlamana yardım eder.” “Müzikten nefret ediyor değilim. Bazen klasik müzik dinlerim. Ve bu gece o Noel şarkılarını söylemekten büyük keyif aldım. Ama hiçbir zaman, müziği senin sevdiğin kadar çok sevmedim. Ve Claire’in dinlediği müzik bana tamamen yabancı.”

Jenna başını yeniden salladı. “İnsana ait hiçbir şey bana yabancı değildir. Romalı bir oyun yazarı, binlerce yıl önce söylemiş bunu ve hâlâ da doğruluğunu koruyor. Eğer insana aitse, anlayabilirsin.”

Jenna, elini Michael’ın elinin üzerinden çekti ve ayaklarını yere indirdi. Bir saniye sonra da ayağa kalkıp gecenin bitmesine neden olacaktı.

“Bekle.”

Dönüp Michael’a baktı. Michael ancak o anda bunu yüksek sesle söylediğini fark etti.

Onu, yanında biraz daha uzun süre tutmak için içgüdüsel olarak söylemişti bunu. Ama şimdi Jenna ondan bir şey söylemesini bekliyordu.

“Belki bana öğretebilirsin. Claire’in sevdiği müzik tarzı hakkında bir şeyler.”

Jenna başını yana doğru eğdi. “Bunu gerçekten istiyor musun?”

Bu, kızına yakınlaşmak ve Jenna ile daha fazla zaman geçirmek için bir fırsat olabilirdi.

“Evet. Eğer sen de istersen.”

Jenna’nm bunu düşündüğünü gördü. “Kendi kendine hiç müziğin cazibesine kapılmadıysan, sana ne kadar-”

“İnsana ait hiçbir şey bana yabancı değildir'e ne oldu? Bunu test etmekten mi korkuyorsun?”

Jenna gülümsemeye başladı. “Bu bir meydan okuma gibi geliyor kulağa.”

“Öyle.”

Jenna sırıtmaya başlamıştı. “Pekâlâ, Dr. Stone. Tamamdır. Claire’i de bu işe dâhil edeceğiz. O da bana kişisel bir çalışma planı yapmam konusunda yardımcı olur. Bir değişiklik yapıp sana bir şeyler öğretme fikrinden hoşlanacaktır. Kızından en son ne zaman bir şey öğrendin?”

Michae başını salladı. “Hiç öğrendim mi bilmiyorum. Yani senin kastettiğin anlamda.”

“Peki o zaman, vakti geldi. Claire ve ben, sana, kendini harika hissetmene yardımcı olacak bir müzik eğitimi vereceğiz. Müziği takdir etme dersleri, ücretsiz.”

.il

“Hayatta hiçbir şey karşılıksız olmaz. Sana bir h yemek yapsam?”    a

“Mutfak yeteneklerimin pizzacıyı ya da Çin restor mm aramak arasında gidip geldiğini düşünürsek beni' tediğin zaman beslemenden mutluluk duyarım sanırım ” “Mükemmel. Bir gün belirleyelim.”

“Yarına planlarım var ama cumartesiye ne dersin? bu gece yaptığımızın aynısını yapabiliriz. Senin evinde ak* şam yemeği, benimkinde müzik.”

Yarın için planları mı vardı? “Tamamdır.”

“O halde cumartesi.”

İkisi de ayağa kalktı ve Michael onunla birlikte arka kapısına doğru yürüdü. Neden daha önce Jenna’nın binleriyle çıkıyor olabileceğini düşünmediğini merak etti. Sıcaktı, zekiydi ve deli gibi seksiydi. Tabii ki birileriyle birlikteydi.

“Çıktığın biri var mı?”

Jenna şaşırarak baktı yüzüne. “Ne?”

“Yarın gece. Biriyle mi çıkacaksın?”

Jenna kaşlarını hafifçe çattı. “Hayır. Kız kardeşimle bağış toplama etkinliğine gideceğiz.”

“Ah.”

Jenna kaşları hâlâ çatık bir haldeyken ellerini cebine soktu. Arka bahçeye bakmak için başını çevirdi.

Bir süre sonra, yeniden Michael’a baktı. “Ben ağustosta gidiyorum,” dedi. “Sadece yazı geçirmek için buradayım.”

Michael’m kalbi buna tuhaf bir tepki verdi. “Grubunun birkaç ay boyunca turnede olacağını söylediğini hatırlıyorum ama ailenin yakınlarda yaşadığını söylemiştin. Turne bittikten sonra döneceğini düşünmüştüm.”

Jenna başını salladı. “Kasımda Los \ngeles ı ğim. Orada bir işim var.”

Michael, Jenna’nm evine baktı. “Ama bir piyanon var." Sözcükler dudaklarından döküldükten sonra kulağı na tuhaf geldi ama Jenna gülmedi.

“Piyano evdeydi. Beth Teyze’min evi. O ve eşi, bu ya/ seyahatteler ve ben de evlerine göz kulak oluyorum." Jenna duraksadı. “Yani... söylediğim gibi. Sadece ağustos boyunca buradayım. Burada olduğum sürece kimseyle çıkmayı planlamıyorum. Bu kadar kısa bir süre sonra gidecekken bu anlamsız olurdu.”

Michael bu kadar büyük bir hayal kırıklığı yaşamasına şaşırmıştı. Derin bir nefes aldı. “Pekâlâ, burada kaldığın sürece, senin komşuluğun benim için keyifli olacak. Ve bu gece için tekrar teşekkürler. Claire ve ben çok güzel bir gece geçirdik.”

“Ben de,” dedi Jenna ve ona bakarken başını hafifçe eğdi.

Saçları siyah ipek bir bulut gibiydi. Gözleri büyük ve mavi. Sadece birkaç santimetre uzaklıktaydı ve sonunda Jenna’nın kır çiçeği kokusunu alabiliyordu. Tüm gece bunu hafif hafif hissetmişti.

Jenna’nm dolgun ve yumuşak dudakları aralanmıştı. Michael onu öpmeyi o kadar çok istiyordu ki, bir adım geri atmak zorunda kaldı.

“İyi geceler,” dedi Michael. Sesi biraz sert çıkmıştı.

“İyi geceler Michael.”

Jenna durup bir süre daha baktı ona. Ve sonra kapısını açıp içeri girdi.

Jenna haklıydı. Claire, babasına müzik dersleri verme fikrinden hoşlanmıştı. Michael, kahvaltıda ona plandan bahsedince Claire’in gözleri parlamıştı.

“Bu mükemmel bir fikir. Jenna harika birisi.” Claire portakal suyunu kafasına dikip boş bardağını masaya bıraktı. “Tabii,” diye devam etti Claire sakin bir şekilde, “bunu teklif etmenin asıl nedenini biliyorum.”

“Asıl nedenini mi?”

“Hı hı. Dün gece Jenna’ya nasıl baktığını gördüm.” Michael kahvesinden bir yudum aldı. “Ona özel bir şekilde bakmadım.”

Kızı gözlerini devirdi. “Ah, lütfen. Ondan kesinlikle hoşlanıyorsun.”

“Bu çok saçma.”

“Hayır, değil.”

“Claire...”

“Peki,” dedi Claire abartılı bir sabırla nefes vererek. “Ne dersen de.”

Michael bu kadar çabuk pes etmesinden şüphelenmişti ama konuşmayı kesmesine büyük bir minnet duymuştu. Claire omletinin son lokmasını da bitirip tabağını lavaboya götürdü.

“İşte orada,” dedi Claire mutfak penceresinden dışarı bakarak. “Koşuya gidiyor gibi görünüyor... Üzerinde kısa taytı ve de kolsuz bluzu var.”

Michael ne yaptığını bile fark edemeden ayağa kalj^ kızının yanına gitti. Pencereden baktı ama Jenna’yı medi. “Nerede? Ben onu göre-”    e'

Neler olduğunu biraz geç anlamıştı. Claire’e baktı Vç onu kendisine sırıtırken buldu.

“Bu numarayı yediğime inanamıyorum.”

“Hadi ama baba, Jenna’dan hoşlandığını kabul et. Sana zorluk çıkarmayacağıma söz veriyorum.”

“Ah, tabii ki,” dedi Michael. Mutfak masasına dönüp yeniden oturdu. Bir fincan daha kahve koydu kendine.

Claire, kendisine söylenmeden masayı temizledi ve bulaşıkları yıkamaya başladı.

Konuşmaları utanç verici olabilirdi ama iyi tarafı, Claire’in onunla kendi rızasıyla konuşuyor oluşuydu... ve ev işlerini de kendi rızasıyla yapıyordu. Buna karşılık Micha-el’m biraz küçük düşmesinde bir sakınca yoktu, değil mi?

Ama yine de onu umutlandırmadan önce uyarması gerekiyordu.

“Bak Claire... Jenna şu anda bir ilişki düşünmüyor. 0 yüzden farklı düşüncelere kapılma, tamam mı?”

“İlişki düşünmediğini nereden biliyorsun?”

“Çünkü öyle söyledi.”

Claire ellerinden sabunlu suyu akıtarak ona doğru baktı. “Ona sordun mu? Ne dedin? O ne dedi? Her şeyi anlat, lütfen baba.”

Michael bir nefes verdi. “Birileriyle görüşüp görüşmediğini sordum. O da hayır dedi ve burada kaldığı müddetçe de görüşmeyi düşünmediğini söyledi. Çünkü sadece yaz için buradaymış.”

Claire hayal kırıklığına uğramış gibiydi, “öyle mi?”

“Evet, öyle,” dedi Michael kibarca. “Turnesinden son ra Los Angeles’ta bir işe başlayacak. Sanırım lovva'yt o da senin sevdiğinden fazla sevmiyor.”

Claire yeniden lavaboya döndü. “iowa çok da kötü değil,” dedi sırtı Michael’a dönükken. “Belki kalması içm bir neden verirsen, o da-”

“Orada dur bakalım. Zihninde ne tür romantik fikirler dolaşıyor bilmiyorum ama bırak gitsinler. Jenna ile benim aramda hiçbir şey olmayacak.”

Claire bir süre için sustu. Omlet tavasını durulayıp makineye koymadan önce içini kazıyordu. Sonra döndü. “Yaz hâlâ bitmiş değil,” dedi. “Onu kalmaya ikna etmek için yeterince zamanın var.”

Michael içinde bir şeylerin sıkıştığını hissetti. “Evet doğru. Kadınları kalmaya ikna etme konusunda çok iyi-yimdir.”

Bu sözleri söyler söylemez geri alabilmeyi diledi. Kulağa acı geliyordu. Aslında Michael, Angela ve eski kız arkadaşı Denise’i düşünüyordu ama Claire kendisinden bahsettiğini düşünmüş olabilirdi.

Ama yüzünde şefkat dolu bir ifade belirdi. “Ah baba,” dedi.

Bu, Michael’ı gülümsetti. Bencil bir ergenin size üzülmesi için işlerin ne kadar kötüye gitmesi gerekirdi?

“Hey, benim için endişelenme. Ben kaygısız, bekâr hayatımdan memnunum.”

Claire gözlerini devirdi. “Hı hı. Eminim her gece dışarıda parti yapıyorsundur.” Nemli ellerini kotunun ön tarafına kuruttu. “Jenna senin için mükemmel olurdu. Seni biraz rahatlatır ve-”

“Claire, kes şunu. Bunu unutman gerek.”

Claire bu sefer daha inatçı görünüyordu ki bu Micha el’ın tam da alışık olduğu haliydi. “Eğer bu bir matematik problemi ya da kanıtlaman gereken bir teori olsa, bu kadar çabuk pes etmezdin.”

Michael tek kaşını kaldırdı. “Bana her zaman insanla, rın matematik problemlerine benzemediklerini söylemez misin?”

“Jenna’ya bir matematik problemiymiş gibi davranmanı söylemedim. Sadece pes etmemen gerektiğini düşünüyorum. Hepsi bu.”

O anda geri çekilmek daha doğru olacak gibiydi. “Bunu aklımda tutacağım, tamam mı? Benden bir şey beklemeyeceğine söz verirsen. Olmayacak bir şeyleri dilemeni ya da beklemeni istemiyorum.”

Claire yeniden gülümsedi. “Tamam baba. Söz veriyorum.” Yeniden pencereden bakmak için döndü ve geri döndüğünde yüzünde masum bir ifade vardı. “Biliyor musun, Jenna’nın çimleri çok fena. Çimlerini biçmeyi teklif etmek istemez misin? Bu tam da iyi bir komşunun yapacağı bir iş.”

Michael bir nefes verdi. “Kesin öyledir Machiavelli. Tamam. Jenna’mn çimlerini biçmeyi teklif edeceğim.”

O öğleden sonra, Jenna bu teklifi memnuniyetle kabul etti. Çim biçme makinesini fazla büyümüş çimlerinin üzerinde o sıcakta ilerletmek zor olsa da, onun kendisi ve Claire için yaptığı onca şeyden sonra Michael bunu memnuniyetle yapıyordu.

Jenna ve Claire’i arka bahçede, şemsiyenin gölgesindeki şezlonglara oturmuş, buz gibi bardaktan limonatala-nnl yudumlarken izledi. Onlar da Michael'a el sallayıp gülümsediler. Daha sonra Michael işine geri döndü.

İçindeki ilkel tarafı -ki böyle bir tarafı olduğunu hile bilmiyordu- kendisi çalışırken onların keyif yaptığını görmekten hoşlanmıştı. Michael, Jenna’nın çimlerim biçerken bir mağara adamının, eşine yemesi için bir hayvan getirmekten alacağından daha fazla zevk alıyordu. Onun için daha büyük şeyler yapabilmeyi diledi. Bir katedral yapmak ya da orayı istila etmek isteyen binlerine karşı

savaşmak gibi.

İçindeki bilim adamı, bu duyguların arkasındaki biyolojik nedenlerle ilgileniyordu. Ama içindeki adam için bunlar oldukça... doğal görünüyordu.

“Baba!”

Başını çevirip elinde bir bardak limonatayla arkasında dikilen Claire’i gördü. Çim biçme makinesini durdurdu. “Teşekkürler tatlım,” dedi minnetle biraz önce bir bardak almak için gitmiş olmasına rağmen. Büyük bir yudum alıp ağzını elinin tersiyle sildi.

“Senden hoşlanıyor,” diye fısıldadı Claire. Jenna yirmi metre kadar uzaktaydı ve onları duyamazdı.

“Ne?”

“Diyorum ki, Jenna senden hoşlanıyor.”

Michael ona anlamsız bir şekilde baktı. “Sen neden bahsediyorsun?” Claire, Michael bir ahmakmış gibi gözlerini devirdi. “Seni izliyor, tamam mı? îzlemiyormuş gibi davranmaya çalışıyor ama izliyor. Sanırım ona çıkma teklif etmelisin.”

Michael kendisine engel otamayarak Jenna’ya doğru baktı. “Claire, sana Jenna’nın şu anda bir ilişki isteme-

diğini söyledim. Ve ben kızımdan bu konularda tavsiye almam.”

“Eğer bu konuda yeterince başarılı olsaydın benim de sana tavsiye vermem gerekmezdi.”

“Ben sadece-” Michael başını salladı. “Hayır. Bu konuşmayı yapmayacağız.” Boş bardağı Claire’e uzattı. “Limonata için teşekkür ederim Claire.”

Kızı derin bir nefes aldı. “Sen ümitsiz bir vakasın. Bi> liyor muydun?” Yeniden arka bahçeye doğru gitti ve Michael çim biçmeye devam etti.

Jenna ondan hoşlanıyordu.

On dört yaşında birinin söylediği sözler, Michael’m heyecanlanması için yeterliydi. Michael, bahsi geçen kadına tapan bir ergenin çıkarımına güvenemeyeceğini biliyordu ama bunun bir önemi yoktu. Jenna’nın kendisiyle ilgileniyor, onu izliyor ve izlemiyor gibi davranıyor düşüncesi bile teninin ısınmasına neden oluyordu.

Tabii sıcak bir gündü.

Michael bir an durdu. Tişörtünü çıkarıp çim biçme makinesinin kenarına astı.

İlkellikten mi bahsetmişti? Tüylerini kabartan bir ta-vuskuşu ya da boynuzlarını vuran bir Kanada geyiği de olabilirdi. O anda, eğitimi ve bilimsel çalışmaları tamamen yok olmuştu. Eşini seçmiş ve onun da kendisini seçmesi için yapamayacağı hiçbir şey olmayan bir erkek hayvandan farkı yoktu.

Uğraşları ne kadar ümitsiz olsa da.

Ah Tanrım.

Jenna bir an için gözlerini kapatıp geri açtı. Pürüzsüz

erkek teni, geniş omuzlar ve düşük bel kotunun sardığı beli, güçlü ve gergin bir sırt...

Michael daha sonra onlara doğru döndü. Ön tarafı görünüyordu.

Bedeninin üstünün güçlü ve belirgin olduğunu Jenna biliyordu ama onu bu şekilde, çıplak görmek... Vay canına! Karın kasları çok belirgindi ve genç kadının gözlerinin aşağılara, leğenkemiğine doğru inen V kısmına kaymaması mümkün değildi.

Jenna, hiç düşünmeden güneş gözlüğünü başına doğru itip hafifçe öne doğru eğildi.

“Çok çalışıyor,” dedi Claire sohbet eder gibi.

Jenna donmuştu. Sonra gözlüğünü yeniden takıp hafifçe öksürdü.

“Öyle mi?” diye sordu şezlonguna yaslanıp ilgilenmi-yormuş gibi konuşmaya çalışarak. Adamı, kızının karşısında kestiğine inanamıyordu.

“Evet. Çalıştığı hastanede bir spor salonu var. Milyonlarca set göğüs hareketi yapabilir.”

Jenna buna inanabilirdi ama kesinlikle konuyu değiştirmenin zamanı gelmişti.

Neyse ki diğer komşusunun yanında Claire yaşlannda bir kızla bahçeden onlara doğru geldiğini gördü.

“Selam!” Bayan Washington, çim biçme makinesinin sesini bastırmak için bağırıyordu. “Bu hafta torunum El-lie de benimle kalacak ve Claire’in bizimle alışveriş merkezine gelmek isteyip istemeyeceğini merak etmiştik. Biraz alışveriş yapıp film izlemeyi planlıyoruz.”

Jenna, Claire’e baktı. “Ne düşünüyorsun?”

“Hangi filmi izleyeceksiniz?” diye sordu Claire. Jenna

iki bardak daha getirmek için mutfağa gitti ve geri donuğünde Claire ve diğer kız, geçen hafta vizyona giren ^ romantik komedi filmi hakkında hararetle konuşuyorlar “İkimiz de o filmi izlemişiz ama kesinlikle yeniden [z lemek istiyoruz,” dedi Claire, Jenna’ya dönerek.

Jenna limonata doldurup yeni gelenlere uzattı. “Neden babanla konuşmuyorsun?”

Claire, MichaePla konuşmak için koştu ve Bayan Washington da elini gözüne siper etti. “Sanırım bu adamla işin bittiğinde benim evime göndermek istemezsin?” “Senin çimlerin mükemmel görünüyor,” dedi Jenna şaşırarak.

“Evet ama görsel bir ziyafet olurdu. Altmış beş yaşında olabilirim ama henüz ölmedim.”

Jenna güldü. Ellie ise homurdanıyordu. “Büyükanne! Claire’in karşısında böyle şeyler söyleme. Beni utandırırsın!”

“Üzgünüm Ella Mae. Söz veriyorum, uslu duracağım.” Claire geri döndü. Cevabı evetti. Üçü birlikte Bayan Washington’ın evine gittiler. Claire ve Ellie hiç durmadan konuşuyorlardı. Jenna da güneşin altında, elinde soğuk limonatası ve karşısında çimleri biçen Michael Stone’un nefis manzarasıyla kalakaldı. Ve bu sefer yanında oturan ergen bir kız olmadığından, manzaranın tadını daha rahat çıkarabilirdi.

Michael yarım saat sonra işini bitirip makineyi kapattı. Birden sessizlik oldu. Jenna, Michael’ın çimlerin üzerinden kendisine doğru gelirkenki nefesini duyabiliyordu. Derek’ten beri bu şekilde yoğun duygular hissetmemiş ve bunun üzerinden de beş yıl geçmişti.

Ve Jenna hissettiklerini o ankilerle kıyaslayıp kıyasla-yamayacağından çok da emin değildi.

Michael’ın bedeni... kusursuzdu. Kahverengi saçı alnına dökülüyordu. Beyaz tişörtünü bir elinde tutuyordu. Çimlerin üzerinden, arka bahçeye doğru giderken tişörtü başına doğru götürdü.

“Bekle,” dedi Jenna. “Bir dakikalığına bana ver, olur mu?”

Michael şaşırmış görünüyordu. “Tabii ki,” dedi, Jen-na’nm yanına gelip tişörtünü verdi. Tişörtü güneşten ısınıp kurumuştu ve taze çim ile temiz erkek teni kokuyordu. Jenna tişörtü kıvırıp başının altına koydu ve şezlonguna uzanıp gülümseyerek yastık gibi kullandı.

“Sana onun yerine şunu verebilirdim,” dedi Michael şezlonglardan birinin üzerindeki yastığı işaret ederek.

“Tabii ama bu sayede bir taşla iki kuş vurmuş oluyorum. Hem rahat bir yastığım oluyor hem de seni tişörtsüz bırakmış oluyorum.”

Jenna hafif bir flörtten zarar gelmeyeceğini düşünüyordu. Geçen gece bir ilişkiyle ilgilenmediğini söylemişti. Ama Jenna, Michael kendine bir bardak limonata doldurup yanındaki sandalyeye otururken bu adamla flörtten fazlasını istediğini fark ediyordu. Çok daha fazlasını.

Michael, Jenna’ya baktı. “Sen de aynısını yaparak bu iyiliğe karşılık verebilirsin.”

Jenna tek kaşını kaldırdı. “Benim de mi bluzumu çıkarmamı bekliyorsun? Rüyanda görürsün arkadaşım.” Michael sırıttı. “Pekâlâ, belki de tamamen bluzsuz kalmanı beklemiyorumdur ama arkandaki dövmeyi gösterebilirsin.”

Jenna bunu düşünüyormuş gibi yaptı. Bir yandan, ty-chael’ın da onunla flört etmesinden keyif alıyordu.

“Sanırım bu mantıklı bir istek,” dedi. Beyaz bir ş0rt Vç koyu mavi bir bluz vardı üzerinde. Şezlongu iyice yatırıp yüzüstü yattı. Şortunu birkaç santimetre aşağı doğru itip bluzunu da yukarı çekti. Çenesini, birleştirdiği kollarının üzerine yerleştirdi.

Birkaç dakika sonra Michael yanma oturunca Jenna genç adamın bacağının kalçasına değdiğini hissetti ve nabzı hızlandı. Michael, parmaklarını Jenna’nın beline sürttü ve Jenna, tüylerinin diken diken olduğunu fark etti.

“Müzik,” dedi Michael bir süre sonra. Sesi derinden geliyordu. Hafifçe öksürdü. “Notalar yani.”

Jenna’ya yavaşça dokunarak dövmenin üzerinde parmaklarını gezdiriyordu. Jenna, Michael’m parmaklarının altında kıvranmamak için kendini kasmak zorunda kaldı.

“Neredeyse on yıl önce yaptırdım. Bach’ın Concerto for Two Violins'inden bir bölüm.”

Michael’ın parmakları birden durdu. “Şaka yapıyorsun.”

“Hayır. Neden şaşırdın?” Jenna, ona bakabilmek için yan döndü ve böylece Michael’m elleri, Jenna’nm çıplak belinin üzerinde kalmış oldu.

“O konçertoyu çok severim. Bach’ı da.”

Jenna ona gülümsedi. “Müzikle çok fazla ilgilenmediğini söylediğini sanıyordum.”

“Sana klasik müziği sevdiğimi söyledim,” diye hatırlattı Michael.

Jenna sırtüstü döndü. Böylece Michael’ın eli artık Jen-na’nın çıplak kamının üzerindeydi. Bir an için, elini geri

çekeceğini zannetti ama MichaelTn parmaklan Jenna nın göbek deliğine doğru ilerledi. Gümüş piercingine değince, Jenna kasıldığını hissetti.

“Bunu yaptırırken acıdı mı?” diye sordu Michael. Pier-cinge yavaşça dokundu. Jenna’nın içine işliyordu dokunuşları.

“Biraz,” diye fısıldadı Jenna. Michael, Jenna’nın çıplak kamına bakıyordu. İşaretparmağmı piercingin etrafında hafifçe gezdirmeye başladı.

Michael’ın dokunuşları tüy kadar hafifti. Jenna’nın teni iyice hassaslaşmıştı. Nefesi hızlandı. Michael da bunu fark etmiş olmalıydı.

Jenna titremeye başladı. Tanrım! Michael da bunu görüyordu kesin. Bakışları Jenna’ya doğru kaydı ve bir süre birbirlerine baktılar.

“Jenna!”

Jenna başını çevirince kız kardeşi Allison’m hızla kendisine doğru geldiğini gördü.

Aman Tanrım. Saat beş mi olmuştu?

Jenna’nın neredeyse bilinci kapanmış gibiydi ama o anda kendisine geldi. Hemen olduğu yerde doğrulup Michael’m tişörtünü ona doğru itti ve kendi bluzunu da düzeltti. Michael ayağa kalkıp tişörtünü giydi. Bir süre sonra Allison da onlarla birlikte arka bahçedeydi.

“Michael! Bunun sen olduğunu anlamıştım.”

Michael hafifçe öksürdü. “Allison, selam. Jenna’yla kardeş olduğunuzu bilmiyordum.”

Jenna sesinin Michael’mki kadar normal çıkmasını umuyordu. “Siz tanışıyor musunuz?” diye sorunca Allison başını salladı. Jenna’mn gözleri ikisinin arasında merakla gidip geldi.

“Hastaneden,” diye açıkladı Allison. Allison kanSer hastası çocuklar için bir yardım demeği yürütüyordu Ve doktorlarla ilgili çok şey biliyordu. “Ve tabii ki Micha ePın şeyiyle çalışıyorum...” Allison bir an için durdu “Denişe ile. Denişe ile çalışıyorum,” diye devam etti Ah lison panikleyerek. “Denişe bir onkolog,” diye ekledi.

Jenna bakışlarını Michael’dan kardeşine çevirdi. ‘%lz arkadaşı mı, eski kız arkadaşı mı?” diye sordu Jenna sesinin sakin çıkması için uğraşarak. Fazla ilgileniyor gibi görünmek istemiyordu.

“Eski kız arkadaşım,” dedi Michael. Bir an için durdu. “Pekâlâ, ben evime gidiyorum. Umarım bu gece iyi zaman geçirirsiniz bayanlar.”

“Sen gelmeyecek misin?” diye sordu Allison.

Michael başını salladı. “Tatildeyim ve kızım burada. Katılamayacağım için üzgün olduğumu söyledim -ve yüklü bir çek yolladım tabii.”

Jenna ve Allison, Michael’m uzaklaşmasını izlerken sessizlerdi. Michael’ın uzun adımları, iki ev arasında ilerliyordu. Genç adam, arka kapısına ulaştığında geriye bakmadan içeri girdi.

“Peki, peki, peki,” dedi Allison. Jenna, ona bakmak için döndüğünde kardeşinin yüzünde koca bir gülümseme gördü.

“Başlama,” diye onu uyardı Jenna ayağa kalkıp boş limonata bardaklarını toplarken.

Allison da elinde sürahiyle arkasından gidiyordu. “Neden başlamayayım? Sen benimle Rick konusunda dalga geçiyordun. Hem de çok.”

“Evet, ama sen ve Rick arasında gerçekten bir şeyler vardı. Michael ve benim aramda hiçbir şey yok.”

“Buna söyleyecek iki şeyim var,” dedi Allison boş sürahiyi mutfak tezgâhına koyarken. “Birincisi, sen tam bir yalancısın. İkincisi, eğer yoksa da olması lazım. O ç0k yakışıklı, mükemmel bir doktor ve çok iyi bir adam. Hastanede kadınlar hep onun peşinden koşar ama onun kimseye sana baktığı gibi baktığını görmemiştim. Ayrıca bu zamana kadar takıldığın erkeklerin aksine, o tam bir yetişkin. Bana sorunun ne olduğunu anlat.”

Jenna, Allison’ın kısa özetinden rahatsız olup kaşlarını çattı. “Herkes bir yetişkinle takılmak istemez. Herkes bir yetişkin olmak istemez. Ve ben sadece yaz için buradayım, yani Michael ile bir şeylere başlamak istesem bile olmaz. Hiç gerek yok.”

Allison tezgâha yaslanıp kollarını birleştirdi. “Biliyor musun, geldiğinden beri bana, anneme ve babama burada kalmamak için tüm nedenlerini söyleyip duruyorsun. Bir yanının belki de burada kalmak istiyor olabileceğini hiç düşündün mü?”

Jenna merdivenlere doğru gitti ve Allison da arkasından ilerledi.

“Hayır, bunu düşünmedim.” Jenna yatak odasına gidip dolabını açtı. “Düşünmedim çünkü bu doğru değil. Kalmak istemiyorum. Iowa’da yaşamak ve hepsini çok sevsem de aileme yakın olmak istemiyorum. Ve kesinlikle bir doktorla evlenmeyi, çocuk ve bahçe sahibi olmayı ve fırınımda da sıcak bir şeylerin olmasını istemiyorum.” Dolabından kısa, kıpkırmızı bir elbise çıkardı. “Şehirde, hiçbir zaman çimleri kesmemin gerekmeyeceği bir apartman dairesinde yaşamak istiyorum. Çocuklara öğretmenlik yapmak istiyorum ama onları uykuya yollamak

istemiyorum. Yemeğimi her gün dışarıdan söylemek jst yorum. Ve benden asla bir yerlere yerleşmemi istemeye cek bir adamla beraber olmak istiyorum.”

Allison yatağının kenarında oturuyordu ve Jenna’n^ patlamasına bir tepki vermedi. “Vay canına! Michael geN çekten seni etkilemiş, değil mi?”

Jenna üzerindekileri çıkarıp külot ve sutyenle kaldı Sonra da elbiseyi başından geçirdi. “Söylediğim tek bir kelimeyi bile duymadın değil mi?”

“Alt metni dinledim,” dedi Allison sırıtarak.

Jenna, bağlamalı kırmızı bir sandalet giyerken Alli. son’a sinirle baktı. “Bir dahaki sefere lanet metni de dinle. Michael ile ilgilenmiyorum ve Iowa’da kalmak istemiyorum. Anladın mı?”

“Hay hay,” diyerek kabul etti Allison neşeyle. “Michael yok. Iowa yok. Anladım.”

Jenna makyajını kontrol etmek için aynaya doğru gitti. “Ondan hoşlanmıyor değilim,” dedi Jenna bunu biraz fazla coşkulu söyleyip söylemediğinden emin olamaya-rak. “Ondan hoşlanıyorum. Kızından da hoşlanıyorum. On dört yaşında ve Florida’da yaşıyor, birbirlerini çok sık görmüyorlar. Buraya ziyarete gelmiş ve görünen o ki, ilişkileri pek de iyi değil. Bu Michael’ın canını acıtıyor. Kızını ne kadar sevdiğini ve her şeyin daha farklı olmasını ne çok istediğini görebiliyorum.”

“Yani onun için üzülüyor musun?”

“Yani... evet. Sanırım üzülüyorum. Ama sadece bu değil. Onunla kişisel olarak da ilgileniyorum. Komşu ve potansiyel bir arkadaş olarak,” diye açıkladı Jenna.

Ama adamın muhteşem olduğu da gözünden kaçtı» öyle mi?”

Saçını düzeltmeye vakti kalmadığı için Jenna kırmızı bir saç bandı taktı. “Gözümden kaçtığını söyleyemem." diyerek durumu kabul etti. “Ama söylediğim gibi, biteceğini bildiğim bir şeye başlamak istemiyorum. Ve ne kadar istersem isteyeyim, Michael geçici bir ilişki yaşayabilecek birisine benzemiyor.”

Jenna bir an için durdu ve sonra sordu. “Şu şey de neyin nesiydi... Adı ne demiştin? Denişe.”

“Ne öğrenmek istiyorsun?” diye sordu Allison yataktan kalkıp kardeşinin yanına giderken.

Jenna aynadan kendilerine baktı. Allison’ın mavi şifon elbisesinin, gözlerinin rengini ortaya çıkarmasına bayılmıştı. Yakın zamana kadar, Allison hiç bu tür elbiseler giymezdi. Fiziksel ilgiyi üzerine çekmekten hiç hoşlan-mazdı. Ama Rick Hunter hayatına girdiğinden beri, kendi güzelliği konusunda Jenna’nın daha önce hiç görmediği kadar rahattı.

“Çok güzel görünüyorsun,” dedi tek elini kardeşinin beline koyarken.

Allison, Jenna’nm aynadaki yansımasına gülümsedi. “Teşekkürler. Sen de öyle. Ama Denişe ile ilgili ne öğrenmek istiyorsun?”

Ne öğrenmek istiyordu?

“Neden ayrıldılar?” diye sordu merdivenlerden inmeye başladıklarında. Koridordaki masadan çantasını alıp Allison’ı kapıya doğru takip etti.

“Yani... Denise’le, Michael’la olduğumdan daha yakın olduğumu bilmelisin. O yüzden hikâyenin sadece Denişe tarafını biliyorum. MichaelTn mükemmel bir adam olduğunu ama biraz... soğuk olduğunu söyledi.”

Jenna kaşlannı çattı. “Bu doğru değil,” dedi kız karde şinin arabasının yolcu koltuğuna yerleşirken. Kapıy] 0j ması gerekenden biraz daha sert kapattı. “Michael soğ^ değil.”

Allison, direksiyona geçip anahtarı kontağa yerleştirip ken Jenna’ya yandan bir bakış attı. “Yatakta mükemmel olduğunu ama biraz kopuk olduğunu anlattı. Yani çok tutkulu bir insan değilmiş.”

Jenna bir anda sinirlendiğini hissetti. “Sanırım Denişe hiçbir zaman sorunun kendisinde olabileceğini düşünmemiş. Doğru kadınla birlikte olduğunda, Michael-”

Jenna durup Allison’a baktı. “Yüzündeki şu gülümsemeyi bırak. Küçükken de aynen böyleydin ve büyük bir zafer kazandığını zannederdin.”

Allison gülümsemeye devam etti. “Sadece ilgilenmediğin bir adamı biraz fazla savunduğunu düşünüyorum.” Savunmak mı? Onu savunuyor muydu?

Evet... savunuyordu. Bu da zayıf hissettiğinin bir kanıtıydı. Kesinlikle etkilenmişti.

Jenna göbeğindeki piercingde Michael’ın dolaşan parmaklarını, dokunuşunu hatırladı. Nazik ama içinde büyük bir arzu uyandıracak kadar sahiplenircesine. Çıplak karnında dolanan ve tüm bedeninde istek uyandıran o dokunuşları düşündü.

Kopuk mu? Michael kesinlikle kopuk değildi.

“Bu arada, bu gece Denise’i bağış toplama etkinliğinde göreceksin. Konuşmacılardan biri.”

Jenna’mn bunu umursamaması gerekiyordu ama hiç istemese de onu çok merak ediyordu. Ne tür bir kadın Michael’ın soğuk olduğunu düşünebilirdi?

Jenna onu sadece iki gündür tanıyordu ve ondakı sıcaklığı hissetmişti.

Jenna’nm sıcaklığını birkaç derece arttırmış olmasının da bunda etkisi vardı elbette. Arka bahçesindeki o anları hatırlayınca kan yanaklarına hücum etti.

Bağlanmak istemeyen bir kadın için Dr. Michael Stone tehlikeli biri olabilirdi.

Ama kesinlikle soğuk değildi.

.!!

%

a

» f* /

,ı

v

,    ^    >',    ,s    s    yç,

; •• •* *'^!;\&*?%6 ..w *■ ,,V*>. i, '

*■ ıf    '    *    y//    /    -SÇy

F>*

¥

.*

Michael, oturma odasında Jenna’nın evini rahatlıkla görebileceği bir pencerenin yanına oturmuş, bir tıp dergisi okuyordu. Bir arabanın yandaki eve doğru yanaştığını duyunca hemen dışarı baktı.

Allison sokak lambasının altına park etti ve Michael, Jenna arabadan çıkıp kapısını kapatmadan önce içeride bir dakika boyunca sohbet edip gülüşen iki kadını rahatlıkla izleyebildi. Allison giderken Jenna ona el sallıyordu.

Jenna evine girmeden önce Michael’ın evine bakmamıştı bile. Michael ise son bir saattir orada pencerenin yanında oturuyordu.

Michael kıskanç bir âşık gibi davranıyordu. Ve Jen-na’yı arka bahçede bıraktığı andan beri onu düşünmesine engel olamıyordu.

O son birkaç dakikayı yeniden düşünüp duruyordu. Jenna’nın belini. Belinin kıvrımını. Kalçasının çıkıntısını ve şortunu birkaç santim ittiğinde açıkta kalan pürüzsüz ve kıvrımlı bedenini.

Bu Michael’ı neredeyse öldürecekti. Şimdi, saatler sonra bunu düşündüğünde bile bedeni sertleşiyordu.

Dövmesi çok güzeldi -notalar, kusursuz teninde dans ediyordu. Kendisine engel olamayıp ona dokunmuş, siyah çizgilerde elini gezdirmişti ve Jenna da buna engel olmamıştı.

Sonra Jenna sırtüstü dönmüştü. Göbek deliğindeki gü-

müş piercing sanki Michael’m kasıklarına çarpmış gibiy di. Daha önce hiçbir kadına karşı hissetmediği, onu sahip, lenmek isteyen ilkel bir duygu hissetmişti içinde.

Çıplak kamına dokunmadan önce küçük metali okşa-mıştı. Jenna’nın kasları parmaklarının altında kasılmıştı.

Onun gözlerine bakıp gördüğü şeye şaşırmıştı. Jenna Landry’nin kendisinden etkilenebileceğini hiç düşünmemişti -onun Jenna’dan etkilendiği kadar olamazdı.

O sırada kız kardeşi gelmişti ve Michael da yapabileceği tek şeyi yapmış, uzaklaşmış ve iki kadının da kotunun içindeki sertliğini görmemiş olmasını umut etmişti.

Michael bedenini beş dakikalığına rahatlatan soğuk bir duş almıştı. Ta ki pencereden bakıp da Jenna’nm alev kırmızısı bir elbiseyle, koyu renk saçları omuzlarına dökülmüş bir halde evden çıktığını görene kadar.

Bu elbiseyle, onkoloji bölümünün bağış toplama etkinliğine gidiyordu. Michael orada olacak bekâr erkekleri düşündü. Arka bahçede hissettiği sahiplenme duygusu yine kendini gösterip titremesine neden olmuştu.

Kendini kontrol etmeye çabalayarak çalışma odasına gitti ve uğraşmakta olduğu araştırma projelerinden birine kendisini vermesinin onu sakinleştirmesini umdu.

Veri toplamak, genellikle onun için sakinleştirici bir etkinlik olurdu ama bu gece odaklanamıyordu. Sandalyesinde arkasına yaslandı ve tek elini saçlarına götürdü.

Yapması gereken şey, problemi mantıklı bir şekilde açıklamaktı. Bu sayede duygularını değerlendirebilirdi.

Jenna ağustosta gidiyordu. Burada olduğu sürece, kimseyle birlikte olmak istemediğini açıkça söylemişti.

Bu da ellerinde üç seçenek kalmasına neden olmuştu.

Bunlardan en barizi, Michael’ın arzularını dinleyen bir ergen gibi değil de, mantıklı bir yetişkin gibi davranıp ona karşı hissettiği çekimi yok saymasıydı. En zekice olan buydu ve Michael kendisinin zeki bir adam olduğunu düşünüyordu.

Sonra Claire’in de umduğu diğer seçenek vardı -Disney fantezisi seçeneği. Jenna’mn aklını başından alıp burada kalmaya ikna etmek. Sonra? Âşık olmak? Evlenmek? Hep mutlu olmak?

Bunu düşündüğünde bile komik buluyordu. Ve bir mucize eseri, işler o yönde ilerlese bile, sonunda ikisi de bundan pişmanlık duyardı. Michael hiçbir zaman kadınları mutlu edememişti ve Jenna’dan ne kadar hoşlanırsa hoşlansın, çok farklılardı.

O ve Denişe, ikisi de doktor olmalarına rağmen başaramamışlardı. Aynı dili konuşup aynı şeyleri istiyorlardı -ya da en azından Michael öyle düşünmüştü.

O halde Jenna ve Michael’m nasıl bir şansı olabilirdi? Jenna’nm Claire için yazdığı şarkı sözlerini hatırladı. Sözlerin gücüne ve onları yazan sınır tanımaz, tutkulu beyne saygı duyabilirdi ama sadece belli bir uzaklıktan. Jenna’nm hissettiği gibi şeyler hissetmiyordu. Jenna, onun için büyük ölçüde anlaşılmazdı.

O yüzden ikinci seçenek olmazdı.

Sonra üçüncü seçenek vardı. Hislerine kulak verip bir ilişki yaşayabilirlerdi. Hiçbir bağın ya da sözün olmadığı bir ilişki.

Michael bunu o kadar çok istiyordu ki mantıklı düşünmesi zorlaşıyordu -ama normalde durum ne olursa olsun mantıklı düşünürdü.

Michael, bunu düşündüğüne bile inanamıyordu. l\\^ kilerini de, hayatındaki her şey gibi ciddiye alırdı. Daha önce hiç biteceğini bile bile bir şeylere başlamamıştı.

Eğer Jenna ile birlikte olacak olurlarsa, bunun nedeni Michael’m onun yanındayken kendisini daha fazla kontrol edemeyişi olacaktı. Ki böyle bir problemi hayatı boyunca hiç yaşamamıştı. Eğer kendisinde hep güvendiği bir özellik varsa, o da kontrollü oluşuydu.

Düşüncelerinde bu noktaya ulaştığı sırada telefonu çaldı. Arayan Jim Healy’ydi ve ertesi gün, klinikteki nöbetini onun yerine tutup tutamayacağını soruyordu. O da hastanedeki sıra dışı bir uygulamayı gözlemleyecekti.

“Tatilde olduğunu biliyorum ama bunu başka kimse yapamaz. Beyin cerrahisi alanında uzmanlaşmak istediğimi biliyorsun.”

“Evet biliyorum. Merak etme, halledeceğim. Bana borçlusun ama tamamdır.”

Jim’in telefonun karşı tarafında rahat bir nefes verdiğini duydu. “Sana borçluyum dostum. Hem de çok.” Arkadan büyük bir alkış koptu ve Michael o sırada, Jim’in o sırada Jenna’nm da katıldığı bağış gecesinde olduğunu hatırladı.

“Gece nasıl geçiyor?”

“İyi. Her zamanki gibi. Biliyor musun, eski kız arkadaşın iyi iş çıkardı.”

“Evet, Denişe bu tür işlerde mükemmeldir.”

Gerçekten de çok güzel bir konuşmacıydı -komik, zekice ve şefkat doluydu. Michael ile ayrıldıklarında da öyleydi.

Sen bir erkekte isteyeceğim her şeye sahipsin Micha-el. Beni delice sevmiyor oluşun hariç.”

“Bu doğru değil. Seni sevdiğimi biliyorsun.”

“Ama deli gibi âşık değilsin. Eğer öyleysen söyle. De-nise sana deli gibi âşığım, de.”

Ve Michael ilişkisini kurtarmak için bile olsa bunu yapamamıştı. Kelimeler boğazına düğümlenmişti.

Birden her nedense bunları Jenna’ya söylediğini hayal etti. Gerçekten aklını yitiriyordu.

“Bu gece güzel birileri var mı?” diye sordu kendini

tutamayarak.

“Evet, güzeller açısından oldukça iyi bir gece. Denişe mükemmel görünüyor tabii ki. Luz ve Sara da. Ve şu yeni ebe, adı neydi? Caroline. O da çok çok seksi. Ve Allison Landry de mükemmel görünüyor ama az önce onun artık boşta olmadığını öğrendim. Neyse ki bunu yanında kız kardeşini getirerek telafi etmiş.”

Michael’m telefonu tutan eli kasıldı. “Ah, öyle mi?” “Evet. Jenna Landry. Bir tür yerel ünlü. Red Mollies rock grubundaydı. Onu bir kez konserde görmüştüm. Güzel bir seçenek olduğu düşünülebilir ama zor. Gece boyunca beni eleştirdi ama kişisel almamaya çalışıyorum.” Michael bu tür küçük güzellikler için Tann’ya teşekkür etti. En azından arkadaşının Jenna’yla takılmasını detaylı bir şekilde dinlemeyecekti. Düşüncesi bile midesinin kasılmasına neden oluyordu.

“Sanırım geri dönsem iyi olacak,” dedi Jim. “O halde yarın için anlaştık mı?”

“Evet, anlaştık.” Jenna ile yaptıklan planı ertelemek istemese de, kliniği boş bırakamazdı -hafta sonları hep yoğun olurlardı. Ve Jim’in de o ameliyatı gerçekten izlemesi gerekiyordu.

Jenna’nın bunu anlayacağını biliyordu. Claire bura dayken birkaç kez buluşmayı planlamışlardı. O yüzden başka bir tarihe alabilirlerdi. Bu sorun olmazdı.

Jenna ile sorun olmayacağına neredeyse emindi, p^j ya Claire ile? Çok emin değildi. Kızı, bir saat sonra geldi, ğinde bundan emin olmasını sağladı.

Çok güzel vakit geçirmişti ve hatta döndüğünde El-lie’den, izledikleri filmden, alışveriş merkezinde vitrinleri dolaştıklarından bahsetti. Michael haberi vermek için ertesi günü beklese en azından güzel bir akşam geçirebilirlerdi.

Ama bekleyemedi ve Claire ona çok kızıp sinirle yukarı çıktı. Michael da her zamanki gibi nasıl bir tepki vermesi gerektiğini bilemedi. Onun arkasından yukarı mı çıkmalıydı yoksa onu yalnız mı bırakmalıydı?

Kolay olanı seçip aşağıda kaldı.

Belki de Claire’in ona patlaması ve Denişe ile nasıl ayrıldıklarını hatırlaması iyi bir şeydi. Kadınları hiçbir zaman anlayamadığı ve yapısal olarak istediklerini verme konusunda yetersiz olduğu konusunda bir hatırlatmaya ihtiyacı vardı.

Angela, bunu kendisine ilk öğreten kadın olmuştu.

Michael’a söyledikleri, Denise’in on yıl kadar sonra söyledikleri ile tuhaf bir şekilde aynıydı. Onu, kendisine âşık olmamakla suçlamamıştı. Angela, Michael’ın hislerini hiçbir zaman sorgulamazdı -en azından birlikte oldukları süre boyunca.

Ya da Angela’nın da dediği gibi, Michael’ın birlikte olmalarına izin verdiği süre boyunca.

“Bu da ne demek?”

Angela açıklamaya çalışmıştı. “Benim mutlu olmamı istediğini biliyorum ama benim istediğim, bana gerçekten ihtiyacın olduğunu bilmek. Bensiz yaşayamayacağını bilmek. Sana verebilecek hiçbir şeyim yok gibi hissediyorum Michael. Sen zaten kendi başına bir bütünsün. Evliliğimizde eksik bir şeyler olduğunu bile bilmiyordum ta kı...

İşte o zaman ortaya çıkmıştı. Eksikliğini hissettiği şey her neyse, onu bulduğu bir adamla altı aydır bir ilişki yaşıyordu.

Çabucak boşandılar ve büyük bir bölümünde de dostça davrandılar. Arkadaşları ve aileleri, bu süreçle böyle iyi baş edebilmelerine hayran kalmıştı. Michael’ı içten içe öldüğü bir dönemde, bencillik edip Angela’ya engel olmadığı için takdir etmişlerdi.

Michael’m içten içe ölüyor olması gerekiyordu ama Angela’yı sevse de, hiçbir zaman içten içe öldüğünü hissetmedi. Boşanmasına neden olan duygu eksikliği, bunu atlatmasına yardım etmişti.

O anda, oturma odasında durup yandaki evin ışıklarının açılmasını izlerken kararım verdiğini fark etti. Jen-na’yı ne kadar isterse istesin, hislerini dinlemeyecekti.

Mantık buna karşıydı. Ve sonuçta mantık, hâlâ duyguların üzerindeydi -ve ayrıca mantık, Jenna’nm yanmday-ken ortaya çıkan çılgın ve ilkel ihtiyaçların üzerindeydi.

Bir-iki dakika daha pencerede durdu ve sonra tam yukarı çıkıp yatmak için hazırlanacağı sırada, Jenna’nm ön kapısı açıldı ve Jenna koşu kıyafetleriyle dışan çıktı.

Neden bu saatte dışarı çıkıyordu?

Birkaç dakika önce iyi görünüyordu ama gecenin bu

saatinde koşuya gitmesinin Michael’a göre tek açıklartl sı, stresle ya da herhangi bir problemle başa çıkmak iSte mesi olabilirdi.

Bunu öğrenmenin tek yolu sormaktı.

O

Jenna sırtında bir el hissettiğinde kulaklıklarını yeni tak-mıştı. Arkasını döndü ve Michael’ı orada bulunca kalbi birden hızlandı.

Jenna’nm yanakları yandı. Düşünebildiği tek şey, öğleden sonra arka bahçede Michael’ın kamında dolaşan eliydi.

Arabayla eve gelirken arkadaş ve komşu olduklarına karar vermişti. Öyle olması gerekiyordu. Michael’ın ya da kendinin çıplak bedenini düşünmeyecekti ya da...

Birkaç adım geri gidip kulaklığını çıkardı.

“Vay canına, beni şaşırttın. Zıpladığım için özür dilerim.”

“Seni korkuttuğum için ben özür dilerim,” dedi Michael. Sesi sıcak ve derindi. Sıcak çikolata gibi. “Dışarı çıktığını görünce yolunda gitmeyen bir şeyler olabileceğini düşündüm.”

“Yolunda gitmeyen mi?”

“Yani, koşu yapmak için oldukça geç bir saat.” Michael sustu. “Ben sadece bir konuda stresliysem normal saatlerin dışında egzersiz yaparım ve sanırım senin de öyle olabileceğini düşündüm. Özür dilerim. Sadece iyi olduğundan emin olmak istedim. Ve bunu söylememin hoş olmayacağını biliyorum ama geceleri koşuya çıkmak tehlikelidir. Beyaz ya da yansıtacak bir şeyler giymemişsin ve-”

M

Michael yeniden durdu ve Jenna bunun nedeninin gülümsemesine engel olamayışı olduğunu biliyordu. “Bana gülüyorsun,” dedi Michael ama kırılmış gibi görünmüyordu. “Koca bir kız olduğunu ve kendine bakabileceğini hatırlatacaksın bana.”

“Aslında sadece ne kadar hoş bir adam olduğunu düşünüyordum. Ve haklıydın. Stres konusunda. Bağış toplama gecesinde iyi vakit geçirdim ama kendimi huzursuz da hissettim. Çok büyük bir şey değil. Sadece... koşmak istedim sanırım.”

Michael bir an için ona baktı ve sonra da kendi evini işaret etti. “Onun yerine bir süre benimle takılır mısın? Şu anda koşuya gidersen senin için endişeleneceğim. Bir de yarın için senden bir iyilik isteyeceğim.”

Aslında, Jenna artık koşmak istemiyordu. “Tamam,” dedi ve ikisi MichaelTn evine doğru yürüyüp çevrilmiş verandasına çıktılar.

Michael verandadaki salıncağa doğru gidip bir ucuna oturdu. Jenna da aralarında yeterince mesafe bırakmaya dikkat ederek diğer ucuna oturdu. İlişkilerini arka-daş-komşu temelinde sürdürme konusundaki kararında sorun yoktu ama kadere karşı koymanın da anlamı yoktu. Özellikle de gece havası, onları yumuşak bir şekilde sarmışken. MichaelTn gözleri Jenna’nın içini ısıtıyordu.

“Yarın için isteyeceğin iyilik ne?” diye sordu Jenna ve Michael da arkadaşından ve onun yerini dolduracağından bahsetti.

“Sekize kadar dönemeyeceğim. O yüzden programımızı başka bir geceye kaydırmayı isteyecektim.”

“Evet, tabii ki. Benim için hiç sorun değil. Önümüzdeki hafta çoğu gece boşum.”

“Claire vardiyayı aldığım için bana çok kızdı,” Michael sessiz ve ağaçlarla kaplı yola bakarak. Hafif bjr esinti, yaprakları kıpırdattı. “Ona, senin için sorun olma-yacağını söyledim ama...”

Jenna omuzlarını silkti. “O bir ergen. Ergenler beklemeyi sevmez. Yarın sabaha kadar sorun kalmaz muhtemelen.” Jenna’nm aklına bir fikir geldi. “Eğer isterse, ben akşamı onunla geçirebilirim.”

Michael şaşırarak baktı ona. “Gerçekten mi? Bunu yapar mısın?”

Bu adam ve kızında ne vardı? Bir şey, onlara yardım etmek istemesine neden oluyordu. “Tabii ki. Akşam yemeğini Claire ile yemek isterim. Ve sekiz çok geç bir saat değil. Eve geldiğinde çok yorulmamış olursan üçümüz ders için yine bir araya gelebiliriz.”

“Bu mükemmel olurdu.”

“Tamam o zaman. Planımız hazır. Nöbetin ne zaman başlayacak?”

“Öğleden sonra iki gibi çıkacağım.”

“Claire’e o saatlerde geleceğimi söyle. İsterse öğleden sonrayı birlikte geçiririz.”

“İsteyeceğine garanti verebilirim.” Michael durdu ve Jenna kendi kendine, ne kadar istese de aralarındaki mesafeyi azaltmaması gerektiğini hatırlattı. “Pekâlâ... Bu gece neden huzursuz hissettin? Bağış toplama gecesinde,” diye hatırlattı Michael.

Jenna hafifçe gülümsedi. “Aslında eski kız arkadaşından dolayı.”

Michael şaşırarak baktı. “Denişe mi sana huzursuz hissettirdi?”

“Yani sadece o değil. Ama yemekte masamızdaydı ve bir ara herkes okula nerede gittiğinden bahsetmeye başladı. Herkes etkileyici bir yerlere gitmişti ama Denise’inki en etkileyici olandı. Chicago Üniversitesinden Onur Derecesi. Johns Hopkins’te sınıf birinciliği...”

Jenna omuzlarını silkti. “Konuşma bana gelmeden önce masadan ayrılıp tuvalete gittim ve başka bir konuya geçtiklerinden emin olana kadar orada bekledim.” Bir nefes verdi. “Çok aptalca değil mi?”

Michael kaşlarını çattı. “Ama sen de okudun. Müzik eğitimi aldın.”

“Elbette. Kimsenin adını bile duymadığı bir üniversitede. Kayıt olmadan önce de GED testlerine girmem gerekmişti. Liseden mezun bile değildim.”

Michael’ın kaşları hâlâ çatıktı. Jenna neden olduğunu bilmese de, bağış toplama gecesinde hissettiği gibi bir huzursuzluk hissetti. “İddiaya girerim, liseyi yarım bırakan insanlarla takılmıyorsundur,” dedi sakin bir şekilde konuşmaya çalışarak. “Claire’e kötü örnek olacağımı düşünüyor musun?”

Jenna şaka yapıyor sayılırdı.

“Gerçekten ne düşündüğümü öğrenmek ister misin?” İstiyor muydu? “Hmm... evet.”

“Claire’e çok iyi bir örnek olacağını düşünüyorum. İlgili, zeki ve tutkulusun ve eminim mükemmel bir öğ-retmensindir. Ve de mükemmel bir müzisyen.” Michael durdu. “Lise konusuna gelince... Sana yalan söylemeyeceğim. Claire’in mezun olmasını umuyorum ama sen hayallerinin peşinden koşmak için okulu bırakmışsın ve sonunda da gerçekleştirmişsin. Claire’den de bunu bekliyorum. Hayattan ne istediğini bulup tüm gücüyle onu peşinden gitmesini istiyorum. Senin gibi.”

Jenna, MichaeFın sözlerini duyunca birden içi ısındı “Teşekkürler Michael.”

Bir süre sonra Michael konuşmaya devam etti. “Doğ. ruyu söylemem gerekirse birilerinin ya da bir şeylerin sana kendini huzursuz hissettirebiliyor olması bana şaşırtıcı geliyor. Çok... kendinden emin gibi görünüyorsun.” “Çoğu zaman öyleyim. Genellikle kendimi başkalarıyla kıyaslamam ya da başkalarının benim hakkımda ne düşündüğüne kafa yormam ama yaklaşan bir araya gelme turnesi ile birlikte, seçimlerimle ilgili çok fazla düşünmeye başladım. Doğru seçimleri yapıp yapmadığımla ilgili. Ve otuzuma girdim. Sanki bu benim için bir dönüm noktasıymış gibi hissediyorum. Değiştiğimi, eskiden olduğum insan olmadığımı biliyorum ama artık kim olduğumdan emin değilim. Ve aslında değişmek isteyip istemediğimden de emin değilim.”

Jenna bunları Michael’a neden anlattığını merak etti. Daha önce hiç kimseye bu kadar açık olmamıştı.

“Neyi kaybetmekten korkuyorsun?” diye sordu Michael. Jenna’ya dikkatle bakıyordu ve söyledikleriyle fazlasıyla ilgileniyor gibiydi.

“Özelliğimi. Vahşi yanımı, maceraperest yanımı kaybetmekten korkuyorum. Sanırım evcil biri olmaktan korkuyorum,” diye ekledi Jenna gülümseyerek. “Bu sana tuhaf geliyor olmalı.”

Michael başını salladı. “Hayır. Sen özgür ruhlu birisin ve bunun değişmesini istemiyorsun.” Bir süreliğine durdu. “Muhtemelen Iowa’da olmak, bunu kafana daha faz-

la takmana neden oluyor. Ailen yakınlarda yaşıyor, değil İstemediğin hayatı sana hatırlatan bir şeyler.”

“Bu çok doğru,” dedi Jenna sessizce. “Ve evet ailemin çiftliği* hemen kasabanın çıkışında. Onlar mükemmel insanlar ve ben, birçok açıdan çok güzel bir çocukluk geçirdim -ama gerçek şu ki, oradan uzaklaşmayı dört gözle bekledim. Annemi çok seviyorum ama onun gibi bir hayata sahip olacağımı, eşime, çocuklarıma ve evime o kadar bağlanacağımı düşündükçe... boğulacak gibi oluyorum. Nefes alamıyormuşum gibi. Bu beni hep huzursuz etmişti... ve buraya gelmek bana bu huzursuzluğu hatırlatıyor.” Eskileri hatırlayıp gülümsedi. “Babam beni Çingene Kızım diye çağırırdı.”

“Buradan ayrıldıktan sonra Los Angeles’a yerleşebileceğini düşünüyor musun?”

Jenna başını salladı. “Muhtemelen hayır. Chicago’yu sevdim ama orada bile bazen huzursuz hissediyordum. Üzerinde çalışacağım film projesi altı ay kadar sürecek ve ondan sonra ne yapacağıma henüz karar vermedim. Aslında kafama göre dolaşabilme özgürlüğünü seviyorum. Hiçbir zaman tek bir yere yerleşeceğimi düşünmüyorum.” “Daha önce kimse bu fikrini değiştirmeye çalıştı mı?” Jenna sorunun arkasında ne olduğunu merak ederek baktı ona. “Bir kez,” dedi bir süre sonra. “Yirmi iki yaşımdayken deli gibi âşık oldum. Derek ile üç yıldır birlikteydik. Basçıydı ve grubu büyüyünce benden Mollies’i bırakıp onunla evlenmemi istedi. Ve ben de bunu yapmaya hazırdım.”

“Peki, ne oldu?”

“Onu en iyi arkadaşımla yatakta buldum. Bu da hem

onunla ilişkimin bitmesine hem de Mollies’in o anda üa ğılmasına neden oldu çünkü kız, baş vokalimizdi.”

Michael şaşkınlıkla baktı.

“Ne?” diye sordu Jenna kısa bir sessizlikten sonra Mi-chael’ın ifadesini çözmeye çalışarak. Michael onun için üzülmüş müydü?

“Bir erkeğin seni aldatabileceğini düşünemiyorum Seninle birlikte olup başka bir kadına bakabileceğimi bile hayal edemiyorum.”

Bu, Jenna’nın beklediği cevap değildi ama birden içine hoş bir duygu yayıldı.

“Peki... teşekkürler. Derek’i bir daha görürsem söylediklerini ileteceğim.”

İkisi de sustu. Michael tek bacağıyla parmaklıklardan güç alıp salıncağı salladı.

“Özledin mi?” diye sordu Michael bir süre sonra.

“Neyi özledim mi?”

“Mollies ile birlikteyken yaşadığın hayatı. Dağılmadan önceki.”

“Bazen. Şarkı söylemeyi seviyorum ve bunu bırakmak zor oldu. Ama zor bir hayattı tabii. Uzun geceler, çılgın çalışma takvimleri, etrafında onca uyuşturucu.”

“Hiç bulaştın mı?”

Jenna başını salladı. “Hayır. Ben evden ayrıldıktan birkaç ay sonra, küçük kız kardeşim Megan’a kanser teşhisi kondu. Üç yıl sonra da öldü. Onun hayata tutunabilmek için o kadar çok çabalaması... kendi hayatımı uyuşturucu kullanarak mahvedemezdim.”

“Megan’s House,” dedi Michael sessizce.

Jenna, Michael’a şaşkınlıkla baktı. “Bu, Allison’ın projelerinden biri.”

Michael başını salladı. “Onun demeğine katkıda bulmuyorum, o yüzden haber bülteni bana geliyor. Ama ismin önemini fark etmemiştim. Çocukları kanser olan ailelere özel, değil mi?”

Jenna başını salladı.

“Megan kaç yaşında öldü?”

“On dört.”
düşünü0™"1”

«I

“On dört.”

“Claire’in yaşındayken. Tanrım, bunu hayal bile edemiyorum. Allison’m bu işi neden yaptığını şimdi anlıyorum.” Jenna, gecenin karanlığına bakarken ellerini ceplerine soktu. O kadar sessizdi ki etraf, neredeyse kendi kalp atışlarını duyabiliyordu.

Megan’a kanser teşhisi konduğunda Jenna on sekiz yaşındaydı. Öldüğünde de yirmi bir. En büyük pişmanlıklarından biri de, o yıllarda evde daha fazla zaman geçirmemiş olmaktı. Kendisini müziğe vermişti ve her ne kadar konserler ve kayıtlardan fırsat buldukça eve gelmiş olsa da, gerçek şuydu ki, bundan daha iyisini yapabilirdi. Grubu, Jenna’ya bir süre ara verebilmesi için konser tarihlerini ertelemeyi teklif etti ama o kabul etmedi.

Megan hastalandığında ikiz erkek kardeşi Jake, orduya yeni katılmıştı ve o yüzden eve gelmesi mümkün değildi. Ama Jenna gelebilirdi.

“Yanlış bir şey mi söyledim?” diye sordu Michael bir dakika kadar sonra.

Jenna başını salladı ve bu gece neden tüm huzursuzluklarının gün yüzüne çıktığını merak etti. “Sadece Allison’m kapılmış olmasının çok kötü olduğunu düşünüyordum. İkiniz mükemmel bir çift olabilirdiniz. İkiniz de hayatlarınızı başkalarına adamışsınız.”

Michael omuzlarını silkti. “Bence Allison mükemmel ama hiçbir zaman ilgimi çekmedi.”

Michael başka bir şey söylemedi ama söylenmeye^ sözler, havada asılı kalmış gibiydi. Sessizliğin içinde, salıncak sallanırken Jenna ürperdiğini hissetti.

Söz konusu yaz geceleri olunca Iowa, Chicago’dan daha iyiydi. Yeni biçilmiş çimin tatlı kokusu... Yüzüne çarpan hafif esinti... Çekirge sesleri... Jenna, yanında duran iri erkek bedeni yerine, bunlara odaklanmaya çalıştı. Birkaç dakika sonra, arkasına yaslanıp gözlerini kapadı.

Michael’ın kolunun omzuna dolandığını hissedince birden sıçradı.

“Pardon,” dedi Michael, Jenna kendisine şaşkın gözlerle bakınca. “Başını yaslarsan daha rahat olursun diye düşündüm.”

Jenna biran için tereddüt etti.

“Sorun değil,” dedi Michael sessizce. “Devam et, yaslan. Gözlerini kapa yeniden.”

Jenna arkasına yaslandı. Başta biraz temkinli olsa da, daha sonra kendisini MichaelTn güçlü kollarına bıraktı. Michael ona doğru kaydı. Bir süre sonra, Jenna başını onun göğsüne doğru yaslamıştı.

Çok rahattı ama Jenna gözlerini kapamak istemiyordu. Nabzı bunun için biraz fazla hızlı atıyordu.

Michael çok güzel kokuyordu. Parfüm ya da tıraş sonrası losyonu sürmemişti -sadece temiz erkek teni.

Birkaç dakika sonra Michael, Jenna’nın saçını okşamaya başladı. O kadar hafif ve nazik okşuyordu ki, Jenna bunu tüm bedeninde hissetti.

Sonra başparmağını, Jenna’nm kulakmemesinde gez-jirdi. Jenna tüm bedeninin ürperdiğini hissetti ve zevkten çaresiz bir ses çıkardı.

Michael’ın eli, Jenna’ntn saçlarında donup kaldı. Jenna da nefes almayı kesti ve bir süre hareketsiz durdular.

“Eve gitmem lazım,” dedi Jenna uzun bir aradan sonra ve ona hiç bakmadan ayağa kalktı.

Birkaç saniye sonra Michael da kalktı.

Onu evine kadar götürdü. Jenna öyle yapacağını biliyordu. Michael bir önceki gece baktığı gibi baktı ona. Arka kapısının üzerindeki loş ışıkta.

“îyi geceler Jenna. Ve yarm için şimdiden teşekkürler.”

Jenna başım salladı. “Sorun değil. Claire’e ikide geleceğimi söyle.” Jenna eli hafif titreyerek kapının koluna uzandı ve kapı açılmayınca bir anda panik oldu.

Kapı biraz itince açıldı. Jenna, kapıyı açmaya çalışırken Michael yerinden kıpırdamamıştı ama Jenna iri bedeninin hemen arkasında olduğundan emindi. Michael’ın yüzüne bir kez daha baktığında yüzündeki ifadenin anlamını çıkarmak zordu.

“İyi geceler,” dedi Jenna elinden geldiği kadar hızlı bir şekilde içeri girerken.

Hızla mutfaktan geçip yukarı çıktı. Michael ile arasına elinden geldiğince büyük bir mesafe koymak istiyordu.

Bu çabaları boşaydı. Yatak odasında durmuş, derin nefesler alırken kalbi deli gibi atıyordu. Bu adama olan ilgisini unutabilmesi için Avustralya’nın yeterince uzak olup olmayacağını düşündü.

Hiçbir yerin yeterince uzak olamayacağına karar verdi sonra.

Claire alışveriş merkezine gitmeyi önerdi ve Jenna da kabul etti. Aylardır bir alışveriş merkezine gitmemişti ve bundan Claire kadar çok keyif aldığını düşündü.

Yani, belki de o kadar değildi. Claire, Jenna’yı mağaza mağaza gezdirirken heyecandan zıplıyordu. Sadece bir saattir oradaydılar ve şimdiden bilgisayar oyunlarına, müzik posterlerine, takılara ve ayakkabılara bakmışlardı bile. Şimdi de gezecekleri birkaç giyim mağazasının ilkine gidiyorlardı galiba.

Claire doğrudan genç reyonuna gitti ve raftan, göbeğini açıkta bırakacak bir bluz ile süper mini bir etek aldı. “Bunlar çok güzel. Deneyebilir miyim Jenna?”

“Olabilir,” dedi Jenna içten içe, elindekilerin on dört yaşındaki bir kız için biraz fazla olduğunu düşünse de. Ama bu gezinin başında, kulağa yargılama gibi gelen hiçbir fikrini dile getirmemeye karar vermişti -kendisi de Claire’in yaşındayken bundan ne kadar hoşlandığım hatırladı. O yüzden Claire ile birlikte deneme kabinlerine doğru gidip beklemek için minderli banklardan birine oturdu.

İncecik kız, kabininden çıkıp karşısında dönerken de içinden bunu düşündü. Evet, yaşına göre fazla büyük. Claire’in fazla göğsü yoktu ama olan da ortadaydı. Bluzu göbeğini de açıkta bırakıyordu ve mini eteği de baldırlarına kadar inmiyordu bile.

“Ne düşünüyorsun?” diye sordu Claire. “Bana d yu söyleyeceğini biliyorum Jenna.”    °&m.

Jenna nötr bir şeyler söylemek için ağzını tam

ki Claire’in sözleri onu durdurdu. Kızın hevesle seyen yüzüne baktı.

“Ne düşündüğümü gerçekten bilmek istiyor musun«>* “Tabii ki!”

“Ama sana bir ders gibi gelse de mi?”

Claire sinirlenmek yerine sırıttı. “Sorun değil. Bunu dinleyebilirim. Çok seksi olduğunu düşünüyorsun, değil mi?”

Jenna, bankta Claire için de yer açtı. “Ben sadece seksi olmanın bir kadının en iyi ya da tek silahı olmadığım düşünüyorum. Eğer öyle görünürsen, insanlar da senin hakkında öyle düşünür. Seninle ilgili başka bir şeyi fark etmezler.”

“Ama sen hep seksi görünüyorsun,” dedi Claire. “Yani fahişe gibi falan değil,” diye de ekledi hemen. “Yani, seni genellikle kot ve bluzla görüyorum.”

Jenna gülümsedi. “Ben de bundan bahsediyorum. Ben çok sık seksi şeyler giymem -sadece özel zamanlarda ve sadece beni mutlu edeceğini düşündüğümde. Ama kendimle sorunum yok ve bu genellikle seksi olmak olarak düşünülüyor. Mağazalardan satın alamayacağın, gerçek seksilik.”

“Ah.”

Claire ayağa kalkıp aynada kendisine baktı. Bir süre sonra yeniden kabine gitti ve kendi kotu ve Radiohead tişörtü ile geri çıktı.

“Şimdi nereye gidiyoruz?” diye sordu Claire.

Jenna gülümseyip ayağa kalktı. “Nereye istersen ’ Acık tın mı?"

Claire, kapıya doğru giderken başını salladı. “Hemi/ değil- O kıyafetlerin itici olduğunu biliyorum ama ger çekten görünüşümü değiştirmek istiyorum. Bir dövme yaptırmayı istiyordum uzun zamandır ama babamın buna çok kızacağını biliyorum;’

Jenna da öyle olacağını düşünüyordu. “Saçını kestirmeye ne dersin? Daha modem görünen bir şeyler yaptır maya,” diye ekledi politik bir şekilde Claire’in uzun ve tel tel görünen sarı saçlarına bakarak.

Claire birden sevindi. “Bu süper bir fikir. Ben de bunu düşünüyordum ama şekline karar veremiyordum. Ama sen de benimle gelirsen, belki... fikir verebilirsin...’’ Jenna durup Claire’e baktı. “Aslında, birkaç fikrim var. Cesaret isteyen bir şeyleri denemeye korkmazsan.” Claire’in gözleri ışıldadı. “Bunu çok isterim. Gerçekten. Nereye gideceğiz?”

Jenna saatine baktı. “Çok iyi bir kuaför biliyorum ama Des Moines’de.” Birden ilham geldi. “Saçını kestirip oradan da babana göstermek için kliniğe uğrarız. Ona akşam yemeği de götürürüz. Onu rahatsız etmeyeceğimizi düşünüyorsan tabii.”

Claire hevesle başını salladı. “Hayır, eminim sorun olmaz. Bu çok iyi bir fikir. Hadi gidelim!”

Ve ikisi, merkezde, çoğunlukla gençlere hizmet veren bir kuaföre gittiler. Kadın Claire’e büyük bir önlük giydirmeden önce bir stil danışmanıyla konuştular. Kadın daha sonra saçını yıkamak için onu lavaboya götürdü. Kırk beş dakika sonra, dönüşüm tamamlanmıştı. Jenna

ve Claire büyük aynanın karşısında durup sonucu keyifle izlediler.

Gözünün önüne düşen, cansız ve uzun saç gitmişti Şimdi saçlarının önü sivri sivri bir şekilde yüzünü çerçeveliyor ve Claire’in güzel çenesi ile elmacıkkemiklerini ortaya çıkarıyordu. Boynu açıktaydı ve başını daha büyük bir gurur ve güvenle dik tutuyordu. Duruşu da artık daha iyiydi. Kambur durup bir tutum saçını parmağına dolamak yerine, artık dik duruyordu.

Stil danışmanı öylesine, araya yıkanınca gidecek olan mavi boyadan sürmüştü. Bu da Claire’e bir sonraki banyosuna kadar punk görüntüsü vermişti.

“Hadi gidip babama gösterelim!” dedi Claire gözlerindeki heyecanla. “Yan tarafta bir restoran gördüm -ona akşam yemeği için sandviç alabiliriz.”

“Güzel plan.”

Bir süre sonra, kliniğin karşısında arabayı park ediyorlardı. “Baban burada ne sıklıkla çalışıyor?” diye sordu Jenna. Bu kadar işinin arasında, gönüllülük için de vakit bulabiliyor oluşundan etkilenmişti. “Bir kalp cerrahının çok yoğun bir çalışma takvimi olacağını düşünmüştüm.” Kapıya doğru giderken Claire başını salladı. “Emin değilim. Sanırım elinden geldiği kadar çok çalışıyor. Benim buraya gelişlerim dışında, ya burada ya da hastanede çalışıyor hep. Eve çok nadir gidiyor.”

Klinik kalabalık değildi ama danışmaya gittikleri anda, Jenna bir şeylerin yolunda gitmediğini anladı. Danışmadaki görevli gergin görünüyordu ve Jenna’nm sol tarafına doğru bakarken yanında duran hemşireye bir şeyler fısıldıyordu.

“Dr- Stone’u bulun,” dedi sessizce, jenna omzundan arkaya doğru baktı. Bekleme oda-s,nın etrafında birkaç kişi vardı ama kadının dikkatini yoğunlaştırdığı kişi, dirseklerini dizine yaslamış, başını ellerinin arasına almış, ayağını yere vuran yirmilerinde bir adamdı.

“Bu sefer içeri girdiğini bile görmedim,” diye fısıldadı hemşire. “George nerede?”

“Erken çıktı.”

“Lanet olsun. Ama doktoru rahatsız etmek istemiyorum. Hastası var. Ve neyse, ne yapabilir ki? Polisi aradınız mı?”

“Evet, ama Dr. Stone bu adamla baş edebilir. Geçen ay bekleme salonunda eşini dövmeye başlayan adama ne yaptığını görmedin mi?”

“Duydum.”

“Dr. Stone’u bulun. Hemen. Polis birazdan burada olur ama Dr. Stone burada olursa kendimi daha iyi hissedeceğim. Belki hiçbir şey olmayacaktır ama...”

“Ben bulurum.”

Claire gerginliği hissetmişti. “Jenna sorun ne?”

“Emin değilim ama sanırım buradan gitmemiz gerek.” Jenna, Claire’in elini tutup dediğini yapacakken kapı birden Michael’m uzun boylu ve sanşın arkadaşı tarafından açıldı. Jenna’nın geçen gece tanıştığı, Michael’ın bugün yerine çalıştığı arkadaşı. Adı neydi? Jim Healy.

Jim, hızla içeri girip resepsiyondakilere çabucak selam verdi ve gergin adama doğru gitti. Jenna onu uyarmak için bir şeyler söyleyecekken adam ayağa fırladı ve

sarışın doktorun boğazını tuttu. Jenna’nın anlayamadr şeyler söyleyip bağırmaya başladı.    ^

Jenna, Claire’in elini tuttu ve onu olaydan mümkün ol duğu kadar uzağa götürmeye çalıştı. Claire’in önüne ge çip olanı biteni görmesine engel olmaya çalıştı. Bu sırada içeriden bir kapı açıldı.

Michael, bir an için orada durup neler olduğunu anla» maya çalıştı. Jenna, onu görünce bir an için şaşırdı -beyaz önlüğü ve yüzündeki o soğuk ifade ile farklı bir insan gibiydi.

Sonra birden yürüyüp odayı hızla geçti. Adamın yan tarafına dizini geçirdi. Adam iki büklüm oldu. Adamın sırtına bastırıp elini arkasına doğru çekti. Michael adama bir şeyle vurdu. Sesi çok sert ve netti. Adam kalkmaya çalıştığında Michael yeniden koluna bastırdı ve ona engel oldu.

Ancak on saniyesini almıştı.

Jenna başka bir yere bakamıyor, sadece Michael’ı seyrediyordu. Kalbi çok hızlı atıyordu. Nefes bile alamıyordu. Öncesinde endişelenmeye vakti olmamıştı ama şimdi biraz önce olabilecekleri düşündükçe titreyen ellerini yumruk yaptı.

Michael çok hızlı hareket etmişti. Jenna ve odadaki herkes oldukları yerde donup kalmışlardı. Bu zor duruma kendisini hiç düşünmeden atmış ve soğukkanlılıkla da üstesinden gelmişti.

Jenna, park alanından gelen sirenleri duydu. Bir dakika sonra içeri iki polis memuru girip yerdeki adamı kontrol altına aldıktan sonra Michael ile konuştular. Adamı ayağa kaldırıp kelepçelediler ve onu da alıp klinikten çıktılar.

ir\A

Michael. odayı incelemeden önce Jim ile konuştu, lim biraz afallamış görüyordu ama iyiydi. Jenna'yı görüp özlerini şaşkınlıkla açtı. Gözlerini yüzünden ayırmadan ona doğru hızla gitti.

‘‘Burada ne işin var? Claire nerede?”

“Buradayım,” dedi Claire nefes bile almadan Jen-na’nın arkasından çıkarak. “Jenna önüme geçti, o yüzden pek bir şey göremedim ama baba! O adamın nesi vardı?” “Metamfetamin bağımlısı.” Bakışları kısa bir süreliğine kızına kaydı. Sanki bir yerinin incinip incinmediğini kontrol ediyor gibiydi. Sonra yeniden Jenna’ya döndü.

Jenna’nın kalbi hâlâ deli gibi atıyordu. Jenna, onun ve Jim’in nasıl olduğunu sormak istiyordu ama Michael konuşmaya başladı.

“Burada ne işiniz var?”

Bağımlı adamı yere indirdiğinde yüzünde olan ifade vardı yine -soğuk ve kızgın.

“Biz sadece... ziyarete gelmiştik.” Jenna beyaz yemek poşetini gösterdi. “Sana sandviç getirmiştik.”

Michael ona inanmayarak baktı. “Burası kötü bir bölgede bulunan ücretsiz bir klinik. Buraya arkadaş ziyaretine gelinmez. Ne düşünüyordunuz ki?”

Jenna’mn başı dönüyordu. Michael’ın siniri, Jenna’yı kesiyor gibiydi ve beklediğinden daha çok etkilemişti.

Jenna toparlanmaya çalıştı. Michael, Claire’in görmesini istemeyeceği bir yüzleşme yaşamıştı az önce. Tabii ki kızgındı.

“Özür dilerim,” dedi Jenna sesinin titrediğini fark ederek. “Buralarda yaşayan arkadaşlarım var ve ben o kadar kötü bir yer olduğunu düşünmüyordum. Ben daha kötü-”

Michael sözünü kesti. “Öyle olduğuna eminim. Ve ken di kendine bakabileceğini de biliyorum Jenna. Emin ol bunu herkes biliyor. Ama bu, tehlikeli bir durumun için^ balıklama atlayabileceğin anlamına gelmiyor. Özelin^ de kızım seninleyken.”

“Bunun tehlikeli bir durum olduğunu düşünmemişti^ Eğer öyle olsa, Claire’i asla getirmezdim-”

Michael onu dinlemiyordu. “O adamla karşılaşsaydı-nız? Silahı ya da bıçağı olsaydı? Sen ya da Claire-” Mi-chael kızma baktı ve sonra bir kez daha baktı. “Senin saçma ne oldu?”

Tüm bu karmaşanın içinde Jenna saç kesimini tamamen unutmuştu. Dönüp Claire’in kocaman açtığı gözlerle babasına baktığını gördü. “Kestirdim,” dedi Claire.

“Görüyorum. Mavi olduğunu da görüyorum. Saçını maviye mi boyattın?”

“Renk benim fikrimdi,” dedi Jenna hemen. “Ve geçici boya.”

Michael sadece baktı ona. “Bu senin özelliğin tabii ki.” Jenna ona sinirle baktı. Hiçbir cevap veremeden bir ses geldi.

“Jenna? Burada ne yapıyorsun?”

Bu, Jim Healy’ydi ve az önce boğazının sıkılmış olmasından eser kalmamış gibiydi.

Jenna derin bir nefes aldı ve gülümsemek için elinden geleni yaptı. “Claire ve ben, Michael’a akşam yemeği getirmek için uğramıştık,” dedi. “Tam da gösteri vakti gelmişiz. iyi misin?”

İyiyim. Michael sağ olsun. Siz tanışıyor musunuz?” diye sordu Jim arkadaşına bakarak.

Michael kaşlarım çatıp çenesini sıktı ve cevap vermedi. “Komşuyuz,” dedi Jenna bir süre sonra. “Günü daire ile geçlik çünkü Michael’ın...” Jenna birden susup Michael’ın evde olmamasının nedeninin Jim olduğunu hatırladı.

“Evet, ona iki kat borçluyum,” dedi Jim hızla gülümseyerek. “Ameliyat erken bitti. O yüzden buradayım. Vardiyanın geri kalanına devam etmek için geldim. Bu kadar heyecanlı olabileceği aklıma gelmemişti,” diye ekledi.

“Claire ve benim eve gitmemiz lazım,” dedi Jenna. Yüzü yanıyor ve boğazı düğümleniyordu.

“Tamam,” dedi Michael. Sesi soğuktu ve Jenna hâlâ sinirli olup olmadığını anlayamıyordu. “Jim, birkaç evrak işini bitirince teklifini kabul edebilirim. Jenna sanırım yirmi dakika gerinizden gelirim.”

“Tamam,” dedi Jenna ve sonra Claire ile birlikte bekleme salonundan geçip kapıya doğru ilerledi.

Kapıdan çıkar çıkmaz, gözünde biriken yaşlar yanaklarına süzülmeye başladı. Hemen eliyle sildi ama yeterince hızlı davranamamıştı.

“Jenna, lütfen ağlama. Babam sadece bizim için endişelendi.”

Jenna ona baktı. Claire üzgün görünmüyordu. Dahası, MichaelTn davranışı ile ilgili değerlendirmesi de kesinlikle doğruydu.

Jenna derin bir nefes aldı. “Benim seni rahatlatmaya çalışıyor olmam gerekiyordu ufaklık. Böyle olmamalıydı.”

Claire başını salladı. “Ben çok iyiyim. Gerçekten.”

“Sevindim. Ama yine de... seni kuaföre götürmeden

önce babana sormalıydım. Ve kliniğe gitmeden önce üe onu aramalıydım.” Jenna, Claire’in kapısını açtı ve sürü cü tarafına geçti. “Tüm bunları yaşadığın için çok ü2gü. nüm.”

“Çok fenaydı, değil mi? Sadece o adam, polis ve olan, lar değil. Babam da çıldırmış gibiydi. Normalde böyie yapmaz hiç.”

Park yerinden çıkarken Jenna, Claire’e baktı. “Yapmaz mı?”

“Hayır. Babamı ilk kez kontrolünü kaybetmiş bir halde gördüm. Hiç görmemiştim. Bizim için gerçekten endişe-lendi. Yüzünden belliydi. Kendisini kaybetti.” Claire birden gülümsedi. “Umursadığını bilmek güzel.”

“Claire, baban sana tapıyor. Bunu biliyorsun, değil mi? Onun hayatındaki en önemli insan sensin.”

Claire omuzlarını silkti. “Sanırım. Ama bunu bilmek, hissetmekle aynı şey değil. Ne demek istediğimi anlıyor musun?”

Evet, anlıyordu. Ve belli ki Claire de babasının karakterinde olmayan sinirlilik halini, sevgisini göstermesi olarak yommluyordu.

Claire’in durumunda bu tabii ki doğruydu. Kendi durumunda ise, çok da öyle değildi. Michael kendisine hiç de sevgi göstergesi olamayacak birkaç şey söylemişti.

Jenna, bunun kendisini rahatsız etmesine izin vermemeliydi. Neden bir adama -birkaç gündür tanıdığı bir adama- kendisini bu kadar kötü hissettirecek gücü veriyordu ki?

Bir süre sonra, Jenna bu sorunun cevabını bilmeyi gerçekten istemediğine karar verdi.

o

“Bana Jenna’yı tanıdığını söylemediğine inanamıyorum. Dün gece ondan bahsedip durdum.” Jim ofisin kapısında duruyordu. Michael’m evrak işlerini bitirip çıkmasını bekliyordu.

“Bahsedip durmadın. Sadece kısaca bahsettin ondan.” “Yine de bir şeyler söyleyebilirdin. İlgilendiğimi anlamıştın. Ve hâlâ ilgileniyorum. Tanrım, bu mükemmel. Kapı komşuları! Beni bu hafta sonu davet et, olmaz mı? Onunla biraz baş başa kalabilsem-”

Michael başını kaldırdı. Jim o anda dondu kaldı. Birkaç saniye geçti.

“Lanet olsun,” dedi genç doktor sakince. “Vay canına.” “Vay canına da ne demek?” dedi Michael rahatsız olarak. Gözlerini yeniden evraklara indirdi ve bakışında, Jim’in bu tepkiyi vermesine neden olacak nasıl bir ifade olduğunu merak etti. Her zaman duygularım saklayabil-mesiyle övünmüştü ama bugün, o özellik kendisini tamamen terk etmişti.

“Sen ve Jenna’nın-”

“Ben ve Jenna diye bir şey yok. Biz sadece arkadaşız.” “Evet, ama sen daha fazlasını istiyorsun. Bunu inkâr etme. Daha önce hiçbir kadına böyle alfa erkeği içgüdüsüyle davrandığını görmemiştim. Denişe binleriyle çıkmaya başladığında bile.”

Michael, Jim’e kaşlarını çatarak yeniden baktı. “Alta mı?”

“Kurt alfa erkeği. Bak, eğer bir kuyruğum olsaydı, şu anda bacaklarımın arasına alıp giderdim. Yüzünü görmeliydin. Hiçbir erkeğin Jenna’nın yanına yaklaşamayacağını söyler gibiydin.”

Kurt alfa. Bu kulağa çok ilkel geliyordu.

Ama gerçekten doğru muydu?

Lanet olsun evet, doğruydu. Hiçbir erkeğin Jenna’nın yanma yaklaşmasını istemiyordu. Bu fikir, içinde bir yerleri harekete geçirdi. Kasları sanki birine vurmaya hazırlanıyormuş gibi kasıldı.

“Bunu bitirmem lazım. Birkaç dakikaya görüşürüz.”

Jim mesajı alıp onu yalnız bıraktı.

Michael yeniden masaya baktı ama masanın üzerindeki tabloları net göremiyordu.

Gözlerini kapatıp burnunun üzerine dokundu. Jim’in haklı olduğu şeyler vardı -Michael daha önce hiç böyle hissetmemişti. Ama bunu yüzünden belli etmiş olması... lanet olsun, Michael’a neler oluyordu? Kontrollü haline ne olmuştu?

Jenna’yla konuşma şekli... Tanrım, muhtemelen bir daha kendisiyle görüşmek istemeyecekti.

Ama ikisini klinikte öyle tehlikeli bir sahnenin yakınında gördüğü anda... Tanrım. Çok daha kötü sonuçlanabilirdi. Şimdi bile bunu düşününce midesi kasılıyordu.

Michael, fakirlik, bağımlılık ve şiddetin hayatın ayrılmaz bir parçası olduğu bir bölgede büyümüştü. Annesi bir ayyaştı. Babası da hayatlarına zaman zaman girip çıkan bir kumarbaz. Hep çirkinlik ve kaos olmuştu etrafında. Ve baba olduğunda Claire’i tüm bunların milyonlarca kilometre uzağında tutacağına söz vermişti.

Yani, evet, kızını her an bir savaş sahnesine dönüşebilecek bir yerde görünce, abartılı bir tepki vermişti. Ve

bunutı tek sebebi Claire değildi -Jenna da vardı. İkisinden birinin incinebilecek olması...

Midesi yeniden kasıldı.

Ve şu lanet saç kesimi. Konu kadınlar olunca tam bir ahmak gibi davranıyor olabilirdi ama Michael bile, yaşı ne olursa olsun, bir kadının saçma hakaret etmemesi gerektiğini bilirdi.

Sadece Claire’in saçı küçüklüğünden beri hep uzun olmuştu ve Michael da buna alışmıştı. On yaşına kadar her yıl Cadılar Bayramı’nda, saçını Külkedisi gibi topladığını hatırlıyordu.

Onu çok farklı görmek, Michael’ı kızdırmıştı. O ve Jenna’yı klinikte, tehlikenin o kadar yakınında görmek onu kızdırmıştı.

Bu hissi anlaması mümkündü ama onu asıl rahatsız eden, bunu belli etmiş olmasıydı.

Evrak işlerini bitirdi. Jim’e hoşça kal deyip klinikten ayrıldı. Bir süre sonra, evinin garajına giriyordu. Hem kendi evinde hem de Jenna’nın evinde ışıklar açıktı.

Jenna, Claire’i eve bırakıp kendi evine gitmişti büyük ihtimalle ki bu da bu gece üçünün bir araya gelmeyeceği anlamına geliyordu.

Bir süre arabasında oturup kendisini en az kimin görmek istiyor olduğunu tahmin etmeye çalıştı -kızı mı Jenna mı?

Muhtemelen evde bir mücadele onu bekliyordu. Claire çok kızıp kendisini odasına kilitlemişti ve Michael da kapalı kapının ardından özür dileyecekti.

Bir nefes alıp verdi. Sonra da arabadan çıkıp eve gitti. “Selam baba.”

Kapıyı kapatıp arkasını dönünce Claire’in oturma odasındaki koltukta, elinde bir dergiyle oturduğunu gördü Eve gelir gelmez banyo yapmış olmalıydı çünkü saçındaki mavi boya gitmişti ve saçları hâlâ nemliydi.

Objektif olarak bakacak olursa kızının saç kesimi çok güzel görünüyordu. Başka birinin kızı olsaydı mükemmel bir saç kesimi olduğunu bile söyleyebilirdi. Uçları sivri görünen saçları, yüzünü çok güzel bir şekilde çerçevele-mişti. Claire’in uzun saçına ne kadar bağlı olursa olsun, hep dağınık ve cansız görünürdü ve gözlerinin önüne düşerdi. Ayrıca Claire’in parmağına bir tutam saçını dolayıp kambur durmasından nefret ederdi.

Şu anda dik duruyordu ve duruşunda farklı bir özgüven vardı.

“Saçın mükemmel görünüyor,” dediğini duydu birden. Claire gülümsedi. “Evet, biliyorum.”

Michael, Claire’in yanındayken olan biteni hiçbir zaman anlamlandıramazdı ama bu seferki yepyeni bir gizemdi.

“Neden bana bağırmıyorsun? Klinikte seninle ve Jen-na’yla konuşma tarzıma kızmadın mı?”

Claire başını salladı. “Hayır.”

Oturma odasına gidip Claire’in karşısına oturdu. “Neden?”

Claire omuzlarını silkti. “Orada o adamla bekleme salonunda olduğumuzu görünce çılgına döndün. Sadece bizim için endişelenmiştin.”

“Ben senin için hep endişeleniyorum.” Michael bu sözleri söylerken ne kadar doğru olduklarını düşündü. “Senin için her gün endişeleniyorum. O şekilde kontro-

lümü kaybetmem, sana ve Jenna’ya bağırmam için bu bir bahane olamaz. Bunu yaptığım için özür dilerim Claire.” “Sorun değil. Bu aslında... beni rahatlattı.”

Michael şaşkın bir ifadeyle baktı ona. “Rahatlattı mı?” Claire başını salladı. “Daha önce hiç kontrolünü kaybettiğini görmemiştim. Herkes sinirlenince bağırır, çığlık atar ya da ağlar. Ama sen öyle yapmazsın. Senin gibi insanüstü falan olmak, kötü olmalı. Bundan nefret ediyorum.”

Michael, Angela’nın birinde kendisine bağırdığını hatırladı. Bağırırken, Michael’ın da kendisine bağırıyor olmasını dilediğini söylemişti. Michael bunun nedenini hiç anlayamamıştı. Küçükken birçok kez çığlıklar ve ağlamalar duymuştu ve bunlar hiçbir zaman sevgi ifadesi olmamıştı.

“Bağıran bir baba olmayı hiçbir zaman istemedim.” Michael bir an için sustu ve sonra Claire’e daha önce hiç söylemediği bir şey söyledi. “Anne ve babam bağırırdı. Hem de çok fazla. Ve bu hiçbir zaman bana, onların beni önemsediğini hissettirmedi.”

Claire gözlerini kocaman açmış, ona bakıyordu. “Bunu bilmiyordum. Onlar... sana vurdular mı?”

Michael başım salladı. “Hayır. Sadece çok fazla bağırırlardı.”

Claire dizlerini kendisine doğru çekip kollannı bacaklarına sardı. “Bu konuda daha önce hiçbir şey söylememiştin bana.”

“Konuşmaktan hoşlandığım bir konu değil. İyi insanlar değillerdi ve ben de hiçbir zaman onlar gibi olmak istemedim.”

“Ve bu yüzden mi hiç bağırmıyorsun? Annen ve baban gibi olmak istemediğin için?”

“Bir açıdan evet.”

“Ah.”

Bir süre için sessizce oturdular. Claire’in duyduklarını düşündüğünü görebiliyordu ve çocukluğuyla ilgili çok küçük de olsa, bu bilgiyle kızını yormasının iyi bir fikir olup olmadığına emin olamadı.

“Yani bana kızmadın mı?” diye sordu Michael bir süre sonra.

“Hayır. Jenna ayrı tabii ki.”

Michael tek elini saçlarına götürdü. “Çok kızgın, değil mi?”

“Yani... çok kızgın olup olmadığını tam olarak bilmiyorum aslında.” Claire kaşlarını çattı. “Onu ağlattın baba. Benim ona bakmadığımı düşündüğü anlarda, yaşlar yanaklarından süzüldü.”

Michael kalbinin göğüskafesinde sıkıştığını hissetti. “Klinikte her şey çığırından çıktığı anda, Jenna’yı karşımda gördüm.” Claire dudağını ısırdı ve bu on dört yaşından daha küçük görünmesine neden oldu. “Annem aptalca şeyler yapardı. Bir yerlere giderken, arabayı her zaman kullandığından biraz daha hızlı kullanması gerektiğinde kolunu, göğsümün önüne siper ederdi. Bu çok saçmaydı çünkü emniyet kemerim zaten hep takılı olurdu ama annem bunu yine de yapardı.”

Michael’a baktı. “Jenna da bunu yaptı. Beni korumaya çalışıyordu biliyor musun? Ve sen ona kendisini tamamen sorumsuz biriymiş gibi hissettirdin. Sanki ona güvenerek hata yaptığını düşünmüşsün gibi hissetti.”

Michael’in boğazı düğümlendi. “Biliyorum. Biliyo-^ Ben sadece...”

“Çılgına döndün. Anlıyorum baba. Sadece bunu kn-na’nın da anlamasını sağlamalısın. Oraya gidip ondan özür dilemelisin.”

“Ya beni affetmezse?” diye sorduğunu fark etti Michael birden.

Claire birden yanma gelip kollarını ona sardı. “Eminim affeder.”

Kızının kendisine isteyerek en son ne zaman sarıldığını hatırlayamıyordu. Kalbinde bir sızı, boğazında bir acı hissederek o da Claire’e sarıldı.

“Saçın gerçekten güzel görünüyor.”

“Biliyorum. Ama yine de söylediğin için teşekkürler baba.”

Michael kısa bir süre sonra Jenna’nın zilini çalıyordu. Ne diyeceği hakkında hiçbir fikri yoktu. Bir dakika geçti ve kapıyı açmayacağını düşünmeye başladı.

Ama sonra kapı açıldı ve Jenna oradaydı.

Üzerinde kot ve gri bir bluz vardı. İpeksi siyah bukleleri, kırmızı bir bandanayla tutturulmuştu ve o kadar güzel görünüyordu ki, Michael’ın tek yapabildiği orada durup Jenna’ya bakmak oldu.

“Selam,” dedi Michael sonunda.

“Selam,” diye yanıtladı Jenna soğuk bir sesle. Michael derin bir nefes aldı. “İçeri girebilir miyim?” Jenna başını salladı. Yüzündeki ifade de, sesi kadar soğuktu. Arkasını dönüp mutfağa doğru gitti. İçeriden kahve kokusu geliyordu.

Kot pantolonu, eski, soluk ve yumuşaktı. Ve bedenini ikinci bir ten gibi sarıyordu. Jenna’nın arkasından yürürken bakışlarını kalçasının kıvrımından ayıramıyordu. Gün boyu olanlar kendisini biraz kaba biri gibi hissetmesine neden olmuştu ve şu anda da, Jenna’dan ne kadar etkilendiğini neredeyse acı çekerek hissediyordu.

“Bir fincan kahve ister misin?” diye sordu Jenna omzunun üzerinden arkasına doğru.

“Evet. İyi olur.”

“Nasıl istersin.”

“Sade.”

Jenna iki fincan kahve doldurup birini ona U2att Ayakta durmaya devam etti. Michael da.    ^1

Michael konuşmaya başlamakta zorlanıyordu. malde çok keskin olan beyni, şu anda çok yavaş çai,Şl yordu ve klinikte olanlarla, Jenna ile ilgili düşünceleri birbirine geçmiş gibiydi. Oldukça uygunsuz düşüncelerdi bunlar.

Jenna’yı izlemesine engel olamıyordu. Aklından geçenleri Jenna’nın anlayamaması için dua etti. Onun yumuşak ve ıslak dudaklarını, teninin her bir noktasını öpmek istiyordu. Bluzunu çıkarıp göğüslerini ellerine almak istiyordu. Ve...

Gözlerini kapatıp elini burnunun üzerinde gezdirdi. “Jim iyi mi?”

Michael’ın elleri yanlarına düştü. “Evet, iyi.”

“Bu tür şeyler çok sık oluyor mu?”

“Pek sayılmaz. Belki de haftada bir -bir ayyaş ya da bağımlı ya da o tür biri gelir. Genellikle bekleme salonunda bir güvenlik görevlimiz olur ama bugün erken çıkmış.” Jenna, onunla göz göze gelmemeye çalışıyordu ama o anda Michael’a baktı. “Cerrah olduğun için... bu tür kavgalara girmezsin diye düşünüyordum. Çünkü ellerin.” Michael hafifçe gülümsedi. “Yumruk atmaktan kaçınıyorum. Neyse ki insanları etkisiz hale getirmenin başka yolları da var. Tabii bunu çok fazla yapmıyorum,” diye de ekledi. “Söylediğim gibi, genellikle orada bir güvenlik görevlimiz oluyor.”

“Ama buna alışıkmışsın gibi görünüyordu. Şiddetle baş etmeye.”

Bu bir soruvdu ve Michael hım? /JnrîîL'cmJıl'tîîn ^nnra

cevap verdi. “Chicago’nun kötü bir kısmında büvüdüm. Kendime bakmayı öğrenmemiş olsaydım, hayatta kına

mazdım.”

Jenna’mn ifadesi biraz yumuşadı. “Bu çok sert geliyor kulağa.”

Michael omuzlarını silkti. “Çok önemli değil. Orayı terk edeli uzun zaman oldu.”

Pekâlâ, artık buraya gelmesinin sebebine geçmeliydi. “Jenna, sana ve Claire’e klinikte bağırdığım için özür dilerim. Bu şekilde kontrolümü kaybetmeye ve sana gü-venmiyormuşum gibi hissetmene neden olmaya hakkım yok.”

Jenna, elindeki üzerinde kafatası ve çarpı şeklinde kemikler olan siyah fincanına bakıp kaşlarını çattı. Michael bu resmin, Jenna’mn o anda kendisine olan hislerini simgelemiyor olmasını umdu. “Ben de özür dilerim,” dedi. “Senden izin almadan Claire’i o kuaföre götürmemeliy-dim ve onu kliniğe getirmeden önce seni aramalıydım.” Michael başını salladı. “Sen yanlış bir şey yapmadın. Claire’in saçı mükemmel görünüyor ve onu kuaföre götürmene çok sevindim. Sadece... şaşırdım. Ve evet, klinik ziyaret için uygun bir yer değil ama bunu bilmiyordun. Ve bugün sıradan bir gün değildi. Eğer sıradan bir günde gelseydin, muhtemelen bu şekilde tepki vermezdim. Sadece...”

Bir sonraki kısmı söylemenin neden bu kadar zor olduğunu anlayamıyordu. “Sizi orada gördüğümde...” Michael bir an için sustu. “Olabilecekleri düşündüm ve ben...” Claire’in söylediklerini hatırladı. “Çılgına döndüm.” Jenna’nm göğüskafesi derin bir nefesle genişledi. “Bunu

anlıyorum. Gerçekten. Bu yüzden özür diliyorum. mam lazımdı ama sana sürpriz yapmanın keyifli olacağln düşünmüştük.”

“Bunu yapmak istemeniz çok hoşuma gitti. Ve olanlar dan dolayı üzgünüm.”

“Biliyorum.”

Michael rahatladı. “Yani bana kızgın değil misin?”

“Ah, sana kızgınım.”

Jenna’ya dikkatle baktı. “Ama az önce dedin ki-” Jenna’nın gözündeki soğuk ifade, öfkeye dönüştü. “Çılgına dönmüş olmana kızmadım.”

MichaeFın kafası karışmıştı. “Peki, beni aydınlat o halde. Neye kızdın?”

Jenna, tezgâha yaslanıp kollarım birleştirdi. “Kızdım çünkü duygularımı inciten hakaretler ettin bana. Ve bunlar için özür dilemedin.”

Michael huzursuz bir şekilde kıpırdandı. “Ne hakareti?” “Pekâlâ, bir hatırlayalım. Kendi kendine bakabileceğini de biliyorum Jenna. Emin ol, bunu herkes biliyor. Buna ne dersin?” Jenna derin bir nefes aldı. “Ve sonra da Claire’in saç renginin geçici olduğunu söylediğimde. Bu senin özelliğin tabii”

Lanet olsun. “Bunları neden söylediğimi bilmiyorum. Bununla bir şey ima etmeye çalışmadım. Sadece aptal-caydı-”

“Saçmalık. Bununla bir şeyler ima ettin ve ben de bunun ne olduğunu bilmek istiyorum.”

Michael hiç beklemediği bir öfke hissetti. “Bak, sana üzgün olduğumu söyledim. Bunu unutamaz mısın? Her his, gün yüzüne çıkmak zorunda değil.”

Jenna gözlerini kıstı. “Hayır, unutamam. Senin tersine, ben duygularımı, halının altına süpürüp saklamam.” “Pekâlâ, tamam.” MichaePm sesi soğuk çıkmıştı ve Öyle olmasına sevindi. “Konuşmamı istiyorsan konuşa-yim. Belki de tüm bu yalnız kurt mevzusu beni rahatsız

ediyordur.”

“Ben hiçbir zaman yalnız bir kurt olduğumu söylemedim.”

“Çingene o zaman. Hiçbir zaman yerleşmeyip kök satmamaya kararlısın. Bunu söylediğini hatırlıyor musun?” Michael’a arkasını döndü ve hiç dokunmadığı kahve fincanını lavaboya döktü.

“Evet, söyledim. Geçen gece senin verandanda söyledim. Beni yargıladığının farkında değildim.”

Michael kendi fincanını mutfak masasına koydu. “Seni yargılamıyorum ama bu konuda önyargılı olmamak seni öldürmez. Burada kalma ihtimalini akimdan bile geçirmiyorsun. Iowa neden bu kadar korkunç? Ailen yakında ve-”

Jenna hızla döndü. “Sakın aile kartını kullanmaya kalkma. Tanrı aşkına! Kendi kızın Florida’da yaşıyor! Çifte standart-”

Michael, ses tonundaki mesafeyi korumaya çalışıyordu. “Sadece tüm hayatını bir yerden bir yere giderek geçirirsen bir şeyleri kaçıracağını düşünüyorum. Seni mutlu edecek bir şeyleri.”

“Evlilik ve çocuk gibi mi? Her kadın bu hayalleri kurmaz Michael. Feminizm sana hiç uğramadı mı acaba?” Michael’ın her zaman sahip olduğu kontrollü hali, onu yalnız bırakıyor, anlamlandırmadığı bir öfke ve arzuya

dönüşüyordu. Ellerini yumruk yapıp sıktı. Sanki duyg larıyla dövüşebilecekmiş gibiydi.

“Ben evlilik ve çocukla ilgili bir şey söylemedim a

...    <    *    ı    •    *    ^9

değiştiğini kendin söyledin ve bunun seni yaraladığını bi liyorum. Gitmeyi gerçekten istediğinden ve bazı kararlan korkudan dolayı vermediğinden emin olman gerektiği düşünüyorum.”

Jenna’nın yanakları kızardı. “Anlıyorum. Peki, tam olarak neden korktuğumu düşünüyorsun?”

Michael’ı uyaran bir sürü şey vardı ama o yine de sah dırmaya devam etti. “Belki de bağlanmaktan korkuyor-sundur. Kız kardeşini ve birkaç sene sonra da nişanlın ile en yakın arkadaşını kaybettin. Belki yine o şekilde incitilmek istemiyorsundur.”

Jenna ona öfkeyle baktı. “Vay canına. Sanırım ücretsiz psikanalizin için sana teşekkür etmem lazım. Beni korkarak kararlar vermemem gerektiği konusunda uyarıyor olman çok ironik. Claire’e gelip seninle yaşamasını söylememişsin bile.”

Michael çenesini sıktı. “Şu anda benden bahsetmiyo-

„ „

ruz.

“Ah, tabii ki. Benim tercihlerimi mikroskopta incelememizin bir sakıncası yok ama seninkilerle ilgili konuşmaya iznim yok, öyle mi? Beni ya da tercihlerimi yargılamaya hakkın yok.”

Jenna’nın dudakları aralıktı ve bakışları çok sertti. Bedeni öfkeyle dolmuş ve teni kızarmıştı. Michael’ın tek düşünebildiği, Jenna’nın ne kadar güzel olduğuydu.

Ve onu ne kadar çok istediği.

Daha önce hiçbir şeyi Jenna’yı istediği kadar istememişti. Ona sahip olamamak, büyük biracıydı, kalbim, ka aklarını ve her yerini yakan bir acı.

“Bu doğru. Hem de hiç hakkım yok.”

“O halde nasıl oluyor da-”

Michael, kontrolünü tamamen kaybettiği o anı hissetti. Bir an için ağırlığı yokmuş, hareketsizmiş gibi hissetti. Karşıt güçler arasında kalmıştı.

Sonra birden kafesinden çıkan bir hayvan gibi hızla Jenna’ya doğru gidip, onu omuzlarından tutup kendine doğru çekti.

Jenna gözlerini şaşkınlıkla ayırıp bir nefes verdi. Jenna’ya, onu ilk gördüğü andan itibaren kendisini tahrik eden dudaklarına bakarken tüm bedenine yayılıyordu açlık.

Sonra dudaklarını, onun dudaklarına götürdü.

Tüm benliğiyle onu öpmeye başladı. Yapabileceği son şey onu öpmekmiş gibi öpüyordu.

Jenna bir süre için hareketsiz kaldı ve Michael kendisini iteceğini zannetti. Deliliğine rağmen tek bir mantıklı düşünce vardı aklında. Eğer Jenna onu istemezse gitmesine izin vermeliydi. Vermek zorundaydı. 0-

Sonra Jenna kollarını onun boynuna doladı ve kendisini ona doğru itti. Bedeninin yumuşak kıvrımları, Micha-el’ın sert bedeninin üzerindeydi.

“Michael...”

Jenna’nın kendi adını bu şekilde zayıf, şaşkın ve çaresiz bir şekilde arzuyla söylemiş olması, Michael’ın kalbinin göğüskafesinde çırpınmasına neden oldu. Tek elini Jen-na’nm ensesine götürdü. Jenna’nın bedeninin kıvrandığını görünce ona sahip olduğu hissi, tüm bedenine yayıldı.

Bedeni daha önce, bir kadının kendisine teslim olm nı hiç bu kadar istememişti ama Jenna’nınkini istiy0r^' Kollanndaki, Jenna’nın esnek ve titreyen bedeni, Mic^' el’ı neredeyse vahşileştirmişti.

Jenna dudaklarım araladı ve Michael içeri girip 0 keşfetti. Daha önce hiç bu kadar lezzetli olmamıştı. Jenna sıcak ve yumuşacıktı. Keskin ve tatlı. Ve Michael buna hiçbir zaman doymayacaktı. Onu tezgâha kadar itti ve Jenna, omuzlarından tutup hafifçe inlediğinde Michael neredeyse aklını yitirecekti.

Dünya yerinden oynadı. Ve yerçekiminin merkezi artık Jenna’ydı. Daha önce hissettiği her şeyden daha kuvvetliydi. Ona değmek, bir yıldıza dokunmak gibiydi. Isısı o kadar yüksekti ki, bir anda yok olabilirdi.

Jenna boğuluyordu. Boğuluyordu ve yapabildiği tek şey, yutkunmak için son umudu Michael’mış gibi ona tutunmaktı. Aslında onu bu duruma sokan da oydu.

Daha önce hiç böyle hissetmemişti. Hiç.

Michael’ın bedeni çok sertti, çok ateşli ve çok kuvvetli. Bu sertliği istiyordu.

Onu arzuluyordu.

Buna karşı koymalıydı ama bu öpüşme bir patlama gibiydi ve Jenna’nın hiç şansı olmamıştı. Michael’ın dudakları alev alevdi ve kendi dudaklarının içine işliyordu ve Jenna onun izlerinin bir ömür orada olacağını biliyordu.

Michael sonunda onu öpmeyi bıraktığında Jenna nefes alabilmek için bir adım geri gitti.

İşte bu. Akıllı davranabilmesi için Jenna’ya bir şans. Bir dakika sonra dönüp Michael’a baktı. Yanakları kızar-

mış, dudakları hassaslaşmıştı. Michael kendisine doğru uzandığında Jenna tek elini kaldırıp geriye doğru bir adım daha attı.

“Hayır,” dedi zorlukla nefes almaya çalışırken. “Bunu yapamayacağımızı biliyorsun.”

“Evet, yapabiliriz.” Michael’ın sesi ikisini de etkisi altına alan, arzuyla doluydu ve sertti. Ona doğru bir adım attı.

“Durmak zorundasın. Beni bir daha öpersen kontrolümüzü kaybederiz.”

“Umarım.”

“Hayır. Hayır. Bunun hiçbir yere gidemeyeceğini biliyorsun. Ben yakında gidiyorum.”

Michael bunu duyunca durdu. “Gideceğini biliyorum.” Jenna dudağını ısırdı ve Michael’ın bakışları, dudaklarına doğru indi.

“Bana öyle bakma.”

“Buna engel olamıyorum.” Michael yeniden ona doğru geldi ve Jenna arkaya doğru uzaklaşıp masanın diğer tarafına geçti.

“Neden mantığın sesi benim şu anda? Lanet bir bilim adamı olan sensin!”

“Söz konusu sen olunca mantığım çalışmıyor.” Micha-el’m gerginliği, havadaki bir titreşim gibiydi. “Bildiğim tek şey seni istediğim.”

Michael’m sesindeki net istek, Jenna’nın titremesine neden oldu.

Jenna gözlerini kapadı. “Ben de seni istiyorum,” dedi sessizce. “İstiyorum ama-” Ellerini yüzüne götürdü. “Eğer kalacak olsam, belki neler olacağını görürdük ama

m

ben kalmayacağım. Michael a yeniden baktı Gn>ı

. . . .    .    * ,erir»

deki gerçeği görmesini istiyordu.

Uzun bir süre bu şekilde kaldılar.

“Burada olduğun sürece birlikte olabiliriz,” dedi Mi hael sonunda.

Jenna başını salladı. “Claire’i düşün,” dedi nazikçe “Aramızda daha fazla bir şeyler olmasını bekleyecektir” Michael elini saçma götürdü. “Ona söylemek zorunda değiliz. Biz-”

“Michael, bu sen değilsin. Kızına bahsedemeyeceğin gizli bir ilişkin olmasını gerçekten istiyor musun?”

Michael hafifçe gülümsedi. “Hayır, haklısın. Benim istediğim bu değil.”

Bir süre Jenna’ya baktı. O da Michael’a bakıyordu. Dudakları hâlâ hassastı. MichaePın ellerinin, onu, omuzlarından, canını acıtacak kadar sıkı bir şekilde tuttuğunu ve bedenine yayılan baş döndürücü isteği hatırladı.

Ama bu sadece arzu değildi. Michael’dan hoşlanıyordu -hem de çok hoşlanıyordu. Onunla sohbet etmekten, onunla zaman geçirmekten hoşlanıyordu.

Ona hayranlık da duyuyordu. Bugün klinikte yaptıklarını hatırladı. Bir an için bile tereddüt etmeden, tehlikeli bir durumla nasıl baş ettiğini düşündü. Cerrahlığı sırasında da öyle olduğunu hayal edebiliyordu. Yara almış bir kalbe de, o bağımlıya baktığı gibi bakabilirdi. Kendinden emin ve kararlı bir şekilde.

Daha önce takıldığı hiçbir erkeğin yetişkin gibi davranmadığını söylediği için Allison’a çok kızmıştı ama içten içe bunun doğru olduğunu biliyordu. Hepsi çocuk gibiydi. Michael bir erkekti.

jenna birden panikledi.

Bir süre sonra Michael yeniden konuştu. “Bak Jenna.

Hayal kırıklığına uğradığımı inkâr edemem ama... lanet olsun, sanırım sen doğru kararı veriyorsun. Söz konusu ilişkiler olunca ben hiçbir zaman iyi değilim. Ve eğer o yolda ilerleyemeyeceksek arkadaş olabiliriz.”

“Bunu isterim,” dedi Jenna hemen. “Ah Michael, bunu çok isterim. Senden ve Claire’den çok hoşlandım ve ikinizin de hep hayatımda kalmanızı isterim.” Jenna derin bir nefes aldı. “Konu ilişkiler olunca benim de çok kötü bir geçmişim var. Böylesi daha iyi olur. Göreceksin.” Michael isteksiz bir şekilde gülümsedi. “Bundan çok emin değilim ama bana vermek istediğin şey dostluksa bunu kabul edebilirim.”

Jenna rahatladı. “Tamam. Güzel.” Derin bir nefes aldı. “Peki... şimdi? Yine de... üçümüz... bu gece.” Jenna cümlesinin anlamsız olduğunu fark edip bir kez daha denedi. “Belki salı gecesi bir araya gelebiliriz? Akşam yemeği ve müzik dersi için,” diye hatırlattı Michael’a. Bir an önce eski hallerine dönebilmelerini istiyordu.

Michael bir süre sonra başım salladı. “Yemekten ben sorumluyum, değil mi?”

Michael’ın sesi neredeyse normal çıkmıştı ve Jenna biraz daha rahatladı. “Neden bir piknik sepeti hazırlayıp buraya getirmiyorsun? Dışarıda, bahçede yiyebiliriz.” “Güzel fikir.” Michael duvardaki saate baktı. “Sanırım eve gitmeliyim. Claire’in özrümün işe yarayıp yaramadığını merakla beklediğinden eminim.”

Jenna güldü. “Sana neden kızdığımı tamamen unuttuğumu düşünecek olursak başarılı olduğunu söyleyebiliriz.”

Michael da gülümsedi. “O halde buraya gelmek anlamıyla bir kayıp değildi.”    ^

Jenna başını salladı. “Hayır.”

Onunla birlikte kapıya kadar gitti. Michael elini kap nın koluna koyup durdu ve Jenna’ya baktı. Bakışları, Jen na’nm hemen geriye doğru bir adım atmasına neden oldu “Bundan emin misin Jenna?”

“Eminim,” dedi Jenna hızla. Ve kalbi deli gibi atsa da doğru kararı verdiğini biliyordu.

Michael’ın gidişini izlerken hissettiği pişmanlık da bunu doğruluyordu.

Onu, bir öpücükten sonra bile bu kadar çok özlüyorsa seviştikten sonra neler olurdu?

Jenna’nın bunu öğrenmeye hiç niyeti yoktu.

4

Salı günü yağmur yağdı ve o yüzden Jenna’nın oturma odasında, yerde piknik yapmak zorunda kaldılar. Jenna halının üzerine kırmızı-beyaz kareli bir örtü serdi. Yemekleri boş şarap şişelerine yerleştirilmiş mumlarla aydınlanıyordu. Mum, yanlara doğru yavaşça akıyordu.

Michael, öpüşmeden sonra ilk kez Jenna ile bir araya geliyordu. Başta biraz tuhaf hissetti. Ama Claire’in varlığı işe yaradı ve kısa süre içinde, üçü birden konuşup gülüşmeye başladılar -ve tabii ki yemek de yediler.

Michael kızarmış tavuk, fırında fasulye ve koçanında mısır yapmıştı. Başlarını koparıp koçanlarıyla fırınlamış-tı. Mısır tatlı ve çıtır çıtırdı. Bir sürü yediler ve piknik örtüsünün üzeri, boş koçanlarla doldu.

Jenna’nm eriyen tereyağını parmağından yalamasını

devrederken Michael içinde her zamanki o arzuvu hisset fi. Ama ondan ayrı geçirdiği o birkaç gün içinde, otokont-rolünü biraz olsun yeniden kazanmıştı.

Jenna, bir önceki gece bir yerlere gitmişti ve Michael da o dönene kadar bekleme isteğine karşı koymuştu. Claire ile birlikte bir DVD izleyip yatağa gitmişti. Ertesi sabah uyandığında yeniden kendisini, kendi efendisi gibi hissetmişti.

Jenna’yı istemekten vazgeçemeyeceğini biliyordu. Ama ondan planlarını değiştirmesini, başka biri olmasını isteyemeyeceğini de biliyordu. Aralarında bir ilişki yaşanıp yaşanamayacağından bile emin değillerdi.

Ve birbirlerinden ne kadar farklı oldukları düşünülecek olursa bu ihtimal çok düşüktü.

Çocukluğunda yaşadığı karmaşadan sonra, Michael hayatını hep dengeli ve tahmin edilebilir bir şekilde düzenlemeye çalışmıştı. Bir işkolikti. Birkaç iyi arkadaşı vardı ama boş zamanlarının çoğunu evde geçirirdi. Kendisi için güzel bir hayat yaratmıştı ama bunun Jenna gibi biri için asla güzel olmayacağını biliyordu.

Jenna tutkulu, dışa dönük ve heyecanlıydı. Çeşitlilik ve değişiklik istiyordu. Ve Michael her ne kadar onun göçebe hayatını ya da şehre olan sevgisini benimsemese de, maceracı ruhuna imreniyordu -ve bu ruh, Jenna’yı kısa bir süre sonra kendisinden uzaklaştıracaktı.

Jenna, ikisi için de en doğru kararı vermişti.

Başka bir konuda daha haklı olabilirdi. Michael, tabağını tavuk ve fırında fasulye ile doldururken bir kez daha Jenna’nm söylediklerini düşünüp Claire’e baktı.

Claire’den gelip kendisiyle yaşamasını istemeli miydi?

Bu sorunun cevabının, kendisi için de Jenna’mn şündüğü kadar net olmasını diledi.    ^

Claire buraya taşınırsa arkadaşlarını, ailesini ve okul nu geride bırakacaktı. Michael’m onun için hayalini duğu düzenli ve kökleri olan hayatından kopmuş olacak ^ Ve Michael, kızının onunla yaşayacağı bir hayatın h\ raktığı hayattan daha kötü olmasından korkuyordu.

Tabağını doldururken başını salladı. Bu gece karar vermek zorunda değildi. Bunu düşünmeyi biraz daha er-teleyip şu anda sadece anın tadını çıkarabilirdi.

Jenna, arkadaşının yaz okulunda sürdürdüğü öğretmenlikten ve bunu ne kadar çok sevdiğinden bahsetti. Michael, üçünün birlikte geçirdikleri ilk geceyi hatırladı. Tibet zili, temmuzdaki Noel Şarkısı... Jenna’nm sınıflarının ne kadar keyifli ve ilham verici olabileceğini tahmin edebiliyordu. Jenna’nın hevesi bulaşıcıydı ve insanların içindeki iyi özellikleri ortaya çıkarmakta oldukça başan-lıydı. Michael, Los Angeles’ta yapacağı film projesi sırasında, şehirde haftada birkaç saatliğine sanat dersleri de vereceğini duyunca çok sevindi.

Claire, Jenna’nın ailesi ile ilgili bir soru sordu ve o da kız kardeşinin, Claire’in en sevdiği bilgisayar oyununun tasarımcısı Rick Hunter ile evleneceğini söyledi. Bir süre için bilgisayar oyunlarından bahsettiler. Daha sonra da medyadaki şiddetten ve insanların buna maruz kalmalarından dolayı şiddete daha meyilli olduklarından. Claire ve Jenna’nm bu konuda güçlü fikirleri vardı ve Michael da onları dinledi.

Michael, Jenna’nın zeki ve sıra dışı bir düşünür olduğunu biliyordu ama kızının da öyle olduğunu görünce şa-

şlrmıştı. Konuşmasını dinlemek için daha farklı sorular sorarken buldu kendini.

Arka fonda Blues çalıyordu çünkü Jenna ve Claire,

£0ck and Roll eğitiminin buradan başlaması gerektiğini söylemişlerdi ama yemek bitene kadar müzik konusunda çok konuşmadılar. Daha sonra Michael’ı koltuğa oturtup ona birçok farklı şarkıcının şarkısını dinlettiler. Müzik çalarken Blues’un tarihinden, Afrika ve Amerika’nın müzik geleneğindeki yerinden bahsettiler.

Onların konuşmalarını dinlemek büyüleyiciydi. Claire ve Jenna birbirlerini enerjileriyle besliyorlardı. Asıl uzmanın Jenna olduğu çok belli olsa da, Claire’in de bu konuda çok bilgili olması Michael’ı şaşırtmıştı.

İnsana ait hiçbir şey bana yabancı değildir. Jenna öyle söylemişti. Michael bunu şimdi hatırlıyordu. Michael bunu onlar gibi ifade edemezdi ama onların müziğe karşı tutkusunu, kendisi de tıp için hissediyordu. Tam olarak Blues’u anlayamamış olsa da, kendisi de o isteği duyabiliyordu.

Gecenin sonunda, Jenna gitarını çıkarıp çalmaya başladı. Yerde bacaklarını bağdaş kurmuş oturuyordu. Michael ve Claire de koltuğa yaslanmışlardı.

Mum ışığında saçları kömür siyahıydı. Michael parmaklarını saçlarına götürmemek için kendisini zor tutuyordu. O gece, salıncakta otururlarken saçını okşamıştı ve ne kadar yumuşak olduğunu biliyordu.

Teninin de ne kadar yumuşak olduğunu biliyordu. Ve bedeni kendi bedenine değdiğinde nasıl hissettiğini de...

Michael, hiçbir zaman müzik hayranı olamayabilirdi ama kesinlikle bir Jenna Landry hayranıydı. Gözlerini

ondan ayıramıyor, sesinden daha sevimli ve seksi bir hayal edemiyordu. Gitarını, bir cerrahın neşterini tuttj^ gibi tutuyordu -bedeninin bir parçası gibi.    ^

Michael onu dinlemeyi seviyordu, onun gitar çaı1Şl izlemeyi... ama müziği dinlerken Jenna’nm hissettikle * ni ya da Claire’in ondan hissetmesini beklediği duygu)a' hissetmediğini biliyordu. Bu hoşuna gidiyordu ama bunu sevmiyordu... ve onların hissettiği gibi hissedemiyordu Jenna, şarkının son notası susana kadar bekledi. Sonra da avcunu gitarın tellerinin üzerine bastırdı ve titreşimi durdurdu.

“Nasıl?” diye sordu. Enstrümanı bırakıp gülümseyerek eğildi. Michael büyülenmişti. Müzikten değilse de, Jen-na’dan. Cevap vermeden önce bir süre bekledi.

“Ne nasıl?” diye sordu sonunda.

“Seni bir Blues hayranı yapabildik mi?”

Michael bir an için cevap vermedi.

“Henüz değil mi? Merak etme, bizi incitmedin. Sadece denemeye devam etmemiz gerekiyor, hepsi bu.”

“Bir gösteriye gitmesi lazım,” dedi Claire ve Jenna da başını salladı.

“Gerçek bir Blues şarkıcısının gösterisinin yerine hiçbir şey geçemez. Albert Cray, cuma gecesi Des Moi-nes’de olacak ama bir barda çıkacak, o yüzden o olmaz. Buralardaki gösterilerin bir listesini çıkarıp-”

“Hayır, sen ve babam gidip Albert Cray’i görmelisiniz,” dedi Claire hemen. “Ben Bayan Washington ve Ellie ile kalırım. Ne zaman istersem gidebileceğimi söylediler.” Jenna, Michael’a baktı. “Bence olmaz,” dedi temkin-

I* bjr şekilde. “Neden hep birlikte izleyebileceğimi/ bir Konser bulmaya çalışmıyoruz? Eminim bir tane-” “Hayır,” dedi Claire net bir şekilde. “Albert Cray, cuma gecesi konser veriyor ve babamın bunu görmesi şart. Bu mükemmel. O gece Bayan Washington ve Ellie’yle kalırım.” Claire zıpladı. “Hemen gidip soracağım!”

Bunun üzerine Michael araya girdi. “Claire, neredeyse dokuz buçuk oldu. Sence de-”

“Işıkları yanmıyorsa onlan rahatsız etmem, söz veriyorum. Ama eminim hâlâ uyanıklardır.”

Michael başka bir şey diyemeden Claire kapıdan çıkmıştı bile.

Bir sessizlik oldu.

Michael, Jenna ile şehre gittiklerini hayal etti. Sadece ikisi. Gösteriden sonra onunla bardan çıktığını, ılık yaz gecesine doğru adım attıklarını, yıldızların üzerlerinde parladığını... Jenna ile şehir sokaklarında yürümek, onun sesini ve kahkahalarını duymak ve belki de ara sıra ona değmek...

Claire evden çıktığından beri ikisi de tek bir kelime bile etmemişti. Jenna kaşlarını çatmış, yere bakıyordu ve alt dudağı dişlerinin arasındaydı.

Michael sessizliği bölmek için kendini zorladı. “Peki, ne düşünüyorsun? Bir konsere gitmek, müzik eğitimime kesinlikle katkı sağlar,” dedi Michael, Jenna’yı rahatlatmak için. Evet, demesini umuyordu.

“Bu, mükemmel bir deneyim olurdu,” dedi Jenna ona bakarak. “Albert Cray muhteşem bir müzisyen.” Michael birden rahatladı. “O halde tamamdır.”

“Bunu söylememe gerek olmadığını biliyorum ama... bu bir randevu gibi olmayacak.”

“Anladım.”

“Çıkmayı anımsatan bir şey gibi bile olmayacak."

“Anladım.”

“Sadece bir konsere giden iki arkadaş.”

Michael öne doğru eğildi. “Jenna, bunun için endişe lenmene gerek yok. Tamam mı?”

Jenna bir süre ona baktı ve sonra gülümsedi. “Tamam."

Jenna gitarım yeniden eline aldı ve hafifçe tıngırdatmaya başladı. Gitarı akort ederken sol elinin parmakları gitarın üzerinde kıvrılıyordu. “Bu gerçekten iyi bir fikir. Eğer Albert Cray seni bir Blues hayranı yapamazsa başka hiç kimse yapamaz. Onu sevmezsen üzülmem tabii ki," diye de ekledi Jenna. “Onu sevmek zorunda hissetmeni istemiyorum. Claire ve ben elimizden geleni yaptık ama Blues’u sevmiyorsan, sevmiyorsundur. Tepkin ne olursa olsun, dürüst olmanı istiyorum. Sevsen de nefret de etsen ya da arada bir şey hissetsen de bana doğruyu söyleyeceğine söz ver.”

Michael, Jenna ile dışarı çıktığında müziği bile fark etmeyebilirdi. “Söz veriyorum.”

Claire o anda geri geldi. Mutluluktan yerinde duramıyordu. “Tamamdır,” dedi. “Cuma gecesi Washington’lar-da kalıyorum. Siz de istediğiniz kadar geç dönebilirsiniz.” Michael, Jenna’ya baktı. Gözleri buluşur buluşmaz, Jenna bakışlarını kaçırdı.

Belki bu çok da iyi bir fikir değildi. Michael az önce, Jenna’ya endişelenmemesini söylemişti ve o anda Jen-na’nın kızaran yanaklarına bakarken, cuma gecesi ellerini ondan nasıl uzak tutacağını şimdiden merak etmeye başlamıştı.

Bfktenmedik Bit Ânda olsun. İradesini kullanarak. İradesi

hayatına girmeden önce, yokluğum iki şeyi kullanarak.

Lanet

rolünü- ••

jenna

nieü'ğ* ^0

ve otokoru.

^11 hiç hisset-

Bu bir randevu gibi olmayacak, diye hatırlattı Jenna kendine yatak odasında, hâlâ banyodan dolayı ıslak olan saçlarıyla dikilirken. Kıyafet seçimlerinin hepsinin bir anlamı var gibiydi. Yeni bir kot mu giymeliydi? Yoksa eski, solgun ve yıllardır kullanılmaktan kuş tüyü gibi yumuşamış bir kotla mı gitmeliydi -kalçasını saran ve bacaklarını biraz daha uzun gösterenlerden?

Jenna daha rahat olduklarını düşünerek eski kota uzandı.

Ama rahatlık, asıl kriteri olsaydı dövmesini ve göbeğindeki piercingi açıkta bırakan kırmızı ipek bluzun yerine, beyaz bir bluz giyerdi.

Kırmızıyı giymesinin masum hiçbir nedeni olamazdı. Ya Michael’m gözlerindeki o arzuyu bir kez daha görmek istediğini kabul edecekti ya da beyaz bluzu giyecekti.

O anda, öpüşmelerini hatırladı ve kamının alt tarafında bir kıpırtı hissetti. Ve sonra, Michael’la birlikteyken hissettiği sıcaklığı hatırladı -arzudan çok hoşlanma olduğunu düşündüğü o sıcaklığı.

Sorun da buydu. Michael’a karşı hissettiği sadece arzu olsa sorun olmayacaktı. Ama duyguları çok daha karışıktı. Şefkat, saygı, ilgi, endişe birbirine karışmış gibiydi. Yani bedeninin yanında kalbi de onun etkisi altındaydı. Ve Jenna, Iowa’dan kalbine hiç kimse dokunmadan gitmek istediği için, bedeninin kontrolü ele geçirmesine izin vermemesi gerekiyordu.

Kırmızı ipek bluzu dolabına asıp onun yerine çe^ ceden mavi, sade bir bluz çıkardı.

Bir süre sonra kapı çaldı ve karşısında kot ve tişön giymiş Michael’ı buldu.

Michael gülümsüyordu. “Gördüğüm kadarıyla geceye uygun giyinmişim. Tabii ki kıyafet seçimime Claire yar dım etti. Ona teşekkür etmem lazım.”

“Süper görünüyorsun,” dedi Jenna, MichaeFın bu masum kelimeleri, aslında ne kadar çok içinden gelerek söylediğini anlamaması için dua ederek. Bir adamın böyle omuzları varsa, her zaman tişört giymeliydi- ya da tişörtü giymese de olurdu.

Jenna’nın aklı, gittikleri yerde olması gerekirken Michael’ın üst bedenindeydi hâlâ. Bunu fark ettiğinde Mi-chaelTn bahçesini geçip arabasına doğru ilerliyorlardı. Michael, BMW’sinin yolcu kapısını açtı.

Jenna bir an için tereddüt etti. Kendi arabasıyla gidebileceklerini düşünmüştü çünkü bu gece, kendisi ve Claire’in fikriydi -ve öyle olursa, bir randevuya daha az benzerdi.

“Ben sürsem olur mu?” diye sordu Michael bir süre sonra.

“Tabii olur,” dedi Jenna hemen koltuğa oturarak. Erkeğin arabayı kullanması, buluşmayı doğrudan bir randevuya çevirmezdi sonuçta.

Kulübün kapısını onun için açması, ne içmek istediğini sorması ya da siparişleri vermek için bara gidip onun yerine ödemesi de. Michael sadece eski kafalıydı. Tıpkı onu evine bırakmak istemesi gibiydi bunlar.

Sahnenin yanındaki bir masaya oturdular. İnsanların efsanevi Albert Cray e yakın olmak için konser hovn ayakta duracakları ve yeterince yer olursa dans edecekleri bir boşluğun hemen yanındaydı masaları.

Konserin başlamasına henüz yirmi dakika vardı ve bu süre, Jenna’nın bunun aslında bir randevuya ne kadar benzediğini fark etmesi için yeterli bir süreydi.

Michael’la birlikte olduğu zaman bedeni bu şekilde tepki veriyordu. Michael, masaları sallanmasın diye bir kâğıt parçasını masanın ayaklarından birinin altına yerleştirmek için eğildiğinde, Jenna istemese de onu uzun uzun izledi. Garson içkilerini masaya yerleştirirken Michael kollarını masaya koydu.

Aslında, MichaePla göz göze gelince bunun bir randevu gibi olmadığını düşündü. En azından daha öncekiler gibi değildi. Michael düşünceli ve ilgiliydi ve ona yakın olmak kalp atışlarını hızlandırsa da, Michael yakınınday-ken kendisini huzurlu hissediyordu.

Jenna tekila sunrise istemişti ve o anda MichaePın da aynısından istediğini fark etti.

“Tekila içecek birine benzemiyorsun,” dedi Jenna. “Değilim. Bu ilk olacak.”

“Ciddi olamazsın. Daha önce hiç tekila içmedin mi?” “Hayır.”

Jenna tek kaşını kaldırdı. “Tekila sıradan bir içecek değildir arkadaşım. İlk seferi çok önemlidir.”

Michael sırıttı. “Öyle mi? Neymiş onu önemli yapan?” Jenna kollarını birleştirip öne doğru eğildi. “Farklı içkiler, farklı deneyimler içindir. Şarap, arkadaşlannla sıcak sohbetler ederken ya da güzel bir restoranda akşam yemeği yerken içilir. Bira, partiler,barbeküleryadabeyz-

bol oyunları içindir. Tekila ise, Blues’la mükemmel gj<jer Kendi halinde, duygusal ve biraz da şeytanidir.”

Bu bir randevu değil, diye hatırlattı Michael kendine Ama Jenna’nın tekila ile ilgili konuşmasını dinlerken bu» nun bir randevu olmasını deli gibi istiyordu.

Tabii ki, Jenna’yı arabasıyla ilk kez bir yerlere götürmek, kendisini mezuniyete giden bir ergen gibi hissetmesine neden olmuştu.

“Yeni deneyimlere,” dedi Michael ve bir yudum aldı. Bardağını bırakınca Jenna ile göz göze geldi.

“Nasıl?” diye sordu Jenna.

“Portakal suyu, nar ve alkol tadı aldım ama tam olarak tekila tadını alıp almadığımdan emin değilim.” “Alabilmek için shot yapman lazım.”

Michael bunu yapmak istiyordu. “Araba kullanacağım ama eğer birkaç saatimiz varsa-”

“En az iki.”

Söz konusu Jenna olunca kendini kolayca salıvereceğinden, Michael hemen kabul etti. “Beni ikna ettin.” Michael ikisi için de birer shot sipariş etti. Jenna da bu arada nasıl yapılması gerektiğini anlatıyordu -diline tuz döküp tekilayı birden içecek ve sonra da limonu yiyecekti.

“Hazır mısın?” diye sordu Jenna.

“Her zaman.”

“Tamam o zaman. Bir, iki, üç.”

Tuzun keskin tadı, tekilanın yağ gibi akışı ve limonun dilinde bıraktığı mayhoş tat... Michael limonu boş shot bardağına bırakırken hafifçe titredi.

jenna da bardağını Michael’ınkinin yanma koyup sı-ttı. Ellerini çenesine yaslamıştı.

Tatlann ateşli karışımı, tıpkı Jenna gibiydi. “Eşsiz bir deneyim,” dedi Michael.

“Bir gün yeniden tekrarlayabileceğini düşündüğün bir deneyim mi?”

“Bunu söylemek güç. Benim yaşam tarzımda normalde tekila shotlara yer yok. Ama bir daha tekrarlayacak olursam seni düşüneceğim.”

“Hmmm. Bu iyi bir şey mi kötü bir şey mi?” Fizyolojik olarak konuşmak gerekirse Michael o anda hissettiklerinin alkolle bir ilgisi olmadığını biliyordu. Bunun için yeterince zaman geçmemişti.

Bu da tek sebebin Jenna olduğu anlamına geliyordu. “İyi,” dedi Michael, Jenna’nın gözlerine bakarak.

Bu bir randevu değil, dedi Michael kendi kendine sanki safir derinliklerde kaybolmuş gibi. Bu bir randevu değil, dedi yeniden Jenna’nın yumuşak, dolgun ve hafif aralanmış dudaklarına bakarken. Bakışlan daha sonra, bluzun içindeki göğüslerinin kıvrımlarına kaydı. Sonra yeniden gözlerine baktı.

Lanet olsun, başka bir şeyler düşünmeyi sonradan akıl etmişti.

“Senin grubun burada çaldı mı hiç?” diye sordu birden. Jenna derin bir nefes aldı. “Yıllar önce, Mollies yeni kurulduğunda burada birkaç kez çaldık.”

Jenna’nın gözleri biraz kederliydi. Michael merak etti. “Ne kadar zaman oldu?”

Jenna biraz düşündü. “İki yıldan tazla,” dedi Jenna bir süre sonra. “Vay canına, o kadar zaman geçtiğine inana-

mıyorum Mollies dağıldıktan sonra, bazen tek başıma çaldım ya da başka gruplara konuk vokailik yaptım ama sonra okul ve stüdyo işlerinden dolayı yapamadım.” Jenna başını salladı. “İki yıldır sahneye çıkmadığıma inanamıyorum.”

“Özledin, değil mi?” diye sordu Michael garsondan bir tane shot daha isterken.

“Evet. Bunun için yaşıyordum -ışıklar, müzik, izleyicilerle ilişki. Hiçbir şeye benzemez.” Jenna bir an için duraksadı. “Gelip bizi izlemek ister misin? Mollies’i yani? Odeon’daki konserimizi.”

“İsterim.”

Jenna memnun olmuştu. “Süper. Büyük bir müzik hayranı olmadığını biliyorum ama orada olmanı isterim.” Michael bu kadar sevinmesine şaşırmıştı. “Dört gözle bekliyorum,” dedi, garson masalarına yeni shot bardağını koyarken.

“Bir tane daha mı içeceksin?”

Michael başını salladı. “Bu senin için.”

Jenna gülümsedi. “Umarım beni sarhoş etmeye çalış-mıyorsundur Dr. Stone. Öncelikle bu hiç centilmence olmaz. Ayrıca alkole karşı çok çok dayamklıyımdır. Yanlış bir şey yapmam için bundan en az beş tane daha içmem gerekir.”

Michael, Jenna’nın yapabileceği yanlış şeyleri düşün-memeye çalıştı.

“Sadece bir tane daha,” dedi Michael. “Diğer shotları aynı anda içtik ve senin nasıl içtiğini göremedim. Tekila eğitimim için -ki sana göre bu da Blues eğitimimle bağlantılı.”

“Böyle söylediğinde reddedemem tabii.”

Jenna bileğinin iç tarafını yaladı. Dili bir kedinınkı gibi narindi. Sonra tenine tuz döküp yaladı ve tekilayı hızlı bir hareketle içti. Michael, ince boynunun kıpırtısını ve yutarken kaslarının hareketini izledi. Jenna bardağı bırakıp hazırladığı limon dilimini aldı.

“Brrrr,” dedi Jenna hafifçe titreyerek ve limonu boş bardağa bıraktı. “Pekâlâ, ne düşünüyorsun?” diye sordu Michael’a, ona bakarken çenesini eline yaslayarak. “Beklentilerini karşıladı mı?”

Michael ona baktı. “Söyleyecek söz bulamıyorum,” dedi bir süre sonra. “Bunu bir daha yapmamanı isteyeceğim çünkü kalp krizi geçirmeme neden olabilir.”

Jenna güldü ve tam o sırada Albert Cray sahneye çıkıp oraya konmuş bir tabureye oturdu. Gitarını akort edip mikrofonu kontrol etti. Michael o tarafa doğru bakınca son birkaç dakikada insanların o kısmı doldurduğunu ve şimdiden alkışlayıp tezahürat etmeye başladıklarını gördü.

Sonra, Jenna’ya dönüp onun da sahnede eğilmiş gitan akort eden yaşlı adama tezahürat ettiğini gördü. Michael gülümseyerek kalabalığa bakarken tezahüratlar ve alkışlar giderek artıyordu.

Sandalyesinde otururken çok iyi hissetti. Güzel bir yaz gecesi, güzel bir kadınla birlikte, damarlannda dolanan tekila...

Sonra Albert Cray doğruldu, gitarını yerleştirip çalmaya başladı.

Michael ilk notadan itibaren etkilendiğini hissetti. Masaya yaslanıp gitarın tellerinde gezinen, gitardan hiç zorlanmadan o duygulan yayan o yaşlı elleri izlemeye b ladı. Aşk, kaybetmek, acı, keyif, gezinmek ve duyduğu özlemden bahsediyordu. Ve sözleri seksen v bir hayatın espri anlayışı ve olgunluğunu yansıtıyor^ ^1

Michael, Jenna’ya baktı ve onun da kendisi gibi eğj] diğini gördü. Mest olmuş gibiydi. Sahnenin karşısında insanlara baktı. Bazıları dans ediyor, bazıları da sadece izleyip dinliyordu.

Michael diğer insanlardan hep ayrı ya da farklı hissetmeye alışmıştı ama o anda içerideki herkesle tuhaf bir şekilde yakın hissetti. Bu müziği dinlemek için bir araya gelen tüm o yabancılarla.

İnsanlar, sahneyi doldurmaya devam etti ve birkaç dakika sonra sahneyi görmeleri tamamen imkânsız hale geldi. Michael ayağa kalkıp elini Jenna’ya uzattı. Masaları sahneye yakındı ve ön tarafa ilerlemeleri zor olmayacaktı. Çok kalabalıktı ve insanlar ne kadar arkadaş canlısı görünseler de, itip kakıyorlardı ve Michael’ın Jenna’yı öne alıp arkasına geçmesi ve onu korumak için elini omzuna koyması gayet normaldi.

Sonraki şarkı yavaş bir şarkıydı. Ağır, seksi ve hipnotize edecek bir ritim. Michael, Jenna’nm bedeninin elinin altında hafifçe sallandığını hissediyordu. Hiç düşünmeden diğer elini de, Jenna’nın beline koyup onu kendisine doğru çekti. Jenna’nın bir an için şaşkınlıkla kasıldığını ama sonra rahatladığını hissetti.

Michael onu hafifçe tutuyordu ama mükemmel bir bütün olmuşlardı. Michael gözlerini kapatıp Jenna’nın kokusunu içine çekti. Yüzünü onun saçlarına bastırabilmeyi diledi.

Müzik, ikisinin bedeninde akıyor gibiydi.

Jenna daha önce hiç kimseye karşı böyle hissetmemişti Michael’m kolu, beline doğru kaydığında, dönüp onu öpmek istedi. Hayatta hiçbir şeyi bu kadar çok istememişti-

Ama Michael başka bir insan olsa da, bir zamanlar Derek’in ifade ettiği tehlikeyi ifade ediyordu Jenna’ya. Kendisini alıp başka biri yapmak isteyebilirdi. Ve Jenna, Derek’ten sonra bir daha hiçbir erkek için, büyük kararlar almamaya yemin etmişti.

Hayatıyla ilgili, kendi doğduğu kasabada yaşayan yakışıklı bir doktora âşık olmanın dâhil olmadığı planları vardı. Aralarını yapmayı çok isteyen on dört yaşındaki bir kıza sahip bir doktora.

O yüzden Jenna arkasını dönmedi. Olduğu yerde kalıp Albert Cray’in yaşlanmayan sesinin bedeninde su gibi akmasına izin verdi -tıpkı içinde dolanan arzu gibi. Mic-hael’ın kızaran yüzünü görmemesini ve hızlanan kalbini hissetmemesini diliyordu.

Ve bir daha bu kadar yakın olmalarının gerekmeyeceğini bildiğinden, anın tadını çıkardı. Michael’ın belindeki kolu ve sırtını yaslandığı güçlü göğsü... Bu şekilde korunmanın ve sevgi görmenin keyfini çıkardı.

Ve arzulanmanın.

Michael kemerinden aşağısına değmemeye çalışıyordu ama yeterince dikkatli değildi. Jenna, birkaç kez Michael’m uyarılmış kısmının kendisine değdiğini hissetti ve bu da bacaklarının titreyip midesinin kasılmasına neden oldu.

Konserin geri kalanını bu şekilde durarak geçirdiler.

Kalabalık, Albert Cray’i iki kez daha sahneye çağırdı Ve ‘ konser en sonunda bittiğinde, Michael bir adım geri gittj İkisi yan yana durup alkışlarlarken Jenna, onun dokunuş, lannı yeniden hissedebilmek için ölüp bitiyordu.

Sonunda kalabalık sustu ve bar taburelerine geçip kilerine ve sohbetlerine döndüler. Jenna, Michael’a baktı. Konser başladığından beri gözleri ilk kez buluşuyordu. Michael’m yüzünde bir ifade yoktu ama çenesinin kasılmış olması Jenna’ya, o anda her ne hissediyorsa, kontrol altında tutmaya çalıştığını anlatıyordu.

“Bir içki daha ister misin?” diye sordu Michael bir süre sonra.

Jenna başını salladı.

“Yola çıkmak ister misin?”

Jenna başıyla onayladı.

Bir süre sonra kulüpten çıkıp ılık yaz gecesinde, arabayı park ettikleri yere doğru yürümeye başladılar. Dolunay vardı ve sokak ışıklarından daha aydınlıktı. Birkaç dakika sonra, yola çıkmış, şehrin dışına doğru ilerliyorlardı.

Jenna, Michael’a bir bakış attı. Aralarındaki sessizlik tuhaftı -acı verici bir şekilde tuhaf. Uzadıkça daha da tuhaflaştı.

Jenna bedenindeki gerginliği hissedebiliyordu.

Michael, arabayı garajına doğru sürdü ve henüz kontağı kapatmadan, Jenna arabadan indi. Eve yalnız yürümesine izin vermeyeceğini bildiğinden, Michael’ın gelmesini bekledi. Ayrıca iyi geceler bile dilemeden kaçacak kadar korkak değildi.

Jenna’nın arka kapısına ulaştıklarında, Jenna konuşmak için kendisini zorladı.

“Michael, bu gece çok güzel vakit geçirdim,” dedi cebinden anahtarını çıkarırken. “Ben, eee, sen de eğlenmış-sindir umarım/’

Jenna sustu ve Michael’ın yüzüne bakmaktansa, göğsüne baktı ama Michael hiçbir şey demedi. Jenna başını kaldırdı ve Michael’m yüzündeki ifade, nefesinin kesilmesine neden oldu. Çenesini sıkmıştı ve gözleri çok derindi, sanki içindeki bir şeyi zorlukla tutuyordu. Jenna geriye doğru bir adım atıp kapıya çarptı.

“Peki... iyi geceler,” dedi Jenna hızla ve arkasını dönüp anahtarı yerleştirmeye çalıştı. Elleri titriyordu ve kilidi bulamıyor gibiydi.

“Jenna.” Michael, kulüpten çıktıklarından beri ilk kez konuşuyordu. “îçeri girmen gerek.”

Michael’m sesi çok ısrarcıydı ve Jenna’nın daha fazla titremesine neden oldu.

“Uğraşıyorum.”

“Jenna, benden şu anda uzaklaşmaksın. Hemen.”

Michael’m bir adım yaklaştığını fark etti ve kendisinden sadece birkaç santimetre uzakta olduğunu biliyordu. Jenna’nm ensesi ürperdi.

Eli yeniden titredi ve anahtar metalik bir ses çıkararak yere düştü.

“Lanet olsun,” diye fısıldadı Jenna. Alnını kapıya yas-layıp gözlerini kapadı.

“Jenna,” dedi Michael bir kez daha ümitsiz bir sesle.

Bir saniye sonra, elleri Jenna’nın omuzlarındaydı.

Kollarını okşarken, Jenna’nın tüyleri diken diken oldu. Sonra onu kalçasından tutup kendisine doğru çekti ve ka-

sıklanndaki sertliğe yasladı. Jenna’nın içinde bir ar^ dalgası dolandı.

Michaerın bir eli, Jenna’nm saçlarında dolandı ve ensesindeki saçları uzaklaştırdı. Jenna, MichaePın dudaklarının ensesinde dolandığını ve diğer elinin de göğüslerinde olduğunu hissetti.

Jenna inleyip kendisine engel olamadan kıvrandı. Michael kendisini ona doğru iyice yaslamıştı ve göğüslerini acıtacak kadar sıkıyordu. Jenna yine inledi. Ve sonra Mi-chael’m sesini duydu.

“Bir gece.”

Jenna’nın kalbi deli gibi atıyordu ve Michael’ın söylediğini anlaması bir dakikasını aldı. “Yapamayız.”

Michael, Jenna’yı kendisine doğru çevirdi ve sırtını kapıya yasladı. Jenna, daha önce bir erkeğin gücünü hiç bu kadar hissedip kadınlığını bu kadar fark etmemişti.

Michael’ın bakışları titremesine neden oldu. “Gideceğini biliyorum. Bir ilişki istemediğini de. Ama tek bir gece geçirebiliriz.”

Ona doğru yaklaştı. Jenna, bedeninden yayılan ısıyı hissedebiliyordu. Michael tek elini indirdi ve Jenna ne yaptığını anlayamadan Jenna’nın kotunun düğmesini açtı ve sonra da fermuarını indirdi.

Kulağına doğru eğildi. “Bunu senin de benim kadar istediğini biliyorum.”

Avcunu, Jenna’nm karnına bastırdı ve oradaki tüm kasların kasıldığını hissetti. Elini daha derinlere, saten külotuna doğru indirdiğinde Jenna’nın alnı, Michael’ın omzuna doğru düştü.

“Michael,” dedi çaresiz bir şekilde ama durmasını mı, ksa devam etmesini mi istediğinden emin değildi.

^ Michael’ın eli aşağı doğru inmeye devam etti. Külotunun içinden kayıp çıplak tenine değdi. Ve Michael, kendisini ne kadar istediğini anladığında, Jenna’nın tüm bedeni utançtan kızardı.

Michael güçlükle bir nefes aldı. “Bu gece benimle ol.” “Michael,” dedi Jenna yine. Michael’ın parmaklan en hassas yerlerde gezinirken, hareket etmeye çalışarak. Jenna’nm kalbi göğüskafesinde çılgınlar gibi atıyordu ve nefesi kesik kesik geliyordu.

“Ne yapacağımı bilmiyorum,” dediğini duydu Jenna. Hem kalbini hem de bedenini kaplayan istek ve ağrıyla karmakarışıktı. “Ne yapacağımı bilmiyorum.”

“Benimle ol,” dedi Michael yine. Parmaklarım Jen-na’nm nabız gibi atan kısmına dayadı ve sonra da iki parmağını içine soktu.

Jenna bir çığlık attı ve çığlığı Michael’ın omzuna gömüldü. Michael’ın başparmağı daireler çiziyordu ve Jenna’mn hissettiği artan coşku, ayaklarını yerden kesiyordu. Jenna başını kaldırıp bedenini yay gibi gererken kollarını Michael’ın boynuna doladı ve bir kez daha çığlık attığında sesi, Michael’ın kendisini öpen dudaklarının arasında kayboldu. Bedeni giderek daha da kasılırken Michael onu sert ve kendinden emin bir şekilde öpüyordu.

Michael dudaklarını uzaklaştırdı. “Bu gece benimsin. Söyle.”

“Evet.” Jenna bir nefes aldı ve boşalırken başını öne eğdi, istekle bin parçaya dağılırken çığlık atmamak için Michael’m omzunu ısırdı.

Michael’in çok çok uzaklarda kendi adını mırıldand ğını duydu. Dudakları Jenna’nm saçlarındaydı ve ^1 yavaş yavaş yeryüzüne inerken kolları onu sımsıkı tutu yordu.

Michael derin nefesler alıyordu. Sanki koşudan gelmiş gibiydi. “İçeri,” dedi Michael, Jenna’nın düşürdüğü anahtarı almak için eğilirken.

Anahtarı kilide yerleştirdi ve kapıyı açtı. Jenna’yı da kapının eşiğinden geçirdi. Michael titriyordu ve Jenna bunu görünce nedense kendini iyice saldı. Michael’a tutundu ve o da Jenna’ya döndü. Jenna, kollarını boynuna dolayıp onu öptü. Michael, Jenna’yı kendisine doğru çekerken inliyordu.

Michael öpüşmeyi kesip, “Yukarı,” dedi. “Şimdi yukarı çıkalım, yoksa sana yerde sahip olacağım.”

Jenna geriye doğru bir adım atıp ona baktı. Kotunu aşağı doğru indirdi ve ayakkabılarıyla birlikte çıkardı.

Michael, ona doğru uzanırken bakışları çok derindi. “O zaman yerde,” dedi ama Jenna gülüp merdivene doğru koştu.

Nasılsa merdivenlerden çıkıp koridordan geçerek Jenna’nm yatak odasına gitmeyi başardılar ve yapılmamış yatağın üzerine düştüler. Öpüşmeleri Jenna’nm başını döndürmüştü. Kıyafetlerini çıkarmaya başladılar. Jenna, Michael’ın kotunu ve iç çamaşırını çıkarırken Michael da onun külotunu bacaklarından aşağı indiriyordu. Tişörtlerini çıkardılar ve Jenna’nm sutyeninden sonra, soyacak başka bir şey kalmadı. Michael, Jenna’yı sırtüstü yatırıp kendisi de dizlerinin üzerinde durarak ona baktı.

Bir süre hareketsiz kaldılar.

MichaelTn kahverengi gözleri çok ciddiydi. Bakışlarındaki bir şeyler, Jenna’yı korkuttu çünkü kendi gözlerinde de aynı ifadenin olduğunu düşünüyordu.

MichaelTn yüzünü kendisine çok yakın hissediyordu. Onu, kendisine çok yakın hissediyordu.

Jenna hızla başını salladı. Bunları hissedemezdi -olamazdı. Michael’a uzandı ve arzuyla sarmalanmak için sabırsızlanarak onu kendisine çekti.

“Hayır,” dedi Michael, Jenna’nm ellerini başının üzerine yastığa bastırarak. “Seni ilk gördüğüm günden beri, seninle ilgili fanteziler kuruyorum. Eğer çok hızlı gidersek bunun gerçek olduğuna inanamam.”

Jenna, boğazına kadar yükselen paniği hissetti. “Ama bu gerçek değil,” dedi MichaelTn ellerinden kurtulmaya çalışarak. “Biz -bu-”

“Biliyorum,” dedi Michael sesi birden sertleşerek. “Anladım ama bu bir gece için benimsin Jenna.”

Jenna’nm bedeni içgüdüsel olarak ona doğru birden gerildi. İçinde bir şeyler, oldukça ilkel bir şeyler, Micha-el’m sözlerine sanki bir ömür bu anı beklemiş gibi tepkiler veriyordu.

Bu his, Jenna’yı korkutmuş olmalıydı. Kendisi ile ilgili bildiği her şeye karşıydı bu his.

Ama sadece bir geceliğine. İnanmak için tek gecelik bir fantezi.

Michael’a ait olmak için bir gece.

Pencereden süzülen ay ışığında, Michael’ın gözlerine baktı ve onun, kendi içindeki değişikliği anlayabildiğini fark etti. Tüm bedeninin Michael için kıvranmasına neden olan o uysallığı. “Ne yapmamı istiyorsun?” h-

uıyç ı»

sıldadı Jenna.

Michael gülümsedi. Sonra eğilip onu yavaşça ve uzun öptü.

“Başım geri at,” diye fısıldadı sonunda geri çekilerek

Jenna daha önce hiç aynı anda bu kadar güvende ve kırılgan hissetmemişti. Ellerinin başının üzerinde kısılıp kalmış olması ve boynunun bu şekilde açıkta olması... Michael, dudaklarını boynunda gezdiriyordu ve sonra dişleriyle dili... Bu his, Jenna’nm titremesine ve kıvranmasına neden oldu.

Michael bundan asla kurtulamayacağını biliyordu. Jenna’yla geçirdiği her an, Jenna’nm üzerinde bıraktığı izleri hissediyordu.

“Ellerin orada kalsın,” dedi Michael, Jenna’nın bileklerini bırakıp bedeninin aşağısına doğru ilerlerken. Dili, göğsünde dolanıyordu. Dişleriyle hafifçe ısırıyor ve parmaklarını üzerinde gezdiriyordu.

Michael daha önce hiç böyle hissetmemişti. Jenna ile ilkel yönü gün yüzüne çıkmıştı. Ona sahip olmaktan daha önemli hiçbir şey yoktu. Bedeni, Jenna’nm kendisine ait olduğunu biliyordu ve başka hiçbir şeyi umursamıyordu.

Jenna’nm meme uçları, Michael’ı çıldırtıyordu. İstediğinden biraz daha sert bir şekilde ısırdı ve onu incitmiş olabileceğini düşünüp Jenna’nın yüzüne baktı. Ama Jenna’nın şaşkın ifadesinde zevk de vardı ve elleri hâlâ Michael’ın bıraktığı yerde, yastığın üzerindeydi.

Bu görüntü, Michael’a bir şeyler yaptı. Kendisini barbar bir kral gibi hissetmesine neden oldu. Başını indirip Jenna’nm göbeğindeki metal halkanın ışıltısını gördü.

tfafifçe inleyerek rüyalanna giren o metale doğru indi ve öbeğinin etrafında dilini gezdirdi. Jenna titrediğinde aldığı zevki hissetti.

Michael daha da aşağı gitti. “Bacaklarını ayır.” Sesi kendisini tanıyamayacağı kadar sertti.

Jenna, dediğini yaptı ve Michael bacaklarım öperek asıl olmak istediği yere doğru ilerledi. Jenna’nın inlediğini duyunca gülümsedi.

Bacaklarını iyice ayırdı. Başını indirdiğinde Jenna’mn titrediğini hissetti ve kalçasını sımsıkı tutarak orada kalmasını sağladı.

Birkaç saniye içinde sarhoş olmuş gibiydi. Jenna için çıldırıyordu. Ona hiç acımadı ve diliyle, parmaklarıyla, Jenna çaresiz bir şekilde kıvranana kadar içine girdi.

Daha önce hiçbir kadınla bu kadar uyumlu hissetmemişti. Nereye dokunması gerektiğini çok iyi biliyordu. Ne zaman hızlanması ya da sertleşmesi gerektiğini ya da ne zaman geri çekilip ona yaklaşması gerektiğini... Arzuyla kıvranana kadar onu bırakmıyordu. Ancak o zaman Jenna’yı bıraktı. Jenna kendi adını söyleyerek inlerken Michael’m kalbi de çılgınca çarpıyordu. Jenna açlıkla ve zevkle, kasılıp titredi ve sonra boşaldı.

Ondan sonra bile Michael, Jenna’nın yüzüne ulaşana kadar onu yukarı doğru hafifçe öpmeye devam etti. Teni kızarmıştı ve yüzü parıldıyordu.

Jenna derin bir nefes aldı. “Sana bunu ödeteceğim.”

Michael, Jenna’nm yüzünden saçını uzaklaştırdı. O ana kadar, hiçbir şeyin Jenna’nın bundan daha güzel görünmesini sağlayamayacağını düşünmüştü. “Korkmalı mıyım?”

Jenna, ellerini Michael’ın omuzlarına koydu ve 0nu sırtüstü yatacak şekilde itip bacaklarını açarak üzerine oturdu. “Çok korkmalısın.”

Michael hareketsiz durmaya çalıştı. “Meziyetlerime saldırmayı mı planlıyorsun?”

“Evet.” Jenna, Michael’ın tüm bedenini öpmeye başladı. Olacakları düşündükçe Michael’ın tüm kasları kasılıyordu.

Jenna, onu ağzına aldı ve Michael’ın kalçası kasıldı. Bu kadarı fazlaydı. Michael elini Jenna’nın saçlarına götürüp onu kontrol etmeye çalıştı ama bununla baş etmesinin bir yolu yoktu. Onu bu kadar uzun zamandır isti-yorken bunu başaramazdı.

Jenna’yı omuzlarından tuttu ve kendisine doğru çekti. “Durman lazım. Çok yaklaştım ve içinde olmam lazım. Lütfen kondomunun olduğunu söyle.”

“Bana saatlerce işkence ettin,” dedi Jenna yumuşak bir şekilde dudaklarını Michael’m kulağına götürerek. “Beni beş saniye sonra durdurmak istediğine inanamıyorum.” “Sana saatlerce işkence etmedim. On dakika sürdü. Kondom sorusuna gelecek olursak...”

“Var.” Jenna kalkarken Michael’ın göğsüne bir öpücük kondurdu. “Ama...” Bir an durdu ve ona baktı. “Ama doğum kontrol hapı da kullanıyorum. Bir yıldan fazla zamandır kimseyle birlikte olmadım. Birkaç ay önce de check up yaptırdım ve sağlıklıyım. Yani eğer istersen...” Jenna sustu.

Michael onu kendisine doğru çekip öptü. Uzun zamandır biriyle birlikte olmadığım bilmek, onu tahmin ettiğinden daha çok sevindirmişti.

-Ben de sağlıklıyım,” dedi Jenna’ya. “Neredeyse bir ,ldır kimseyle birlikte olmadım ve geçen ay test yaptır dun-” Michael yutkundu. “Yani, evet, istiyorum.”

Uzun bir süre birbirlerine baktılar. Jenna kalktı ve bacaklarını Michael’ın iki tarafına koydu.

Ay ışığında aydınlanan teniyle, tam bir tanrıça gibi görünüyordu. Sonra Jenna yavaşça, Michael’ın sertliğini içine aldı. Michael öleceğini sandı.

Michael hemen orada, o anda patlamaktan korkuyordu. Granitten daha sertti ve Jenna’ya bakarken vücudundaki tüm kaslar kasılmıştı. Jenna çok seksi, sıkı ve mükemmeldi. Eğer dudakları kurumamış olsa ya da nefes alabiliyor olsaydı, bunu Jenna’ya söylemek isterdi ama tek söyleyebildiği onun adıydı.

Bu da kesik kesik bir fısıltı gibi çıkıyordu ağzından. Ellerini Jenna’nm kalçasına koyup onu hareket ettirmeye çalıştı ama Jenna sadece gülümsüyordu.

“Eğer sana o şekilde işkence edemiyorsam bu şekilde ederim.”

Jenna yavaşça kalktı ve sonra daha da yavaş bir şekilde indi.

Michael onu deli gibi istiyordu. Jenna’yı omuzlarından tutup çarşafın üzerine yatırdı ve içine girdi.

Jenna bir nefes verip bacaklarını Michael’ın beline doladı.

Michael çok hızlı ve sert bir şekilde giriyordu içine. Kontrolden çıkmıştı ve Jenna’nın içinde derinlere gitmiş olmasına rağmen, çaresiz hissediyordu. Boşalırken kükrememek için, başını Jenna’nın göğsüne yasladı ve içine aktı.

Sonrasında titremeye devam etti. Fırtına sonunda din diğinde Jenna’yı nefes bile almasına izin vermeyecek !<a dar çok sıktığını fark etti.

Jenna’ya bakarken kollarını gevşetti. Kalbi hâlâ hızia atıyordu.

“Bu mükemmeldi,” diye fısıldadı Jenna ışıltılı gözlerle ona bakarak.

Michael, alnını Jenna’nın alnına yasladı. “Mükemmelsin,” dedi sesi hafifçe titreyerek.

Michael sırtüstü yattı ve kolunu Jenna’ya sarıp onu kendisine doğru çekti, başını göğsüne koyup saçını okşamaya başladı.

Jenna tatmin olmuş bir ses çıkardı ve ona karşılık olarak da Michael’ın bedeni esnedi.

Jenna’nm içinden çıkalı henüz bir dakika olmuştu ama o anda yeniden sevişmeye hazır hissetmesi, Michael için inanılmazdı.

Ama Jenna kollarında uykulu ve bitkindi. Nefes alışverişleri yavaşlamaya başlamıştı bile. Michael o anda yeniden bir şeylere başlasa bu sadece kendi ihtiyacından dolayı olacaktı, Jenna’mn değil.

O yüzden Jenna’ya sarılıp kendi isteğini duymazdan gelmeye çalıştı ve Jenna’nm gitmesine nasıl izin vereceğini düşünmeye başladı.

mm

jenna birden uyandı. Dışarısı karanlıktı ve bir koza kenesini sarmıştı. Bir dakika süren kafa karışıklığından sonra, kozanın Michael olduğunu fark etti. Jenna’mn arka-sındaydı ve göğsü Jenna’nın sırtına yaslanmış, tek eli de beline dolanmış bir şekilde onu güvenle sarıyordu.

Jenna kendisini çok iyi hissetti. Onun güçlü bedeninin bu kadar yakınında olması, birden bir istek duymasına neden oldu.

“Michael?” diye fısıldadı, uyuyorsa uyandırmak istemiyordu.

“Hey,” diye yanıtladı Michael, Jenna’nm ensesine sokularak.

Jenna’nm bedeni zevkle doldu. “Saat kaç? Ne zaman gitmen lazım?”

“Gün yeni doğdu. Henüz gitmem gerekmiyor... gitmemi istemiyorsan yani.”

Michael elini uzatıp Jenna’nm göğsünü sardı. Jenna gerindi ve kalçası, Michael’m erekte olan penisine değdi.

“Ne zamandır böylesin?”

Michael, Jenna’nm meme uçlarını başparmağı ile parmağının arasına aldı. Jenna kıvrandı ve ıslandığını hissetti. “Bir saattir falan,” diye mırıldandı Michael kulağına doğru.

“Michael! Bunca zaman uyanık mıydm?”

“Evet. Uyurken seninle birlikte olmadığım için şanslısın.”

Jenna bedenini yeniden yay gibi gerdi. “Beni uyand, rabi lirdin.”

Michael inledi. “Hayır, uyandıramazdım. Çok huzur lu görünüyordun.” Eli, Jenna’nın kalçasına doğru indi ve onu kendisine çekti.

Michael, uyurken kendisini mi izliyordu? Son bir saattir?

Jenna birden ona karşı derin bir şefkat hissetti -ve birden arzuyla dolup inledi.

“İçime girmeni istiyorum. Hemen.”

“Olur.” MichaeFın sesi çok sessiz ve sert çıkmıştı. Jenna’nın tüm bedeni titredi.

Michael’ın tam olması gerektiği yerde durduğunu fark etti. Jenna inledi. Alt tarafını esnetip bir süre sonra Mic-hael’m içine girdiğini hissetti.

Michael çok iriydi ve Jenna’yı daha önce hiç hissetmediği bir şekilde dolduruyordu. Jenna’nın arkasını çevirip elleriyle dizlerinin üzerinde durmasını sağladı ve derinlere girdi.

Jenna o kadar iyi hissediyordu ki bir çığlık attı. Sonra Michael, parmağını Jenna’nın bacak arasına bastırdı. Bunu, Jenna boşalmadan birkaç saniye önce yapmıştı.

Michael da boşaldı ve bir kez daha Jenna’nm içinde sert bir şekilde gidip geldi ve sonra bedenleri iç içeyken rahatladı.

Kollarını aynı anda indirdiler ve üst üste uzandılar. Jenna titreyerek derin bir nefes aldı.

“Vay canına,” dedi Jenna sesi yastığa gömülürken. MichaeFın ağırlığını üzerinde hissetmekten ve bu

^riıkla çarşafa gömülmekten hoşlanmıştı. Nefesinin ke--jk kesik gelmesinden hoşlanmtştı. Boynunu, omuzlarını ve sırtını öpüşünden de.

îçi yine şefkatle doldu. Ona bakmak için döndü ve ellerini MichaeFın saçlarına götürüp öpmek için kendisine doğru çekti.

Michael da onu öptü ve Jenna, onu öperken bunu ne kadar çok istediğini fark etti.

Göğsünde bir şeyler sıkıştı.

“Nefes alamıyorum,” dedi Jenna, Michael ağırlığım onun üzerine vermemesine rağmen.

“Özür dilerim,” dedi Michael hemen ve Jenna’nm yanına doğru uzandı. Parmağım alnında ve burnunda gezdirdi. Bu sıradan dokunuş, Jenna’nın içine işledi.

Henüz dokunulmaya hazır olmayan yanına.

“Galiba gitmelisin,” dedi Jenna sesini kontrol edemeyerek.

“Merak etme. Claire’in eve gelmesine saatler var. Ve benim burada olmamı umduğunu biliyorsun. Bizim birlikte olmamız için can atıyor.”

Jenna birden bir soğukluk hissetti. Michael’dan uzaklaşıp yatağa oturdu ve kollannı dizlerine doladı. “Bu yüzden bunu öğrenmemeli. Onun umutlanmasını istemeyiz. Değil mi?”

Jenna, hâlâ aynı sayfada olduklarını doğrulamak istiyor gibiydi ama MichaeFın ifadesindeki bir şeyler, haklı olmadığını söyler gibiydi.

“Jenna, dinle. Bunun bir gecelik bir şey olacağım söylediğimizi biliyorum ama-”

“Lanet olsun Michael!”

Jenna yataktan inemeden, Michael onu kolundan ya kaladı. “Hey! Bir dakika bekle.” Jenna, Michael’ın lç0 lundan kurtulmaya çalıştı ama Michael onu daha da Sljtl tuttu. “Kaçma. Aramızda bir şeyler olduğunu bal gibj bj liyorsun.”

Jenna çok öfkelenmişti. “Bana bunu yaptığına inanamıyorum.”

“Ne yaptığıma? Seninle bir geceden daha fazlasını istediğimi söylememin ne zararı var?” Michael da oturup Jenna’ya baktı. “Çoğu kadın, seks yaptıkları erkeğin, kendileriyle bir ilişki istediğini öğrendiklerinde mutlu olur.”

Jenna hızla ona döndü. “Ben çoğu kadın değilim. Ve biz bunu zaten konuştuk. Neler hissettiğimi biliyorsun. Neden beni istediğin şekilde hayatına sokmaya çalışmak yerine, olduğum gibi kabul edemiyorsun?”

“Jenna-”

“Her şey senin istediğin gibi olmalı, değil mi? Benimle bir ilişki istiyorsan beni ezip geçmeye hazırsın. Ve kızınla bir ilişkin olmasından korktuğun için, ona gelip seninle yaşamasını teklif bile etmiyorsun.”

Michael uzun süre ona baktıktan sonra, yataktan kalkıp yerdeki kıyafetlerini toplamaya başladı. “Neden hep bunu yapıyorsun?”

“Ne yapıyorum?” Jenna, Michael’ın sıcaklığının yataktan gitmemesini istiyordu ama bunu başaramayacaktı.

“Ben bizden bahsetmeye çalışırken sen Claire’den bahsediyorsun.” Michael, kotunu giyerken Jenna’ya arkasını döndü ve tişörtünü de başından geçirdi.

“Çünkü senin düşünmen gereken ilişki o. Kızın, sen m hayatındaki en önemli insan. Onun Florida'ya gitmesine jz,n vermen çok büyük bir hata olur ve bunu sen de biliyorsun. Ama ona buraya taşınmasını söylemek için fazla korkaksın -ya da kendi hayatının değişmesini istemeyenle kadar bencilsin.”

Michael ayakkabısının tekini almak için yatağın altına eğildi. “Onun hayatı Florida’da. Tanıdığı herkes orada.” “Sen hariç. Ve en azından seçim şansını ona vermelisin.” Michael, Jenna’ya arkası dönük bir şekilde pencereye gitti. Bir dakika sonra döndü. “Hiçbir zaman ona tam zamanlı babalık yapmadım.”

“Biliyorum.”

Uzun bir sessizlik oldu. Michael yeniden konuştuğunda sesi o kadar kısıktı ki Jenna duymakta zorlandı. “Onu hayal kırıklığına uğratmak istemiyorum.”

Jenna’mn kalbi acıdı. “Uğratmayacaksın.”

Michael yürümeye başladığında ellerini cebine soktu. “Hastane ve klinik arasında haftada seksen saat çalışıyorum. Bunu azaltmaya çalışabilirim ama yeterli olmazsa? Ergen bir kızın, ne yaptığım bile bilmeyen bir babayla günde birkaç dakikadan fazlasını geçirmesi gerekir.” “Evet, seninle günde birkaç dakikadan fazlasını geçirmeye ihtiyacı var. Ve sen de bunu yapmalısın.”

Michael yavaşça gevşiyordu. “Anne ve baba açısından, hiçbir zaman iyi örnekler olmadı önümde.”

“Biliyorum,” dedi Jenna yumuşak bir sesle. “Ama sen onlar gibi değilsin Michael. Ayrıca sen ve Claire çok iyi anlaşıyorsunuz...”

Michael yürümeyi kesti ve Jenna’ya baktı. “Bu *

^niıı

sayende. Eğer burada olmasaydın, iyi anlaşıyor olma çaktık.”    Va'

Jenna başını salladı. “Bu doğru değil. Tabii ki başta ben katalizörlük ettim ama artık benim yardımıma ihtiya ciniz yok. Son üç günü bensiz geçirdiniz ve Claire o üç günün mükemmel geçtiğini söyledi.”

“Öyle mi söyledi?”

“Evet.”

Michael elini saçına götürdü. “Yapmam gereken şeyin bu olduğundan emin olsaydım keşke. Claire için.”

“Bu konuda risk almaktan kaçamazsın. Kalbin ne söylüyor? İçgüdülerin?”

“Ben kararlarımı bu şekilde vermem.” Sonra Jenna’ya baktı ve çenesini sıktı. “Söz konusu sen olmadığın müddetçe. İş sana gelince içgüdülerim hep aynı şeyi söylüyor.”

Jenna istemese de kalbinin çarpıntısını hissediyordu. “Bu... konuda nasıl hissettiğimi biliyorsun.” Jenna dizlerine daha sıkı bir şekilde sarıldı. Michael tamamen giyinikken Jenna çıplaktı. “Ben gideceğim ve... ve Claire’in yanlış anlamasını istemeyiz.”

“Biliyorum.”

“Yani tamam mı?”

“Hayır, tamam değil. Ama bunu kabul etmeye çalışacağım.”

Jenna derin bir nefes aldı. “Ve dediklerimi de düşünecek misin? Claire’e burada kalmasını teklif etme konusunu?”

“Evet, düşüneceğim. Aslına bakarsan, bunu haftalardır

düşünü^0™"^1”

jenna başını salladı. “Bu çok güzel. Sevindim.”

Michael ona bakmaya devam etti ve Jenna tüylerinin

diken diken olduğunu hissetti. Bir örtüye sanlabilirdi ama

hareket edemiyor gibiydi.

“Tanrım, çok güzelsin.”

MichaelTn sesindeki istek, Jenna’nın boğazını acıttı. Jenna yutkundu. “Gitmelisin.”

Michael gözlerini kapadı. “Haklısın. Gitmeliyim.”

Ve gitti. Jenna, arka kapının MichaelTn arkasından kapandığını duyana kadar orada kaldı. Sonra da pencereye gitti.

MichaelTn bahçeden geçip kendi evine doğru gidişini izledi. Yarı yoldayken Michael dönüp geri baktı.

Jenna kalbi hızla çarparak pencereden uzaklaştı. Gerçi MichaelTn kendisini görmediğini düşünüyordu. Bir süre sonra, yatağına gidip yüzüstü yattı ve MichaelTn çarşafa sinen kokusunu içine çekti.

Ve boğazındaki acı, kalbine doğru ilerledi.

O

“Konser nasıldı?”

Michael, başını gazeteden kaldırıp mutfağın kapısında duran Claire’e baktı. İçeri girdiğini bile duymamıştı. Bu da zihninin ne kadar dağınık olduğunun bir diğer kanıtıydı.

“Konser mükemmeldi,” dedi Michael. Bu doğruydu. “Albert Cray beni gerçek bir Blues hayranı yaptı.”

Ve akıl sağlığım kaybetmesine zemin hazırlamıştı. Gerçi bunu Albert Cray’in omzuna yıkamazdı. jen na’nın yanında hissettikleri zaten her an bu hale dönüşe, bilirdi.

O sabah eve gelip yatağına yattığında uyuması imkânsızdı. Bedeni iyice sertleşip ağrıyana kadar geceyi tekrar tekrar düşündü.

Ama Jenna için hissettikleri sadece istekten ibaret değildi. İsteklerini kontrol edebilirdi -bir şekilde. Ama istek ve diğer duygular birleşince -onunla olduğu zamanlarda iyice derinleşen o duygular- daha önce hiç deneyimleme-diği bir hal alıyordu.

Daha önceki ilişkilerinde eksik olan her neyse, onu bulmuştu -ve asla kendisinin olamayacak bir kadında bulmuştu bunu.

“Peki ya Jenna?”

Michael birden ona baktı. “Jenna’ya ne olmuş?”

Claire gözlerini devirdi. “Hadi ama baba. Siz rahat bir randevu geçirin diye Ellie’lerde kaldığımı biliyorsun. Bir şey oldu mu?”

“Senin düşündüğün gibi bir şey olmadı,” diye yalan söyledi Michael. “Konserde çok iyi zaman geçirdik ama o kadar. Ya sen?” diye sordu Michael konuyu değiştirmeyi umarak. “Washington’larda iyi zaman geçirdin mi?” “Mükemmeldi. İnanılmazdı. Ellie’nin arkadaşları geldi ve o grubun bilgisayar oyununu oynadık. Bana saatlerce vokal yaptırdılar. Sesimin süper olduğunu söylediler. Çok eğlendik.”

Michael’ın karşısına mutfak masasına oturdu. “Bu

ne onlar da benim gibi liseye başlıyorlarmış” Claire ın bileğice boncuklu deri bir bileklik vardı. Onu çıkarıp oynamaya başlamıştı. “Bu çok komik. Burada yaşusay-d>m bu sonbaharda onlarla birlikte okula gidiyor olabileceğimi düşündüm.”

Claire önüne bakıp bilekliğiyle oynuyordu.

İşte bu. Michael için bir giriş. Claire’e o anda, Iovva’ya taşımp kendisiyle yaşamak isteyip istemediğini sorabilirdi.

Michael tezgâha gidip kendine bir fincan daha kahve koydu.

“Florida’daki arkadaşların?” diye sordu Michael sonunda. “Onlarla da bu oyunu oynuyor musunuz?”

Belki de Jenna haklıydı. Belki de Michael gerçekten bir korkaktı.

Claire başını kaldırdı. Michael, onun bakışlarında hayal kırıklığı mı görüyordu yoksa sadece ona mı öyle geliyordu emin olamadı.

“Bazen. Neyse, ben gidip Jenna’yı göreceğim. Dün gece bir şey olmamasına üzüldüm ama o gitmeden önce hâlâ zamanın var. Ve benim başka bir fikrim daha var.” Mükemmel. “Neymiş?”

“Evi, teyzesi için tamir ettiğini biliyorsun değil mi? Bu hafta bir sürü iş halletmeyi planlıyor çünkü bu hafta okul yok -yaz okulu gruplan arasında bir mola var. Ona yardımcı olabileceğimizi düşünüyordum. Yani tüm o boya işlerine falan.”

Düşününce bu çok da kötü bir fikir değildi. Jenna’ya evle ilgili tamirat projelerinde yardımcı olmak, üçünün de katılabileceği günlük aktiviteler olabilirdi. Başından beri bu dinamik işe yarıyordu ve bunu sürdürmeye çalış,rjar sa, aralarında var olmasını istedikleri arkadaşlığa bir şans vermiş olurlardı.

Çünkü Michael bunu istiyordu. Jenna gittiğinde onun-la bağlantısının tamamen kopmasını istemiyordu ve bunun da en iyi yolunun, Jenna’yı onun istediği şekliyle hayatında kalabileceğine ikna etmek olduğunu biliyordu.

“Kulağa hoş geliyor,” dedi Claire’e. “Jenna’ya önümüzdeki hafta ne zaman isterse, yardım edebiliriz.”

Claire gülümsedi. Michael buna alışıyordu -kızının kendisine gülümsemesine.

“Hemen dönerim. Ellie’lerde sadece mısır gevreği yedim, o yüzden belki seninle yapabiliriz, yani gerçek bir kahvaltı yapabiliriz belki?”

“Tabii ki,” dedi Michael. “VVaffle’a ne dersin?”

“Mmm. En sevdiğim.”

Claire gittikten sonra, Michael Waffle malzemelerini mutfak tezgâhına çıkarmaya başladı. Jenna bir konuda haklıydı -Michael’ın şu anda odak noktası, kızıyla ilişkisi olmalıydı. Gerçek bir baba olmak ve aralarındaki ilişkiyi değiştirmek için şu anda bir şansı vardı. Claire Iovva’ya taşınma konusunu açtığında neden geri çekilmişti?

Angela’ya evlenme teklif ettiği gün ne kadar cesur olduğunu düşündü. Onun kendisi için doğru kadın olduğundan emindi. Birlikte güzel bir hayat kurabileceklerinden. Onların ailesi, MichaeFın çocukken içinde büyüdüğü aileden çok farklı olacaktı. Fakirlik, bağımlılık ve karmaşa yerine, denge, varlık ve düzen olacaktı. Angola’ya onu mutlu edecek bir hayat verebileceğinden emindi.

Yaptığı her işte, güven ve bağlılığı hedeflemişti Cr.»-vefSitede. tıp fakültesinde ve sevdiği kariyerde

Aile hayatı hariç.

jş ilişkilere gelince bu derinliğini yitınyordu. Ange-la'yla geçirdiği yıllar boyunca, ona hiçbir zaman istediğini veremedi. O halde neden Claire’e istediğim verebileceğini düşünüyordu ki? İhtiyacı olan şeyi?

Bunun ne olduğundan bile emin değildi. Bir ebeveynin çocuğu için en iyi olan şeyi bilmesi gerekirdi ve Mıcha-el’ın bu konuda hiçbir fikri yoktu.

En azından Jenna ile birlikteyken bir fikri vardı. Onun hayattan ne istediğini biliyordu ve istediği şey kesinlikle Michael değildi.

Michael, ocağın üzerindeki dolabın içinde Waffle tavasını aradı. Aklından da dün geceden bir an geçiyordu -Jenna’yı kucakladığı, onu hissedip kokladığı ve koflarındayken onun tadına baktığı bir an.

Başını eğip gözlerini kapattı.

“Hey, baba.”

Michael gözlerini açıp Claire’in kapı girişinde Jenna ile birlikte durduğunu gördü.

Geriye doğru bir adım attı ve başını açık olan dolap kapağına çarptı.

Claire ve Jenna aynı anda bir nefes verdiler.

“Baba! İyi misin?”

“İyiyim,” dedi Michael hemen, canı çok acısa da. "Ben sadece, ah, Jenna’yı görmeyi beklemiyordum.”

Jenna kendisine bakıyordu. “Claire, beni kahvaltıya davet ettiğini söyledi.”

“Waffle, baba. Hatırladın mı?”

“Mmm...” Kahvaltı ile ilgili konuşmalarını kesinli^ hatırlıyordu ama içinde Jenna geçmediğinden emindi ^6 “Ben yukarı çıkıp e-postalanmı kontrol edeceğim ta mam mı? Birkaç dakikaya dönerim.”

Ve bunun üzerine Michael ve Jenna yalnız kaldılar MichaelTn kalbi hızla atıyordu. Jenna’ya baktığın(ja düşünebildiği tek şey, dün geceydi. Kendi bedeninin altında duran bedeni. Hareketleri ve inlemeleri.

Kollarında boşaldıktan sonra, kendisine bakışları. MichaelTn dudakları kurumuştu ve konuşamıyordu. “Beni gerçekten davet etmedin mi?”

Michael başını salladı.

“Eve gitmeli miyim?” Jenna her an gitmeye hazır gibiydi. “Hayır!” Sözler MichaelTn dudaklarından dökülüver-di ve Jenna’nın eve gitmesini hiç istemediğini fark etti.

Jenna şaşkın görünüyordu. Michael kendine hâkim olmaya çalıştı. En azından normal konuşmaya çalışmalıydı. Onu o anda çıplak hayal ettiğini belli etmemeliydi. “Tabii ki eve gitmemelisin. Ben sadece... seni gördüğüme şaşırdım.”

Jenna dudaklarını ısırdı. “Başın iyi mi?”

“İyi.” Michael o anı hatırlamamak için konuyu değiştirdi. “Waffle yapmama yardım etmek ister misin?”

“Ben mi?”

“Hayır, arkanda duran kadın.”

Jenna gülümsedi. “Arkamdaki kadın önlük giymiş mi? Çünkü eğer öyleyse o yardım etse daha iyi olur. Ben tam olarak evcil bir tip değilim.”

Michael biraz rahatladı. “İster inan ister inanma ama bunu biliyorum. Ama birkaç kap un ölçersen ölmezsin.'* jenna ona doğru birkaç adım attı. “Sanırım deneyene kadar bunu bilemeyeceğim.'’

“Aynen öyle.” Michael metal kabı kaldırdı ve Jenna da gelip kabı aldı.

Parmaklan bir an için birbirine değdi ve aralarında bir elektrik oldu.

“Bu çok zor görünüyor,” dedi Jenna, Michael kendisine kabı unla tıka basa doldurmadan, esnek bir şekilde ölçmesi ve sonra da bıçağın ters tarafıyla üzerini düzleş-tirmesi gerektiğini söyleyince. “Bunun sadece bir kontrol hastası olduğun için olmadığına emin misin?”

Michael gülümsedi. “Bazı yemeklerle bu ölçü çok da önemli değildir ama krep ve Waffle da durum başka.” “Tamam, tamam.” Jenna, Michael’m söylediklerini yaptı ve unu da kâsedeki diğer kuru malzemelerin içine ekledi. Sonra dönüp Michael’ın ne yaptığını izledi. “Yumurtaları ayırman gerekiyor mu?”

“Mükemmel Waffle yapmanın sırrı budur. Yumurtaların akını ayırıp kurumadan, sertleşene kadar karıştırmak ve sonra da karışıma eklemek.”

Michael’m mikseri hazırlayışını ve yumurta aklarını kâseye ekleyişini izledi. “Niye durup dururken böyle bir adım ekledin ki? Neden her normal Amerikalı gibi biz de hazır karışım kutularından kullanmıyoruz?”

“İlk lokmandan sonra bunun cevabını sen vereceksin. Michael bunlar tattığım en güzel Waffle’lar, inanılmaz tekniğinden çok etkilendim ve Tanrı’ya ileride de bunlardan yiyebilmek için dua edeceğim, diyeceksin.”

Jenna ona doğru bir bakış attı. “Öyle mi diyeceğim-"* “Kesinlikle."

“Yemek yaparken hep bu kadar kibirli misindir?"

“Bu bir kusur."

Jenna tezgâha yaslanıp gülümsedi. “Buzdolabımdakı listeme bunu da ekleyeceğim."

Michael mikseri çalıştırdığı sırada, Claire içeri girdi ve Jenna’nın masayı hazırlamasına yardım etmeye başladı Michael kısa bir süre sonra karışımı Waffle tavasına koyup akçaağaç şurubunu mikrodalgada ısıtıyordu.

Birkaç dakika sonra, Jenna'nın ilk lokmasını alışım izliyordu.

“Tamam, sen kazandın. Bunlar şu ana kadar yediğim en güzel Waffle’lar.”

“Sana söylemiştim,” dedi Michael kendini beğenmiş bir tavırla ve Claire’in tabağına da bir tane koydu.

“Çok şımarıksın Michael. Bu da itici bir özellik. Listeye bunu da ekliyorum.”

“Ne listesi?” diye sordu Claire, Waffle’ma şurup eklerken.

“Babanın kusurları. Hepsini listeliyorum.”

“Aah, ben de sana yardım edebilirim. Kibirli yazdın mı?” “Tabii ki.”

“Kontrol manyağı.”

“Evet.”

“Peki ya-”

“Hey! Ben buradayım,” dedi Michaci masaya gelerek. “Ve ayrıca, bana hakaret ederken benim hazırladığım yiyecekleri yediğinizi hatırlatmama gerek var mı? Bu, bindiğiniz dalı kesmek olmuyor mu?”

-Haklı savılır." dedi Jenna. Claire'e •Bunu affettirmek için olumlu özelliklerinin hır liste-•ini yapabiliriz. Mesela, iyi bir aşçı olduğun gibi.” “Geçen gün benim çimlerimi biçti."

“Bir doktor. O yüzden hayat kurtardığı için de ekstra puan kazanabilir."

Jenna başını salladı. “Bu iyi bir madde.”

“Ve yakışıklı. Değil mi?”

Jenna bu soruyu beklemiyordu. Çok fazla takılmadan bir cevap verebilmeliydi ama Michael’a bakmak gibi bir hata yaptı -ve lanet olsun, çok yakışıklıydı. O kadar yakışıklıydı ki ona her baktığında kalbi hızlanıyordu.

Dün gece o gittikten sonra Jenna uyuyamamıştı. Sevişmelerini aklından tekrar tekrar geçirmişti. Ta ki çarşafı bacaklarına dolayıp yatakta kıvranana kadar.

Jenna, mutfakta kahve içerken -oradaki ilk öpüşmelerini düşünüyordu- Claire içeri hızla girip konseri sormuştu. Sonra da onu kahvaltıya davet etmişti.

“Babam Waffie yapıyor. Bu WaffleTarı tadana kadar yaşadığını iddia edemezsin. Ve sana projelerinde yardım etmek istiyoruz. Tüm o boya, duvar kâğıdı işlerinde falan. Bu hafta ne zaman istersen.”

Claire’in gelmiş geçmiş en başarısız çöpçatan olduğunu bildiğinden, bu tekliflerin sadece Claire’in fikri olduğunu düşündü. Ama bunu doğrudan sorduğunda, asıl fikrin babasından çıktığını duydu.

Bunu, Michacl’ın aralarındaki durumun normale dönmesini istemesine yordu ve tabii ki bu fırsatı kaçırmak istemedi. O yüzden gitti ve Michael kendisini gördüğüne

şaşırmış olmalı ki kafasını dolaba çarptı. Jenna nerede^ arkasını dönüp kaçacaktı.

Ama sonra bir şekilde işler yoluna girmişti. Neredeyse yeniden normale dönmüştü.

Tabii ki o anda, MichaeFa bakıp da onu çıplak hayal etmesinin haricinde.

Bakışlarını uzaklaştırdı ama yanaklarının pembeleşti, ğini fark etti. Sonra derinden gelen sesi duyup cep telefonunun çaldığını anladı ve rahatladı.

Telefonu cebinden çıkarıp ekrana baktı. “Bir dakika,” deyip masadan kalktı ve telefonu cevaplamak için koridora çıktı.

“Selam Molly. Salı günü buluşuyoruz, değil mi?” “Kesinlikle. Öğleden sonra orada olacağız. Nerede prova yapacağız?”

“Üniversitedeki oditoryumda.”

“Kulağa güzel geliyor.” Jenna’nm eski arkadaşı sustu ve sonra tereddütlü bir sesle devam etti. “Dinle Jenna. Sana söylemek istediğim bir şey var. Dün gece Barb aradı ve Hindistan, Tayland ya da benzer bir yere gittiğini söyledi. Eylülde dönecekmiş ve provalarla, ilk birkaç konsere yetişemeyecekmiş.”

Jenna homurdandı. “Mükemmel. İşte bu mükemmel! Nasıl basçı bulacağız son-”

“Ben bir tane buldum.”

“Buldun mu? Kim?”

“Bundan hoşlanmayacaksın.”

“Neden hoşlanm-” Jenna sustu. “Ah, hayır, bu olamaz.

Şaka mı yapıyorsun?”

lenna merdivene çöktü ve tek eliyle şakaklarını ovma-va başladı.

“Jenna. bu çok da büyük bir şey değil. Derek ve ben birlikte falan değiliz. Uzun zamandan beri değili/ Eğer joğruyu bilmek istersen... sanırım o... pişman. Yanı ışle-nn bu şekilde bitmesinden dolayı.”

“Lanet olsun Molly. Bu turneden konuşmaya başla-jjğımız zaman, Derek konusunun hiç açılmayacağını düşünmüştüm. Onu görmek istemiyorum ve kesinlikle onunla aynı sahnede olmak istemem.”

“Şarkılarımızın hepsini biliyor. Mükemmel bir müzisyen. Ve ona konuyu açtığımda balıklama atladı. Jenna,

0 gerçekten değişti. Irontovvn dağıldığından beri AA’da^1 olduğunu biliyor muy-”

“Hayır bilmiyordum. Bilmiyordum çünkü Derek umurumda değil ve ne yaptığını-”

“Lütfen bir düşün. Tamam mı? Sadece grup için değil-” Molly sustu. “Ben de bundan nefret ediyorum. Biliyorsun. Her şeyin bu şekilde bitmesinden. Üçümüz çok iyi arkadaştık. Şeyden önce-”

“Sen benim güvenimi sarsıp kalbimi kırmadan önce mi?” Sözler ağzından çıkar çıkmaz pişman oldu. Onlan söylememiş olmayı diledi ama çıkmışlardı bir kere.

Gözlerini kapatıp başını duvara yasladı. Belki de Molly haklıydı. Derek’le yaşanan tüm o lanet şeyler yıllar öncesinde kalmıştı. Eğer gerçekten inandığı şekilde hayatına devam edebildiyse, bunu kendisine kanıtlamasının en iyi yolu bu değil miydi?

^1 Adsız Alkolikler: Amerika’da kendini alkole karşı güçsüz hisseden ve hayatını arlık yönetemeyenlerin üye olduğu bir örgüt, -ç.n.

Mollv’yı atfetmişti. Belki Derek’i de affetme /amdr

gelmişti.

“Ö/iiı dilerim," dedi bir süre sonra. “Bunu düşünece

ğim. Tamam mı? Seni birkaç saat sonra arayacağım."

“Gerçekten düşünecek misin?"

“I vet."

“Sen süpersin Jenna. Bunu biliyor musun ? Yeniden bir araya geleceğimiz için inanılmaz heyecanlıyım."

Müziği düşününce Jenna da çok heyecanlanıyordu Ama bir araya geleceği insanları düşününce karmaşık duygular hissediyordu.

Birkaç dakika daha olduğu yerde kaldı. Gözleri hâlâ kapalıydı. Sonra biriJerinin yanına oturduğunu fark etti.

“İyi misin?"

Gözlerini açtığında Michael’ın bir alt basamakta olduğunu gördü. Böylece başlan neredeyse aynı hizaya gelmişti. Kahverengi gözleri ciddi ve kaygılıydı. Bu kaygının içini ısıtmasına izin verdi ama sonra aklında başka bir anı canlandı -Michael’ın yatakta kendisine bakışı. Ateşli, aç ve sahiplenmek isteyen gözlerle.

Jenna yutkunup başını çevirdi. “İyiyim.”

“Telefonda konuşurken sesin biraz üzgün geliyordu.” Michael bir an sustu ve sonra ekledi. “Ne dediğini duymadım. Sadece ses tonundan bahsediyorum. Sonra burada oturduğunu görünce...”

Jenna biraz kaydı ve merdivenlere yan oturup başını duvara yasladı. “Komik bir şey duymak ister misin?” Michael da hafifçe kaydı ve korkuluklara sırtını yaslayıp ona baktı. “Tabii ki.”

• Sana bahsettiğim çocuğu hatırlıyor musun’’ Fvlcnme ve hazır olduğum. Beni en yakın arkadaşımla aklattığını anlayana kadar?”

Michael başım salladı. Yüzü ifadesizdi.

"Pekâlâ, önümüzdeki ay, Mollies’in basçısının kim olduğunu duyunca buna inanamayacaksın -salı günkü provadan itibaren.”

Michael ona baktı. “Şaka yapıyorsun.”

“Molly bana söylediğinde ben de aynen öyle dedim. Ve hayır, şaka yapmıyordu.”

“Ama o pisliği bir daha asla görmemelisin.”

Jenna bir nefes verdi. “Bu konuda sana katılıyorum. Sadece... bunlar çok uzun zaman önce oldu. Onunla korkmadan yüzleşebilmem gerekmez mi? Eğer yüzleşe-miyorsam bunu atlatamadığım anlamına gelmez mi?” “Hayır. Sadece onu yeniden görmek istemediğin anlamına gelir.”

Jenna hafifçe gülümsedi. “Molly onun değiştiğini söylüyor.”

“Onun gibi erkekler değişmez.”

Jenna ellerine bakıp parmaklarıyla oynadı. “Buna inanmak istemiyorum. Ve onu görmem ondan çok, benim iyiliğime olacak. Eskiye saplanıp kalmak istemiyorum. Geçmişinden kurtulamamak insanın tamamen özgür olmasına engel olur.”

“Ve senin için de en önemli şey bu, değil mi? Tamamen özgür olmak.”

Jenna ona hızla baktı ama Michael’ın sesinde ya da yüzünde bir yargılama yoktu. Michael gerçekten onun

için endişeleniyor gibiydi. Gerçekten onu anlamaya lışıyordu.

“En önemli şey olup olmadığını bilmiyorum. Ama evet, özgürlüğüme önem veriyorum.”

“Ve o pisliği görmek-”

“Derek,” dedi Jenna kendini tutamayıp gülerek. Jenna az önce ona özgürlüğün kendisi için ne kadar önemli olduğunu söylemişti ama yine de MichaelTn sesinin yumuşak tınısı içine işliyordu.

“Derek. Onu görmek, kendini daha özgür hissetmene yardım mı edecek?”

Jenna omuzlarını silkti. “Olabilir ve daha basit bir açıdan bakacak olursak da, bir basçıya ihtiyacımız var. Ve Derek en iyilerden biri.”

“Sanırım sen kararını vermişsin,” dedi Michael bir süre sonra.

“Sanırım,” dedi Jenna bir nefes vererek ve cep telefonunu çıkardı. “Molly’ye de iyi haberi vermem lazım.”

Michael ayağa kalktı. “Telefonla konuşurken seni yalnız bırakayım.”

“Michael.”

Michael durdu. “Evet?”

“Sadece sana teşekkür etmek istedim. Kahvaltı için.”

Jenna, aslında ne için teşekkür ettiğini anlamış olmasını umuyordu. Aralarının yeniden düzelmesi içindi bu teşekkür. Dün gecenin sadece tek gecelik bir şey olduğunu kabul ettiği içindi.

Onun arkadaşı olduğu için.

“Rica ederim,” dedi Michael sadece. Ama Jenna’ya

gülümsedi ve Jenna, Michael’ın yüzündeki ifadeden kendisini anladığını görebiliyordu.

Ki bu da bu adamın sevdiği özelliklerinden hır diğeriydi.

Hoşlandığı. Bu adamın hoşlandığı özelliklerinden bir diğeriydi.

Michael mutfağa döndü ve Jenna, kendini o ana dönmeye zorlayana kadar, onu izlediğini fark etti. O an, Mol-ly’yi arayıp Derek’i yeniden hayatına sokmasına izin vermesinin gerektiği andı.

“peki.. - ŞU gideceğin prova.”

Salı günüydü ve Claire yatağının üzerine beş farklı kıyafet hazırlamıştı. “Evet?”

“Düşünüyordum da... eğer senin için sakıncası yoksa ben de gelmek istiyorum.”

Claire babasına şaşkınlıkla baktı. “Ciddi olamazsın.” Michael kaşlarını çattı. “Neden olmasın?”

“Baba. Sen ve Jenna’nın birlikte zaman geçirmenizi ne kadar çok istediğimi biliyorsun. Ona evinin tamiratı konusunda yardım etmek benim fikrimdi, hatırladın mı? Benim sayemde dün oraya gidip duvar kâğıtlarını söktük. Sen durumu avantaja çevirememiş olsan da ümitsiz aşk hayatını yoluna koymak için elimden geleni yapmadığımı söyleyemezsin.”

Claire derin bir nefes aldı. “Ama bugün olmaz. Bugün benim hep hayalini kurduğum havalı bir an olacak. Ben, Ellie ve onun arkadaşları, Red Mollies’in beş yılın ardından yaptığı ilk provayı izleyeceğiz. Eğer sen de orada olursan olay daha az havalı olacak. Neden bahsettiğimi anlıyor musun?”

Michael anlamıyordu ama bunun Claire için önemli olduğunu anladı. “Peki, tamam. O zaman sadece seni bırakıp çıkacağım, değil mi?”

“Hayır, bizi götürmene gerek yok. Jenna, Molly’nin minibüsünde, onlarla birlikte gidebileceğimizi söyledi.

Ellie ve diğer çocuklar birazdan burada olacaklar. O yfj2 den senin için de bir sakıncası yoksa ne giyeceğime karar verip üzerimi değişmem lazım. Tamam mı?”

Michael iç çekti. “Tabii ki.”

Bunun aptalca olduğunu biliyordu. Jenna’nın, Derek’i gördüğünde iyi olacağından emin olma isteğinin. Jenna’ya sahip olup onunla evlenmek isteyen -ve her şeyi mahvedip onu kaybeden pislik.

Jenna ve MichaelTn gerçek bir arkadaşlık sürdürmeye çalıştıkları düşünülecek olursa, bu istek gerçekten aptal-caydı. Dün Jenna’nm evinde rahatlayıp eğlenmişler ve saatlerce bir şeyler çalmışlardı. Blues’tan, Elvis’e, Joh-nny Cash’e, Sam Cooke’a ve sonra da Beatles’a geçmişlerdi. Michael bu şarkıların çoğunu biliyordu ama Jenna ve Claire ile dinleyince daha farklı oluyordu. İkisi de şarkıları dinlerken ellerinden geldiğince yüksek sesle eşlik ediyorlardı. Duvar kâğıtlarını sökmeyi bırakıp Jenna’nın ikramı olan pizzayı yiyene kadar, Beach Boys ve Jimi Hendrix dinleyip yavaş yavaş Punk’a yaklaşmışlardı.

Jenna ile geçirdiği her saat bir hediye gibiydi. Jenna, Claire ve Michael’ın yakınlaşmasını sağlamıştı. Birlikte eğlenebilmelerine yardım etmişti. MichaelTn dünyaya farklı bir gözle bakmasına ve kendisini farklı bir şekilde görmesine yardım etmişti. Sıradan şeylerin sıra dışı görünmesini sağlamıştı.

Ve MichaelTn hayatına müziği sokmuştu. Michael o sabah duşta California Girls'ü söylediğini fark ettiğinde gülümseyip Jenna’yı düşünmesine ve ona bunu anlatmayı ne kadar çok istediğini fark etmesine engel olamamıştı.

Nasıl olursa olsun, Jenna’nın hayatında kalmasını isti-

yordu. O, kasabadan ayrıldıktan sonra da onunla arkadaş kalmak istiyordu.

O zaman neden Derek’i kafasına bu kadar takıyordu? Eski sevgililere saplanıp kalmak, arkadaşların yapacağı bir şey miydi?

Jenna koca bir kızdı ve kendi başının çaresine bakabilirdi. Michael’m kendisi için endişelenmesine ihtiyacı yoktu ve zaten kesinlikle endişelenmesini istemezdi de. DeTek ile her ne olursa olsun, bu Michael’ı ilgilendirmezdi.

Claire’in geri dönmesini beklerken zaman geçmek bilmiyordu ve Michael bunu kendisine yüz kere daha hatırlatmak zorunda kalmıştı.

“Baba!”

Kafasını dağıtmak için, kendisini işiyle ilgili bir şeyler okumaya zorlamıştı ve bu işe yaradığından, Claire’in içeri girdiğini duymamıştı. Kafasını kaldırınca kızının kapının girişinde arkadaşıyla birlikte durduğunu gördü.

“Bu gece Ellie bizde kalabilir mi?”

“Tabii ki. Annen ve baban için de uygunsa Ellie.” “Onlar hâlâ tatildeler ama büyükannem için somn yok.” “Tamam o zaman. Benim için de yok. Prova nasıldı?” “Mükemmeldi!”

“İnanılmazdı!”

İki kız aynı anda konuşup sonra da birbirlerine bakarak kıkırdadılar.

“Jenna inanılmaz baba. Onun ne kadar mükemmel bir müzisyen olduğuna inanamazsın.”

“Öyle olduğuna eminim. Onu dinledim.”

Claire başını salladı. “Öyle değil. Kendi müziğini yaparken değil. Tüm o aletlerle ve tüm grup oradayken.”

Michael orada durdu. “Tüm grup, öyle mi? Bana on lardan bahsetsene.”

“Molly Smith var tabii ki. O, baş vokal.”

“Jenna baş gitarist ve bazı şarkılarda vokal yapıyor.” “Thao Li ritim gitarı çalıyor.”

“Honey DeLuca davulda.”

“Basçıları şu anda yok, o yüzden onun yerine Derek Masterson çalıyor. Onun grubu, birkaç yıl önce dağılmadığı zamanlarda, Mollies’ten bile büyüktü. Onun otobiyografisini aldık. Hepsinin otobiyografisini aldık. Bize çok iyi davrandılar baba.”

Ellie de ciddiyetle başını salladı.

Michael ellerini cebine soktu. “Derek Masterson. Adı bu mu?”

“Hı hı.”

“Nasıl biri?”

“Dediğim gibi havalı. Müziğine odaklanıyor. Hepsi odaklanmıştı çünkü uzun zamandan sonra ilk kez birlikte prova yapıyorlardı.”

Michael derin bir nefes aldı. “Jenna ona nasıl davrandı?”

Claire’in kafası karışmış gibiydi. “Ne demek istiyorsun?”

MichaelTn asıl sormak istediği şeyi sormasının bir yolu yoktu. “Yani, Derek, grubun asıl üyelerinden biri değil. Sadece Jenna’nm ona karşı... iyi davranıp davranmadığını merak ettim.”

“Ah. Sanırım. Yani, aralarında bir kimya olduğu kesin.” Michael donup kaldı. “Kimya mı?”

“Kesinlikle. Herkes mükemmeldi ve hepsi keyif alı-

m

yordu, anlarsın ya. Müzikten gerçekten hoşlandıkları çok

belliydi.”

“Ah. Sanırım bu çok iyi.”

Claire ve Ellie yukarı çıktılar. Belli ki bu gece kıkırdamaları uzun uzun devam edecekti.

Michael oturma odasına gidip Jenna’nıtı evine bakan pencereye doğru ilerledi. Arka bahçesinde oturan bir grup insan gördü. Konuşup gülüşüyorlardı.

Jenna ve tüm grup. Tabii ki Derek de oradaydı. Michael uzun süre orada durup sadece seyretti.

“Baba?”

Michael arkasını dönüp elinde bir kutu kurabiyeyle mutfaktan çıkan Claire’i gördü. “Hey, tatlım.”

“Hey.” Claire odanın ortasında durdu. “Bay Rochester gibi görünüyorsun. Her şey yolunda mı?”

Michael tek kaşını kaldırdı. “Bay Rochester?”

“Yani, evet. Işıklar sönük ve sen de camın kenarında durup geceyi izliyorsun. Bilirsin ya tüm o karanlık ve kara kara düşünceler.”

Michael kendisini tutamayıp güldü. Evde Claire’in yokluğuna nasıl dayanacağını merak etti.

“Özür dilerin tatlım. Kara kara düşünmüyorum aslında.” “Jenna yüzünden mi?”

Michael omuzlarını silkti. “Önemli değil. Endişelenmene gerek yok.”

“Perşembe günü yine gideceğiz. Yemek salonunu boyamaya.”

“Biliyorum. Ellie ve sen aç mısınız?”

Claire kurabiyeleri kaldırdı. “Hayır, iyiyiz. Grupla bir likte pizza yedik. Bu da tatlımız. İyi geceler baba.”

“Sana da.”

Michael pencereye geri döndü. Gözleri Jenna ve arka bahçesindeki gamsız grubun üzerindeydi ama düşünceleri daha derindi.

Karanlık ve kara kara düşünceler.

Nedense, lisedeki halini düşündü. Belki karanlık ve kara kara düşünen bir genç değildi ama soğuktu. Yalnızdı. Bunun bir sebebi hayatta kalmaktı ama diğer bir nedeni de kendini diğer insanlardan hep ayrı hissetmiş olmasıydı.

Kendisini ailesinden uzak hissetmesi, bilinçli bir tercihti. Onlar, MichaelTn kendi için istediği her şeyin tam tersi özellikteydiler. Ama diğer insanlardan neden uzaklaşmıştı? Arkadaşlarından, Angela’dan, Denise’ten -ve hatta Claire’den?

Jenna insanların arasındaki mesafeyi kapatmakta çok başarılıydı. Hiç zorlanmadan Claire ve kendisini nasıl birbirlerine yaklaştırdığını düşündü. Daha ilk geceden. Sınır tanımaz bir ruhu olabilirdi ama insanlarla çok farklı bir ilişkisi vardı.

MichaelTn insanlarla arasında böyle bir bağ yoktu ama bu, orada karanlıkta durup Jenna ve arkadaşlarını eskiden olduğu o yalnız çocuk gibi izlemesini gerektirmiyordu. Ya da şimdi olduğu yalnız yetişkin gibi.

Bu kelime zihninde, arkasındaki karanlık odada yankılandı.

Ve sonra yalnız olduğunu kabul etti. Hu bir zayıflık gibiydi.

Ama bunu kabul etmezse, nasıl değiştirebilirdi ki^9 Jenna’yla birlikteyken kendini yalnız hissetmiyordu. Bağlanmış hissediyordu. Ona, kızına -hatta tamamen yabancı olduğu insanlara bile. O gece Albert Cray konserinde olduğu gibi.

Ama bunu Jenna’dan bekleyemezdi. O, kısa bir süre sonra resimde olmayacaktı. O gittikten sonra Michael, işlerin eski haline dönmesini istemiyordu. Jenna’mn hayatına getirdiği yeniliklerin devam etmesini istiyordu.

İnsanlarla bağı, Jenna’mnki gibi çok doğal yollarla olmayabilirdi ama Michael da insanlarla bağ kurabilirdi. Yalnızlıktansa, insan içinde olmayı seçebilirdi.

Ve Jenna’nm cömert ruhunun, eski erkek arkadaşını, hak etmemesine rağmen, hayatına yeniden kabul etmesine daha az kafa yorabilirdi.

Michael derin bir nefes aldı ve merdivenlere doğru gitti.

“Hey,” dedi bir dakika sonra Claire’in kapısında durup. İki kız bilgisayarın karşısında durmuş, baktıkları şey her neyse kıkırdayıp duruyorlardı.

MichaelTn sesini duyunca ona döndüler. “Hey baba,” dedi Claire. “Ne oldu?”

Michael bu kadar tuhaf hissetmesine şaşırıyordu. Aşağıdayken bu çok güzel bir fikir gibi gelmişti ama şu anda bundan emin değildi.

“İkiniz bir şeyler yapmak ister misiniz diye soracaktım.”

İki kız da MichaeFa anlamsız bir şekilde baktılar. “Bir şeyler yapmak mı?" diye sordu Claire. “Yani seninle mi? Nasıl bir şeyler?"

“Yani...” Michael bunu düşünmemişti bile. Beyni ni zorladı. “Saat daha yedi. Alışveriş merkezi ona kadar açık, değil mi? Alışverişe gidebiliriz ya da... sinema da olabilir. Ya da...” Michael başka bir şeyler düşünmeye çalıştı.

“Bowling!” dedi Ellie birden. “Claire, bowling oynamayı öğrenmek istediğini söylemiştin.”

“Ahh, mükemmel bir fikir! Baba, bizi bowlinge götürmek ister misin?”

Michael hayatında hiç bowling oynamamıştı. “Peki... ama iki tane öğrencin olacak,” dedi Michael, Ellie’ye bakarak.

“Sorun değil! Size öğretmek zor olmayacaktır.” Dilediğin şeye dikkat et, yoksa bir anda kendini kiralık bir ayakkabı giyerken bulabilirdin. “Tamam, o zaman. Bowlinge.”

“Bowling mi?” dedi Jenna neşeyle gülümseyerek. Bir yandan da bir boya kutusunun kapağını açıyordu. “Gerçekten onu bowlinge mi götürdünüz?”

Claire başını salladı. “Evet ve tabii ki kısa sürede çok iyi öğrendi ve mükemmel oynamaya başladı. Her zaman bir şeylerde iyi olmak zorunda. Bu biraz sinir bozucu.” “Ben bir şeylerde iyi olmak zorunda değilim,” dedi Michael sakin bir şekilde yeni açtığı boyayı karıştırırken. “Ama el becerilerinde iyiyimdir ve ayrıca el-göz koordinasyonum da iyidir. Sonuçta bir cerrahım.”

Jenna, Michael’ın el becerilerinde iyi olduğuna katılıyordu. Daha önce hiç, ne zaman, nereye, nasıl dokunması

gerektiğini bu kadar iyi bilen bir adamla birlikte olma-rnı$ti-

Jenna gözlerini kapadı çünkü birden. Michael’ın üzerinde durduğu ve kendisine tutku ve sahiplenme duygula-nyla baktığı o an, zihninde canianıvermişti.

Derek, Jenna’ya hiç böyle bakmamıştı. Jenna onunla birlikteyken Derek’in tek istediği seksti. Michael’la birlikteyken, onun asıl istediğinin kendisi olduğundan kesinlikle emindi.

Bu şekilde isteniyor olmak çok farklı bir deneyimdi. Bir kadının alışmakta zorlanmayacağı türden bir deneyim.

Ve Jenna, Michael’a bu yüzden sahip olamayacağını hatırlattı kendine. Gitme zamanı geldiğinde kendisini Derek ve Mollies’den koparmaya çalıştığı gibi, zorlanmak istemiyordu. Bu, canını çok acıtmıştı ve bir daha böyle bir acı yaşamaya niyeti yoktu.

“Bu gece üçümüz bowlinge gidebiliriz,” dedi Claire. Jenna da kendini düşüncelerinden sıyınp konuşmaya odaklanmaya çalıştı.

“Hayır, burada son gecen. Eminim baban seninle baş başa kalmak isteyecektir.”

Aslında Michael, Jenna’ya, Claire’e sürpriz olarak, ikisi için akşama şehirdeki şık bir restorandan yer ayırttığını söylemişti. Jenna, Michael’a bakıyor ve bu fırsatı değerlendirip Claire’e Iowa’da kalmasını teklif edecek mi anlamaya çalışıyordu.

Jenna bunu gerçekten çok istiyordu.

Claire, pencerenin pervazına mavi bantlar yapışmıyordu. Birden durup Jenna’ya baktı. “O zaman... bu seni son görüşüm mü?”

“Havır, tabii ki değil,” dedi Jenna hemen “V*..

,      ,    ■    ar,n    gi>

meden once görüşeceğiz ve sonra da... yani, e-p0sta '

Skype var. Neden irtibatımızı koparalım ki?”    Ve

Kızın gözlerindeki yaşların parladığını görünce jenn

ona doğru gidip sımsıkı sarıldı. “Üzülme ufaklık. An^

hep hayatındayım. Istesen de istemesen de.”

Sonra birden Claire şiddetle ağlamaya başladı. Jenna

bedeninin hıçkırıklarla sarsıldığını hissediyordu. jenna

ona daha da sıkı sarıldı, sırtını okşayıp mırıldandı. “Ta.

mam, tamam.” Omzunun üzerinden bakıp Michael’m ça.

resiz bir şekilde orada durduğunu gördü ve kaşlarını çattı

“Buraya gel,” dedi dudaklarını sessizce kıpırdatarak.

Michael bir an için tereddüt etti ama sonra o tarafa doğru gidip Claire’e sarıldı ve başta hafifçe, sonra da sıkıca kucakladı onu. Claire ufacıktı. Babası ise oldukça iriydi. Böylece Jenna da aralarında kalmış oldu. Jenna, birden boş bulundu ve bu çok normal bir durummuş gibi hissetti -üçünü saran ilgi ve şefkat, Claire’e sardığı kollan ve ikisini birden saran Michael’ın kolları.

“Özür dilerim,” dedi Claire bir dakika sonra gözyaşları durunca. Jenna bir adım geri attı. Michael da. “Benim bir aptal olduğumu düşüneceksiniz. Neden olduğunu bilmiyorum. Yani, tabii ki Jenna ile görüşmeye devam edeceğimizi biliyorum. O yüzden neden böyle olduğunu bilmiyorum.”

Claire derin bir nefes aldı. “Hadi müziği açıp başlayalım.”

O

Michael, Claire’in, fillie’lerin evinden dönmesini beklerken tıbbi bir dergiye odaklanmaya çalınıyordu. C laire öğ-

leden sonra gitmişti ve Michael'm böylece k ırarını bir ^ez daha düşünmek için uzun bir zamanı olmuştu

Claire’den onun burada kalmasını istediğim söyleyecekti.

Mantık buna karşıydı. Mantık, on dört yaşındaki bir kızı, bağlı olduğu arkadaşları ve ailesinden ayırmanın jelilik olduğunu söylüyordu -özellikle de Michael’ın bunlara karşılık verebileceği tek şeyinin kendisi olması nedeniyle. Geçmişinde tek başarılı ilişki deneyimi olmayan, yalnız ve işkolik bir baba. Ve hastanedeki yükünü azaltmaya çalışacak olsa da, şu bir gerçekti ki, hiçbir zaman Claire’e onun hak ettiği kadar fazla zaman ayırama-yacaktı.

O yüzden, hayır, kararı mantığa dayanmıyordu. İçgüdülerine dayanıyordu, içten içe Claire’in kendisine ait olduğunu bildiği gerçeğine dayanıyordu. Ve de ona gerçek bir baba olmayı en azından denemezse, bir ömür boyu bundan pişmanlık duyabileceği düşüncesine.

Michael son beş dakika içinde saatine onuncu kez bakıyordu. Claire’e altıya kadar gitmeleri gerektiğini söylemişti ve Claire yarım saat geç kalmıştı. Belki de Washin-gton’ları arayıp-

Ön kapı birden açıldı ve Claire sanki peşinden kurtlar kovalıyormuş gibi merdivenleri hızla tırmandı. Bir dakika sonra Michael, Claire’in sert bir şekilde kapanan ve tüm evi inleten kapı sesini duydu.

Michael, Claire’in kapatma zahmetine girmediği kapıya doğru gitti ve dışarıda gerçekten kurtlar olup olmadığını kontrol etti. Hiçbir şey göremeyip kapıyı kapattı.

Merdivenden yukarı baktı. Lanet olsun f Simn;

• Viuıa! ne

ması gerekiyordu?    .    J    p-

Michael iç geçirdi. Baba olduğu için, yapması gere]ç tek şey, hemen duruma müdahale etmekti.    en

Merdivenleri çıktı ve Claire’in kapısını çaldı.

“Defol!”

Michael kapıyı açmaya çalıştı ve Claire’in kapıy, ^ litlemediğini fark etti. Başını içeri doğru uzatıp Claire’^ yatağına kapanmış, ağladığını gördü.

“Tatlım, ne oldu? İyi misin?”

Claire başını yastıktan kaldırıp ona öfkeyle baktı “Sana defolup gitmeni söyledim.”

Michael başını salladı. “Bana neden üzüldüğünü söylemeden olmaz.”

Claire daha da öfkeli bir bakış attı. “Neden giyindin?” Michael akşam yemeği için bir takım elbise giymiş ve kravat takmıştı. “Seni şehirde bir restorana götürmeyi planlıyordum. Ama istemiyorsan gitmek zorunda değiliz.” Claire yüzünü buruşturdu ve Michael buna daha fazla dayanamadı. Claire’in yanma gidip yatağın kenarına oturdu. “Lütfen bana ne olduğunu anlat.”

Belki de gideceği için üzülüyordu. Belki de Florida’ya gitmek istemiyordu. Belki de ona burada kalmasını söylediğinde her şey düzelecekti. Claire oturup yatak başlığına yaslanabilmek için geriye doğru gitti. “Ellie’yle kavga ettim.”

Michael’ın teorisi çürümüştü. “Ne oldu?”

Claire, elinin tersiyle ıslak yüzünü kuruladı. Michael bir peçete bulmaya çalıştı. Claire’in komodininin üzerinde bir kutu vardı. Onu alıp Claire’e uzattı.

Claire burnunu sümkürüp derin bir nefes aldı. “Ailesi-nin tatilde olduğunu zannettiğini biliyorsun. Aslında bir danışmana gidiyorlarmış. Evliliklerini kurtarmak için falan. Ama işe yaramamış ve boşanmaya karar vermişler.” Michael aile için üzüldü. “Zavallı Ellie.”

“Biliyorum. Bu çok kötü bir şey ve Ellie daha bugün öğrendi. Ben oraya gittiğimde deli gibi ağlıyordu. Orada kaldım çünkü kalmamı istedi ve uzun süre dertleştik. Çoğunlukla o konuştu, ben dinledim çünkü buna ihtiyacı varmış gibiydi. Ama sonra, ona onu anlayabildiğimi gösterebilmek için, sen ve annemin boşandığınızı ve sonra da annemin öldüğünü ve-”

Claire zorlukla yutkundu. “Ama o bana bağırmaya başladı ve bunun aynı şey olmadığını, onun anne ve babasının yeniden bir araya gelebileceklerini söyledi. Ve ben...” Gözleri yeniden yaşlarla dolmuştu. “Bunun muhtemelen olmayacağını söyledim. Çünkü biliyorsun, böyle bir şey olmaz. Ben sadece gerçekçi olmaya çalışıyordum. Umutlanmasını ve ondan sonra da...”

Claire’nin sesi iyice azaldı.

“Onun üzgün olduğunu biliyorsun. Sana gerçekten kızmamıştır. O sadece-”

Claire derin bir nefes alıp verdi. “Bunları biliyorum baba. Ben sadece... Tanrım, evimi özledim.”

Michael’m, Claire’in evim derken Florida’yı kastettiğini anlaması bir dakikasını almıştı. Ve bunu fark edince içi acıdı.

“Sen... geri dönmek mi istiyorsun?”

Claire yeniden burnunu çekti. “Arkadaşlarımı özledim. Gerçek arkadaşlarımı. EUie’nin de arkadaşım olduğunu

U)Q

özledim. Onu çok özledim. Ve...ve...annemi özledim " Bunu halletmesine imkân yoktu. “Ah tatlım.”

Ve Claire, yeniden Michael’a öfkeyle bakmaya başla dı. “Şunu bil ki, ağlamamdan nefret ettiğini biliyorum ve yemin ederim eğer gözyaşı kanallarıyla ilgili bir tablo fa„ lan çizersen seni öldürürüm.”

sanmıştım ama...” Claire başını salladı. ‘"Ve Nana’v

“Ben öyle-”

“Neden beni yalnız bırakmıyorsun? Tek istediğim bu. Sana defolmanı söyledim ve dinlemedin. Nana olsa dinlerdi. Annem dinlerdi.” Claire’in alt dudağı titredi ve birden bağırmaya başladı. “Senden nefret ediyorum. Senden nefret ediyorum! Tanrım, keşke annemin yerine sen ölseydin. Neden o öldü ki? Neden sen ölmedin?”

Michael, Claire’in sözleri canını acıtmasın diye çok uğraştı ama çok acıtmıştı.

Ne söyleyeceğini, ne yapacağını bilemedi. Hiçbir zaman bilememişti ve bilemeyecekti de.

“Tamam,” dedi Michael. “Seni yalnız bırakacağım.” Michael aşağı indi. Koridorda durup kapıya baktı. Evden çıkıp Jenna’nın evine doğru gitmeden önce bir süre durdu.

İki evin arasındaki çimenlikten geçerken çenesi sımsıkıydı. Bu duruma kendisini Jenna sokmuştu ve her şey berbat olurken lanet birkaç tavsiye de verirdi herhalde. Jenna olmasaydı Claire’e buraya taşınmasını teklif etmeyi aklından bile geçirmezdi. Ve şimdi MichaelTn göremediği bir nedenden dolayı, Claire yine kendisinden nefret etmeye başlamıştı. Durumu daha iyi anlayabilmesi için, onun cinsiyetinden birilcriyle konuşması gerekiyordu.

Michael kapıyı çalmak için elini kaldırdığı sırada kapı açıldı. Jenna orada durmuş, şaşkın bir ifadeyle Michael’a bakıyordu -ve yalnız değildi.

Derek. Bu, Derek olmalıydı. Dağınık san saçları ve mavi gözleri vardı. Kot ve tişört giymişti. Sol bileğinden başlaya kolunun altına doğru kaybolan ve sonra boynunun yan tarafına kadar uzanan bir dövmesi vardı. Gülümsemesi rahat ve sakindi. Michael’ınki kesin öyle değildi. “Michael! Bu gece seni görmeyi beklemiyordum.” Michael gözlerini Derek'ten ayırmadı. “Evet. Sanırım beklemiyordun.”

“Yani... Claire ile çıkacağınızı sanıyordum. Her şey yolunda mı?”

Michael, Jenna’ya bakıp yüzündeki kaygıyı gördü. “Tabii. Her şey yolunda. Ben sadece...” Ne diyeceğini bilemedi. “Bir CD ödünç almak için geldim.”

CD ödünç almak mı? Tanrım, Michael liseli çocuklar gibiydi. “Ama sanırım çıkıyordun, o zaman...” Michael yeniden Derek’e baktı.

Jenna dudağını ısırdı. “Özür dilerim. Sizi tanıştırma-lıydım. Derek, bu benim komşum Michael. Michael, bu arkadaşım Derek.”

Michael, karşısındaki adamın elini, yirmi yedi kemiği birden tuzla buz olana kadar sıkmamak için kendisini zor tuttu. Onun yerine kısaca tokalaştı. “Jenna’nın grubuna yardım ettiğini duydum.”

Derek başını salladı. Michael, adamda şeytani bir şeyler göremediği için hayal kırıklığına uğramıştı. Aldatıcı gözler ya da kan lekesi kalmış dişler, alnından fırlayan boynuzlar gibi. Aslında, herhangi bir insan gibi görünüyordu.

m

“Tanıştığımıza memnun oldum,” dedi Derek. Sonra d* tek elini Jenna'nın beline koydu. “Gitmeye hazır mı^ bebeğim?”

İşte burada. Şeytani bir şeyler.

Michael bir adım geri gidip evden çıkmalarına izJn vermek için elinden geleni yaptı.

“Her şeyin yolunda olduğuna emin misin?” diye sordu Jenna kapıyı arkasından kilitledikten sonra.

Hayır, her şey yolunda değildi. Kızı ondan nefret ediyordu ve istediği kadın, kendisini istemiyordu -ve o kadın, kalbini kıran eski erkek arkadaşıyla bir yerlere gidiyordu.

“Her şey mükemmel. İyi geceler Jenna.”

Jenna ikna olmuş gibi görünmüyordu ama Michael arkasını dönüp Jenna’nın başka bir şey söylemesine izin vermeden evine gitti.

Tanıdığı bir şeyler çökmüştü üzerine. Soğukluk ve uzaklık. Bu hissi tuhaf bir şekilde rahatlatıcı buldu.

Bu ruh halini çok yakından tanıyordu. Kararsızlık ve karmaşık duygularla her an kafasını kanştıran bir ruh hali. Duygular ve dürtülerin, onu çıkmaz bir sokağa ittiği.

Burası, ait olduğu yerdi.

Michael çok huzursuz bir şekilde uyuyup kazan gibi bir kafayla uyandı. Claire, Jenna’ya veda etmeye gittiğinde Michael mutfakta oturup gazete okumaya çalıştı.

Claire döndüğünde Michael kahvesinin sonunu içip ayağa kalktı. “Gitme vakti.”

Claire yüzüne bakmadan başını salladı ve valizini almak için yukarı çıktı.

Birkaç dakika sonra valiz arabaya yerleşmişti ve Claire yolcu koltuğundaki yerini almıştı. Kollarını birleştirip koltuğa iyice çökmüştü ve diğer tarafa, pencereden dışarı bakıyordu.

Michael bir an için dejavu yaşadı. Claire’in ziyareti tam olarak böyle başlamıştı -ikisi arabadaydı, birbirlerine bakmıyorlardı ve aralarındaki mesafe, okyanuslardan bile büyüktü.

Michael, anahtarı çevirirken büyük bir hayal kırıklığı hissetti. Araba çalıştı ama ayağını gaz pedalına götürmedi.

O ve Claire arasında hiçbir şey değişmemişti. Son iki hafta hiç yaşanmamış gibiydi. Başladıkları yere geri dönmüşlerdi -hep oldukları yere.

Claire, sabırsız bir şekilde babasına baktı ama neden gitmediklerini sormadı. Radyoya uzanıp sevdiği bir şarkı bulana kadar kanalları dolaştı.

Michael, şaşkınlıkla şarkıyı tanıdığını fark etti.

Dün boya yaparken Jenna’nm çaldığı şarkılardan b riydi. Jenna, Michael’a 1990’lardan sonra yapılan müzik lere terfi ettiğini söylemiş ve tüm gün bir sürü şarkı çahp sevdiği bir şeyler olursa, söylemesini İstemişti.

Bu da o şarkılardan biriydi. Hem acı hem tatlıydı ve Michael’a dokunan bir yanı vardı.

“Coldplay,” dedi Michael bir dakika sonra grubun adı-m hatırlayarak.

Claire kısa bir şekilde baktı ona. “Evet.”

“Bu, güzel bir şarkı.”

“Evet.”

Michael motoru durdurdu ve şarkı çalarken sessizce bekledi.

Aklında bir anı canlandı -daha önce canlanmasına hiç izin vermediği bir anı.

Claire’den daha küçüktü -on ya da on bir. Babası bir ay evde kalmış ama birkaç gece önce poker turuna katılmak için gitmişti. Yazdı ve babası gittikten sonra evde annesiyle birlikte kalabiliyordu.

Annesini bir şahin gibi izliyordu. Babası evdeyken işler hep daha iyi oluyordu -annesi çok içmiyordu ve evde yiyecek bir şeyler oluyordu ve hatta bazen annesi bir şeyler bile pişiriyordu. Bazen üçü birlikte beyzbol izliyorlardı ve bu Michael için hayallerindeki cennete en yakın andı.

Babası gittiğinde genelde her şey mahvoluyordu ama bu sefer buna izin vermemeye kararlıydı. Annesine ve her şeye bakacaktı. Geceleri doğru düzgün uyumadan, her anını annesinin yanında geçirmişti ve annesi alkolsüz bir düzen oturtmaya başlamış gibiydi.

&k£etunedfo Qi\ fada

Sonra bir gece uyanıp annesinin oturma odasında geddiğini duymuştu.

Yataktan fişek gibi fırlayıp annesini evin ön kapısından sessizce çıkarken yakalamıştı.

“Nereye gidiyorsun?” diye sormuştu sakin olmaya çalışarak.

Annesinin yüzündeki o yarı masum yarı sinsi ifadeyi tanıyor ve bundan nefret ediyordu. “Uzun sürmeyecek ” demişti annesi. “Sen gidip uyu bal kabağı.”

“Ben de seninle geleceğim.”

Annesi isteksiz bir şekilde gülmeye çalışmıştı. “Aptallık etme. Hemen döneceğim. Söz veriyorum.”

Annesi de babası da bunu çok sık söylerlerdi -Söz veriyorum. Michael bunun bir anlamı olmadığını biliyordu. “Marketten bir şeye ihtiyacın varsa ben getiririm.” Annesi duraksamıştı. Michael o sırada bir yalan bulmaya çalıştığım biliyordu. Uzun süre ikisi de annesinin bir alkol problemi yokmuş gibi davranmaya çalışmışlardı ama artık bunun asla üstesinden gelemeyecekleri bir şey olduğunu biliyorlardı.

“Aslında bir arkadaşımla buluşacağım bal kabağı. Hemen döneceğim, tamam mı?”

Michael daha sonra o en nefret ettiği duyguyu hissetmişti -hatırladığı ilk şey olan o korkak çocuk hissi.

“Lütfen gitme.” Bunu annesine hiçbir zaman söylememeye çalışırdı çünkü hiçbir zaman işe yaramazdı. O anda da işe yaramamıştı.

“Sadece yatağına git meleğim. Uyursan gittiğimi fark etmezsin bile.”

Annesi kapıyı açtığında Michael bileğine yapışmışa “Lütfen anne. Lütfen kal.”

Michael bunu daha önce hiç yapmamıştı. Ne yaparsa yapsın annesinin gideceğini bile bile ona yalvarmamıştı hiç.

Annesi kolunu çekmeye çalıştıkça Michael daha da asılmıştı. Michael ağlıyordu. Gözyaşları ve sümüğü yüzünden süzülüyordu ve bu umurunda bile değildi. “Lütfen anne. Lütfen.”

Annesi kolunu Michael’dan hızla kurtarmıştı. “Kes şunu Michael,” demişti sert bir şekilde. “Bebek gibi davranıyorsun. Yatağına git. Sen uyanana kadar dönmüş olurum.”

Annesi eve iki gün sonra dönmüştü.

Michael kumar oynamış ve kaybetmişti. Bir daha asla oynamayacaktı.

Bir de asla ağlamadı da. O andan itibaren, ailesine karşı umursamaz bir tavır beslemeye başladı ve sonunda bu tavır onun ayrılmaz bir parçası oldu. Gerektiğinde bir zırh gibi giyip çıkarmaktansa, içine bir kabuk gibi yerleştirmişti.

Ve o kabuk hâlâ içindeydi. Ve onun arkasında kalan bir yanı hiçbir zaman büyümemişti. Dışarıdan başarılı bir cerrahtı ama içeride bir zamanlar olduğu o çocuktan daha iyi değildi. İnsanlara ihtiyaç duymayıp onların kendisine ihtiyaç duyması için doktor olmayı isteyen o çocuk.

Ama tüm çabalarına rağmen, MichaePın birilerine ihtiyacı vardı. Claire’e ihtiyacı vardı. Ona en az onun kendisine ihtiyaç duyduğu kadar ihtiyaç duyuyordu.

Eğer ondan kalmasını isterse ve o da kendisini reddederse, bu daha önce hiç acıtmadığı kadar acıtacaktı canını. Kaybettiği anlamına gelecekti.

Ve bunun bir önemi yoktu. Hayatında ilk kez, kaybetmenin Michael için bir anlamı yoktu. Kazanacaklarıyla

kıyasladığında.

Şarkı bitti ve Michael radyoyu kapattı.

“Claire.” Kızına baktı ama o yolcu koltuğundan dışarıyı seyrediyordu.

“Ne.”

Üstesinden gelip gelemeyeceğine emin olamadığı bir acı vardı boğazında. Derin bir nefes aldı, sonra bir nefes daha. Claire’in kendisine bakmasını umdu. Dönmediği müddetçe, sırtına konuşuyor olacaktı.

“Burada yaşamanı istiyorum. Benimle.”

Cevap yoktu, Claire pencereden dışarı bakmaya devam etti ve hiçbir şey söylemedi.

Michael, kızı konuştuğu anda söyleyeceklerinin, hayır, teşekkürler -ya da- lanet olsun, hayır gibi bir şeyler olacağını tahmin ediyordu. Ama önemli olan, bunu Claire’e söyleyebilmiş olmasıydı. Kızına, yanında olmasını istediğini söylemişti. Onun kendisi için hayatta her şeyden daha önemli olduğunu söylemişti.

Çünkü başladıkları yerde değillerdi. Aralarındaki uçurum artık o kadar derin ve geniş görünmüyordu. Son iki hafta bir şeyleri değiştirmişti -Michael’ı değiştirmişti ve bunu Claire’in de bilmesini istiyordu.

Uzun bir süre sonra, Claire dönüp ona baktı.

Gözlerinden yaşlar süzülüyordu. “Bunu gerçekten istiyor musun?”

Michael’m kalbi göğüskafesinde sıkışmıştı ve sanl-

mak için kızına uzandı. Daha önce hiç sarılmadığı kad sıkı sarıldı ona. “Daha önce hiçbir şeyi istemediğim kad^ çok istiyorum.”    ar

“Nana’ya ne diyeceğiz?”

Michael arkasına yaslandı ve kızına baktı. “Yani, bura ya, lowa’ya gerçekten taşınmak ister misin?”

Claire başını salladı. Yaşlar yanaklarından süzülüyordu. “Ama Nana’yı incitmek istemiyorum.”

Michael odaklanmaya çalışıyordu ama zihninde düşünceler ve duygular birbirine geçmiş gibiydi. “Claire karar vermeden önce bilmen gereken şey... bunun nasıl gideceğini bilmiyorum. Bu işte başarılı olup olamayacağımı da bilmiyorum. Baban olma konusunda.”

Claire kollarını ona sardı. “Ben de korkuyorum,” dedi. Sesi, Michael’ın göğsünde kayboluyordu. “Seni sürekli hayal kırıklığına uğratmaktan korkuyorum çünkü ben senin gibi değilim.”

“Benim gibi olmadığın için şükrediyorum,” dedi Michael sesi titreyerek. “Böyle olduğun için Tanrı’ya teşekkür ediyorum. Senden öğreneceğim çok şey var.”

Claire geri çekilip gözlerindeki yaşları sildi. “Peki Nana? O, bana karşı çok iyi. Onu artık sevmediğimi düşünmesini istemiyorum.”

“Öyle düşünmeyecek.” Michael bunu bir dakika düşündü. “Peki. Şuna ne dersin? Herkes seni beklediği için, bugün Florida’ya git. Orada birkaç hafta geçirebilirsin. Böylece herkese veda etmeye vaktin olur. Ve tabii ki eşyalarını toparlamaya da.” Michael bir nefes aldı. “Ben Nana’yla bugün uçağın inmeden konuşacağım. Tamam mı? Her şeyi halledeceğim. Söz veriyorum.”

“Tamam baba.” Claire babasına nemli gözleriyle gülümsedi. “Kalmak istediğimi sana yüz kez söylemeye kalktım ama senin hayır diyebileceğin fikrine dayanamadım.”

“O hissi biliyorum.”

“Dün gece söylediğim şeyler için özür dilerim. Hiçbirini demek istemedim aslında. Sadece çok çaresizdim-” Michael başını salladı. “Merak etme. Hepsini unuttum. Önemli olan tek şey, iki hafta içinde dönecek olman.” Michael, yaşlar gözünde beklerken kızına sıkıca sarıldı. “Seni çok seviyorum Claire.”

“Ben de seni seviyorum baba.”

H

Jenna, şık BMW’nin garajdan uzaklaşmasını izlerken kalbinin sıkıştığını hissetti. Michael’ın, Claire’den kalmasını isteyeceğine emindi -onu tekrar Florida’ya göndermeyeceğine.

Ya da belki de sormuştu ve Claire istememişti.

Jenna iç geçirip pencerenin pervazını boyadığı yemek salonuna geri döndü. Dün gece o yüzden mi gelmişti Mi-chael? Konuşmak için birilerine mi ihtiyaç duymuştu?

Derek ile vakit geçirip onu gerçekten affettiğini... ve Derek’in hayatını yoluna sokmaya çalıştığını görmek güzeldi. Bunlar güzeldi ama MichaeTm üzülmesine izin vermesine yetecek kadar önemli değillerdi. Ya dün gece ona ihtiyaç duyduysa?

Michael havaalanından birkaç saate dönerdi. Eğer Jen-na’ya uğramazsa o, MichaelTn evine gidecekti. Bir şekilde onun iyi olduğundan emin olması gerekiyordu.

Jenna boya yaparken kendinden geçmişti. Bu işi ger çekten seviyordu. Fırçanın ahşap pervazın üzerindeki karı aşağı hareketini kusursuz ve rahatlatıcı buluyordu Özellikle de arka fonda Miles Davis çalarken.

Müziği zihninde sürekli tekrar ettiğini fark etti. Yıliar. dır ilk kez bir şarkının taslağını oluşturuyordu. Mollies dağıldığından beri hiçbir şey yazmamıştı.

Fena değil, diye düşündü bir süre sonra kendi kendine gülümseyip duvarın alt kısımlarını oda boyunca boyarken. Sözler...

Kendini serbest bıraktı, sözler havada uçuşuyordu. Kimilerini aklında tutup diğerlerini unutuyordu. Sonunda şarkı bir şekil alınca yazmaya değeceğini düşündü. Belki de gitarını alıp-

Arka kapının açıldığını duydu ve baktığında Micha-el’ın kendisine doğru geldiğini gördü. Uzun odanın içinde kendinden emin adımlarla yürüyordu.

Jenna, Michael’ın yüzündeki ifadeyi gördüğünde kalbinin hızlandığını fark etti. Elindeki fırça yere düştü.

Birkaç saniye içinde Michael yanma geldi ve Jenna’yı omuzlarından sert bir şekilde tuttu.

“Dün gece Derek ile aranızda bir şey oldu mu?”

Jenna bu soruyu duyduğunda çok kızmış olmalıydı. Michael’ın ses tonu ve bakışlarından dolayı. Ama kızma-mıştı. Göğüslerinin kasıldığını ve meme uçlarının sertleştiğini hissetti. “Hayır. Tabii ki olmadı. Ona o tür şeyler hissetmiyorum.”

Michael içinden geçeni söyledi. “Seni onunla görmek hiç hoşuma gitmedi. Sana dokunduğu anda, onu boğazlamak istedim.” Michael gözlerini bir an için kapadı ve du-

jaklannın kenarı hafifçe büzüldü. “Hayatımda hiç bövle bir şey hissetmemiştim*’

Jenna titremeye başladığını hissetti. “Derek ile hiçbir şey olmadı. Hiçbir şey olmayacak."

Michael uzun bir süre ona baktı. Gözleri alev alevdi. Sonra Jenna’yı öptü.

Michael’m dudakları sıcak ve istekliydi. Jenna kendini istekle ona bıraktı. Michael’ın dilinin hareketleri o kadar erotikti ki, Jenna bacaklarının arasında bir karıncalanma hissetti.

Daha çok yaklaşmasını istiyordu. Kollarını Michael’m boynuna dolayıp parmak uçlarında yükseldi ve bedenini onun bedenine tamamen yasladı.

Michael birden öpmeyi kesti. “Bacaklarını belime dola,” dedi Jenna’yı kucaklarken.

Jenna dediğini yaptı ve Michael’m kendisine değen sertliği, onu deli gibi istemesine neden oldu. Michael, dudaklarını boynunda gezdirirken, Jenna’nm başı geriye doğru düştü.

Michael, onu bir yere götürüyordu ama Jenna o anda sadece, teninde dolanan dudakları, dili ve sıcaklığını düşünebiliyordu. Sonra Jenna’yı yumuşak bir şeylerin üzerine yatırdı. Belki bir koltuktu ve onu öperken ellerini saçlarında gezdirdi.

“Şunları çıkar,” dedi Michael ve o yoğun duyguların arasında Jenna, eşofman altından bahsettiğini anladı. Jenna, altındakini titreyerek çıkardı ve Michael’ın fermuarının açıldığını duyunca külotunu da çıkardı. Bacaklannı onun için açtı ve ah, evet, Michael o kadar derinlere doğru girdi ki, Jenna adeta yıldızlan gördü.

oiq

“Michael,” diye bir nefes verdi Jenna ve Michael d “Adımı bir daha söyle.” Mich^Fın sesi sertti ve tir yordu.

“Michael...”

Michael içine yeniden girdi ve Jenna hayatında daha önce hiç olmadığı kadar hızlı ve şiddetli bir şekilde boşalacağım hissetti. Jenna, adını her söylediğinde Michael daha derine girdi ve Jenna’nın ayaklarını yerden kesen bir fırtınaya kapılmış gibi orgazm olup savrulması çok gecikmedi.

Boşaldıktan sonraki kasılmalar bitmek bilmedi. “Jenna.” Michael da titriyor ve Jenna’nm adını söyleyerek omzuyla boynunun arasına nefes veriyordu.

Jenna kıpırdayamadı. Hareketsiz ve bitkin bir şekilde uzandı. Vücudundaki her bir hücre tatmin olmuş gibiydi.

Jenna’nm koltuğu, Michael’ın da sığacağı kadar geniş değildi. Jenna, Michael’ın iri bedeninin üzerinde olmasından, ağırlığının onu koltuğa iyice gömmesinden hoşlanıyordu ama bir dakika sonra, Michael dizlerini yere koydu ve Jenna’nın saçlarını yüzünden uzaklaştırdı.

“Bu kadar güzel olduğuna inanamıyorum.”

Jenna ona bakmak için yan döndü. Michael hâlâ tamamen giyinikti. Sadece fermuarı açıktı.

Elini Michael’m tişörtünün altında gezdirdi. “Kıyafetlerini çıkarmamışsın bile.”

“Bekleyemedim. Seni çok istiyordum.”

Jenna derin bir nefes alıp verdi. “Ben de seni çok istedim. Daha önce bir şeyi bu kadar çok istediğimi hiç hatırlamıyorum. Ama... bunu bir daha yapmayacaktık.” “Biliyorum.”

“O halde ne oldu?”

Michael tek parmağını Jenna'nm dudaklarında gezdirdi. “Onun yerine ne olacağını sor bana.”

Jenna’nm dudakları, Michael'm dokunuşlarıyla karıncalanıyordu. “Peki. Ne olacak?”

“Bunu yine yapacağız. Sonraki iki hafta boyunca bunu her fırsatta yapacağız.”

“Neden iki hafta? İki hafta sonra ne olacak?”

Michael gülümsedi. “O zaman Claire geri dönecek.” “Geri mi dönecek?”

“Evet. Önümüzdeki iki haftayı Florida’da geçirecek ve sonra buraya taşınacak. Benimle yaşayacak.”

Jenna şaşkın bir şekilde Michael'a baktı. “Sen ciddi misin?”

“Evet.”

Jenna bir dakika önce, bir daha hiç hareket edemeyeceğini düşünüyordu. Ama şimdi koltuktan atlayıp kollarını Michael’a doladı.

“Michael! Buna inanamıyorum. Hayır, bu doğru değil -buna tamamen inanıyorum. Ve çok mutluyum.”

Michael onu kendisine doğru hızlıca çekip öptü. “Öyle olacağını düşünmüştüm.” Michael koltuğa oturdu. Jenna da bacaklarını açıp kucağına oturmuştu. “Peki, anlaştık.” Jenna’nın belden yukarısı giyinikti ama Michael, Jenna’nm bluzunun ucunu tutup çıkardı. “Tam zamanlı bir baba olana kadar iki haftam var ve sen özgürlüğümün son günlerini kutlamamda bana yardımcı olacaksın.”

“Öyle mi?” diye sordu Jenna nefesi kesilerek. Beyaz pamuklu bir sutyen giymişti. Hiç seksi değildi ama Mic-

hael’ın kendisine bakışından, bir iç çamaşırı katalogunda olduğu düşünülebilirdi.

“Öyle.”

Jenna, bunu neden yapmamaları gerektiğini hatırla-maya çalıştı ama Michael, sutyenini açmaya çalışırken Jenna’nın bir şeyler düşünebilmesi çok zordu. Michael sutyeni kenara attı ve göğüslerini ellerine alıp Jenna’nın kasılmasına neden oldu.

Michael onu sıkıca tuttu. Başparmakları teninde hafifçe dolanıyordu. “Bunun neden çok güzel bir fikir olduğunu söylememi ister misin?”

“Evet,” dedi Jenna. Michael bu sırada eğilip dilini sol meme ucunda gezdirdiği için, Jenna’nın evet’i bir nefes gibi çıkmıştı ağzından.

Michael başını kaldırıp ona baktı. “Sana her baktığımda yandığımı hissediyorum. Sanki seni en yakın düz zemine yatırıp kendimi senin içine gömmezsem, tutuşa-cakmışım gibi... Ve senin de benim için yandığına bahse girerim.”

Jenna gözlerini kapadı. Michael başını diğer meme ucuna doğru götürmüştü ve Jenna inleyene kadar dilini üzerinde gezdirmeye devam etti. “Sürekli seni düşünüyorum,” diye fısıldadı Jenna. “Geceleri seni düşünmekten uyuyamıyorum.”

Michael başını yeniden kaldırdı. “O halde serbest bırakalım. Ateşin yanmasına izin verelim. İki hafta bunun için yeterli olacaktır, değil mi? Sonra Claire benimle yaşamaya başlayacak ve sen de gideceksin. Ondan sonra arkadaş olabiliriz. Umarım uzun bir arkadaşlık olur. Ama gerçek şu ki... ve lütfen bunu yanlış anlama... sanırım

uzaklaştığın zaman seninle arkadaş kalmam daha kolay olacaktır.” Jenna’ya baktı. Kahverengi gözlerinde arzu vardı. “Sana karşı koyamıyorum Jenna. Lütfen benden karşı koymamı isteme. İki haftayı birlikte geçirmememiz için bir neden yok.”

Michael anlatınca kulağa çok kolay gelmişti. Çok mantıklıydı.

Jenna da onun kadar mantıklıysa bunu hiç düşünmeden kabul etmeliydi.

Ama Jenna, Michael’ın kahverengi gözlerine bakarken hissettiklerinin mantık, arzu ya da tüm bu doğrularla alakası olmadığını hissetti içten içe. Bu adama âşık olması çok kolaydı. Onun için her şeyden vazgeçmesi ve onun olabilmek için kendi hayatını değiştirmesi çok kolaydı.

Öyle olmasa ve Jenna planladığı gibi çekip gitse bile, bundan zarar almadan kurtulamazdı. Derek ve Mol-lies’den ayrıldıktan sonra, kendini iyi hissetmesi çok uzun zamanını almıştı. Iowa’dan ayrılırken bir parçasını geride bırakmak istemiyordu... ve Michael’ı.

Ne var ki aralarındaki çekime karşı koymak da mümkün değildi. Özellikle de Michael elini Jenna’nın teninde gezdirip parmaklarını bedeninin altına doğru indirirken ve ılık avcunu kamına koymadan önce, göbeğindeki halkaya değerken...

Bedeninde dolaşan elinde, kendine ait olduğunu iddia eden güzel bir şeyler vardı. Jenna’nın bedeni baş döndürücü bir şekilde kasılıp gevşiyordu ve genç kadın ona hayır diyemeyeceğini biliyordu.

Michael haklıydı. Serbest bırakmalılardı.

“Tamam.”

Michael derin bir nefes aldı. “Gerçekten mi?”

Jenna başını salladı ve Michael ellerini sırtında ge dirip bedenini kendisine doğru çekerken bir nefes verdi “Gece boyunca, yatak odana her an girebileceğim ko nusunda seni uyarmalıyım. Tatilim resmi olarak bugun bitiyor. Yarın sabah altıdan itibaren her an acil durum-lar için aranabilirim ve pazartesiden itibaren de hastaneye döneceğim. Claire ile daha fazla zaman geçirmek içjn çalışma programımı azaltacağım ama bunu önümüzdeki iki hafta için yapmam mümkün değil. O yüzden sürekli etrafında olup seni rahatsız etmeyeceğim.” Michael elleriyle Jenna’nm kalçasını sıkıyordu. “Ama evde olduğum sürece, senden uzak kalamam. Evinin bir anahtarını bana versen iyi edersin, yoksa sana ulaşmak için kapını kırmam gerekecek.”

Jenna, Michael’ın tişörtüne uzanıp çıkardı. “Anahtarı alabilirsin. Ve ne zaman istersen yatak odama girebilirsin. Gece ya da gündüz. Önümüzdeki iki hafta boyunca şeninim.”

Michael’m bakışları alev alevdi. “Hâlâ bir gecelik tatilim var. Onu burada geçirebilir miyim?”

“Burada mı?” diye mırıldandı Jenna, ellerini Micha-el’ın çıplak göğsünde gezdirerek.

“Yani... yukarıda da olabilir. Aklimdakileri yapabilmem için yatağın daha rahat olabilir. Sonraki on iki saati sevişerek geçirmeye ne dersin?”

Jenna bunu düşünüyormuş gibi yaptı. “Hmm. Yemek işi ne olacak?”

“Burada yeriz. Çin yemeği. Pizza. Ne istersen.”

Jenna sırıttı ve birden keyiflendi. “Tamam.”

Michael, Jenna’yı kucakladı ve Jenna da yukan çıkarken onun omzuna sarıldı.

Jenna’nın içinden bir ses usulca hata yaptığını, planlarının olumsuz sonuçlanacağını söylüyordu. Michael’la geçireceği iki haftanın, sadece onu daha fazla istemesine neden olacağını...

Michael, Jenna’yı çıplak bir şekilde yatağına bıraktı ve yanma gitmeden önce kendi kotuyla iç çamaşırını çıkarmak için durdu.

Sorun olmayacak, diye avutmaya çalıştı Jenna kendi.

İki haftayı birlikte geçirip sonra bir yolunu bulacaklardı. Sonrasındaki bir ya da iki hafta içinde Jenna gidecekti. Ve Claire burada olacağından Michael meşgul olacaktı.

Bir gecelik ilişkilerinden sonra, arkadaş kalabilmenin bir yolunu bulabilmişler ve bunu yine yapabilirlerdi. Belki Michael haklıydı. Belki bu çılgın isteği serbest bırakırlarsa aslında her şey kolaylaşabilirdi.

Michael, Jenna’nm bedenini çölün ortasında çok susamış ve su bulmuş bir adam gibi öpüyordu. Jenna onu çok istiyor ve dudaklarının altında kıvranıp duruyordu. Michael aşağılara doğru giderken Jenna da ellerini onun geniş sırtında ve saçlarında gezdiriyordu.

Jenna, o âna ve Michael’a teslim olduğunu hissetti. Gelecekte ne olacaksa olsun, o anda başka hiçbir şey yoktu.

4

Michael, Jenna’yla seksin bu kadar güzel olmasına şaşır-mamıştı. İkisi yan yanayken ateş ve barut gibilerdi, fiziksel uyumları giderek daha iyi bir hal alıyordu.

Onu şaşırtan, birbirlerine bu kadar kısa sürede böyi ne uyum sağlayabilmiş olmalarıydı.    6Sl'

MichaeFın tahmin ettiği gibi, o haftaki çalışma pr0gra mı çok yoğundu. Cumartesi öğleden sonra, acil bir ameli yata çağırıldı ve sabaha karşı üç buçuğa kadar hastaneden ayrılamadı.

Eve dönerken arabada, Jenna’ya bir süre ara verip kendi yatağında yatmaya karar verdi. Yorgundu ve ikisi hem cuma gününü hem de cumartesi gününün büyük bir kısmını birlikte geçirmişlerdi. Bunu düşündü ve önlerinde henüz iki haftaları olduğunu hatırlayıp bu geceliğine kendisini dizginlemeye karar verdi.

Evinin kapısına geldiğinde bir an için durup Jenna’nm evine baktı. Işıkları yanmıyordu. Jenna muhtemelen saatler önce girmişti yatağına. Yatağında yan yatarak uyuması canlandı zihninde. Siyah saçları, beyaz çarşafa dağılmış olmalıydı. Bedeni sıcacık ve dudakları aralık...

Jenna’nın kendisine verdiği anahtar, cebinde alev alev yanıyor gibiydi. Hiç düşünmeden, iki evin arasındaki çimenliği geçip sessizce içeri girdi ve yukarı çıkıp kendisini Jenna’nın yatak odasının kapısında dikilirken buldu.

Jenna, fantezilerinde olduğundan çok daha güzeldi. Michael üzerinde sadece iç çamaşırı kalana kadar soyundu ve Jenna’nın yanma kıvrılmak için örtüyü kaldırdı.

Michael elinden geldiğince sessiz hareket etmişti ama Jenna yatakta dönüp uyandı ve Michael’a sokuldu. “Ameliyat nasıl gitti?” diye sordu uykulu bir şekilde.

Michael onu başından öptü. “Bir an kaybedeceğiz sandık ama sonunda kurtardık. Ya sen? Gecen nasıl geçti?”

Jenna, başını Michael’ın çıplak göğsüne yasladı. “İyiy-

<fi Tüm şarkılar zihnimde dolanıp duruyor. Bu, yıllardır olmuyordu. O yüzden gitarımı alıp fikirlerimi mü/iğe çevirebilir miyim diye biraz uğraştım.”

Michael, elini Jenna’nın sırtında gezdirip onu iyice kendine çekti. “Mükemmel. Bir ara ne üzerine çalıştığını dinlemek isterim.”

“Hmm,” diye mırıldandı Jenna ve Michael, onun uykuya daldığını fark etti. Kendisi de uy uy akalana kadar saçlarını okşadı.

Sabah sevişerek uyandılar. Uykudan uyandıkları anda, Öpüşüp bedenlerini ve ellerini birbirlerinin üzerinde gezdirmeye başladılar. İç çamaşırlarını çıkardılar. Michael, Jenna’yı sırtüstü yatırdı ve içine girdi. Jenna’nın omuzlarına tutunurken inlemesi, Michael’ın aklını başından alıyordu.

Sonra, bacakları birbirine dolanmış bir şekilde birbirlerinin kollarında uzandılar. Jenna’nın başı, Michael’ın göğsünün üzerindeydi. Tüm sabahı böyle geçirse çok mutlu olurdu ama Jenna birkaç dakika sonra, onu hızla öpüp yataktan çıktı. “Özür dilerim ama şu lanet şarkı zihnimde dolanıp duruyor. Kâğıda dökmeden rahat edemeyeceğim. Oturma odasına gidip biraz çalışsam olur mu? Sen de biraz daha uyusan iyi olur. Sadece birkaç saat uyudun.”

Michael başını salladı. “Hayır, uyandım artık.” Michael sustu. “Ben de dizüstü bilgisayarımı getirip kendi işlerimi yapabilirim. Ya da bu dikkatini mi dağıtır?”

“Hayır, hiç dağıtmaz. Çok güzel fikir. İstersen biraz kahve koyayım.”

“Mükemmel. Hemen dönerim.”

Jenna’nın oturma odasında çalışmak, Michael’ hoşuna gitmişti. Sandalyeye bilgisayarıyla oturun b” ^ ta yayınlayacağı bir makale üzerinde çalıştı. jenn af' yere oturup sırtını koltuğa yasladı. Kelimeleri ve notai^ bir deftere yazıp çizerken kaşlarını çatıyordu. Ara ara ^ rap yazdıklarını gitarında deniyordu.

Michael ara sıra başını bilgisayarından kaldırıp jetl na’ya bakıyordu. Ona bakınca daha iyi odaklanıp rahat düşünebiliyordu. Bu arada üç saatin geçtiğini ve neredeyse iki bin kelime yazdığını fark etmemişti bile.

Sonra çağrı cihazı çaldı.

“Gitmem lazım,” dedi Michael hastaneyi aradıktan sonra. “Benim için bir hastayı hazırlıyorlar.” Jenna’ya doğra gidip alnından öptü. “Bu gece sana yemek yapmak istiyordum ama ne zaman döneceğimi bilemiyorum.” Jenna başını salladı. “Merak etme. Zaten ben de bu gece grupla buluşacağım. Senden daha geç dönebilirim.” “Doğra, unutmuşum. Umarım provanız güzel geçer.” Jenna, tek kolunu Michael’a doladı ve onu gerçekten öpmek için kendisine doğra çekti. “Teşekkürler. Hastanede bol şans Michael. Hep seni düşünüyor olacağım.” Jenna’nm sözleri, MichaePın içini ısıtmıştı. “Ben de seni düşünüyor olacağım.”

Ameliyat iyi gitmiş ve Michael akşam sekizden önce eve ulaşmıştı. Jenna’nm arabası gitmişti ve Michael, Jen-na’nın provadan birkaç saatten önce dönmeyeceğini tahmin ediyordu.

Michael kendine akşam yemeğini hazırlayıp erkenden yattı. O geceyi ayrı geçireceklerini düşünmüştü çünkü dün gece Jenna’dan uzak kalmayı becercmemişti.

Birkaç saat sonra zii çalınca uyandı.

Bir dakika için nerede olduğunu anlayamadan yatakta bekledi ve sonra üzerine bir şeyler alıp aşağı indi.

Kapıya ulaşamadan, zil yeniden çaldı. Kapıyı açınca Jenna’yı karşısında buldu.

“Selam,” dedi Jenna kapıya yaslanıp ona gülümseyerek.

“Selam,” dedi Michael da. Onu görünce bedeni kasılmıştı. “Saat kaç?”

“Ziyarete gelmek için oldukça geç. Ameliyat nasıldı?” “İyi geçti.” Michael onu içeri doğru çekip kapıyı arkalarından kapattı. “Peki, buraya niye geldin? Senin için... yapabileceğim bir şeyler var mı?”

Jenna sırıttı. “Eminim bir şeyler düşünebilirim. İçeri girip yatağına sessizce uzanabilirdim ama bana anahtar vermedin. Bu hiç adil değil! Ben sana evimin anahtarını verdim. Bende de seninkinin olması gerekmiyor mu?” Michael onu kollarına aldı ve yukarı, yatak odasına götürdü. “Haklısın, bu haksızlık. Kesinlikle anahtarın olmalı. Sessizce yatağıma gelip girmene hiçbir şeyin engel olmasını istemiyorum.”

Michael, Jenna’yı yatağa nazikçe bırakıp onu öptü. “Prova nasıldı?”

Jenna, bu öpücüğün üzerine hafifçe kıvrandı. “Güzeldi. Çok güzeldi.” Bir nefes verdi. “O kadar iyiydi ki kafam çok karıştı.”

Michael, Jenna’nm yanına uzandı ve başını kolunun üzerine koyup yan yattı. Boş eli, Jenna’mn kıvrımlarında dolanıyordu. “Kafan mı karıştı?”

“Bu kadar eğlenceli olduğunu unutmuşum.”

“Bu kötü mü?”

"Tam olarak değil. Sadece...” diye kıpırdandı huzursuz bir şekilde. Michael’ın eli, Jenna’nm kal ^ yerleşip onu rahatlattı. “Bu sadece bana gitmediğin, ^08 lan düşündürdü. Eğer dağılmasaydık, Mollies’in şjm<j' nerelerde olabileceğini.” Jenna iç geçirdi. “Eğer dağıi^' miza neden olmasaydım.”

MichaelTn eli, istemsiz bir şekilde kasıldı ve Jenna ona baktı. “Derek’ten ayrıldığıma pişman değilim,” dedi ve Michael, Jenna’nın kendisindeki gerginliği ve bunun nedenini anladığını fark etti. “Ama belki de Mollies’den ayrılmamalıydım.”

Michael, elini Jenna’nın kalçasından çekip saçlarına götürdü. “Geçmişi düşünme. Bu hiçbir zaman işe yaramaz. Onun yerine geleceği düşün. Mollies’in yeniden bir araya gelme şansı var mı? Bu senin isteyebileceğin bir şey mi?”

Jenna kaşlarını çattı. “Bilmiyorum. Ben... bilmiyorum. Los Angeles’taki işi çok istiyorum ama bu gece yaptığımız müzik...”

Jenna dönüp ona baktı. “Sanırım sadece... kafam karıştı. Şu anda her şey çok olası görünüyor. Sanki yüz ayrı yere gidebilirmişim gibi. Tek bir yolu seçip onun yanlış yol olduğunu fark etmekten korkuyorum.” Jenna dudağını ısırıp uzaklara baktı. “Yatakta uzanıp bunları düşünüyordum ve o sırada istediğimden emin olduğum tek bir şey olduğunu fark ettim. O da buraya gelmekti. Seninle birlikte olmak.”

Michael gözlerini kapadı ve Jenna’nın sözlerinin kendisine bu kadar umut vermemiş olmasını diledi.

OO.

“Gelmene sevindim,” diyebildi sadece.

jenna hâlâ başka bir yöne bakıyordu. Michael boynuna, kulağının hemen aşağısına doğru eğilip onu öptü. Her bir noktası yumuşacık ve pürüzsüzdü. Ama o nokta daha da farklıydı. Michael, sabunun ve kır çiçeklerinin tatlılığının kokusunu alabiliyordu. Jenna’nın kokusu her zaman olduğu gibi, Michael’m zihnine, kalbine ve kasıklarına işlemiş gibiydi.

Michael, Jenna’nm titrediğini hissetti. Sonra dönüp Michael’m yüzüne baktı ve dudaklarını, dudaklarına götürürken kollarını boynuna doladı.

O andan itibaren, boş kaldıkları her anı birlikte geçirdiler.

Her şeyden bahsettiler. Michael, Jenna’yla tanışana kadar kimselere bahsetmediği şeylerden de bahsetmişti ona. Artık kendisinin bile neredeyse unuttuğu, daha derin şeyleri anlatıyordu. İlk kez bir hastayı kaybedişinden bahsetti ona. Çocukluğunu anlatı. Claire’den, korkularından ve baba olma konusundaki kararsızlığından bahsetti.

Jenna, ona kendisini hep iyi hissettirdi. Sadece dinledi. Olaylara bakış açısı çok farklıydı. Michael’ınkinden çok farklıydı... hep Michael’a düşünmesi gereken farklı bir şeyler söylüyordu.

Michael, bunların hiçbirini Angela ile paylaşmamıştı. Ona hiçbir konuda fikir danışmamıştı. Onun parlak zırhlı şövalyesi olup ona dertsiz ve şüphesiz bir hayat sunmak istemişti sadece. Eğer Angela kendisinin zayıf yönlerini görürse, ona olan güveni azalırmış gibi hissetmişti.

Şimdi anlıyordu ki, Angela’yı koruma isteği o kadar çoktu ki, ona kendini ilişkinin bir tarafı gibi hissettirme-mişti bile.

Jenna’nın kendisine bir ilişkinin nasıl olması gerekti ğini öğretiyor oluşu çok ironikti çünkü Michael’m 0na karşı hissettikleri, daha önce hiç hissetmediği kadar \\ keldi ve sahiplenme duygusuyla doluydu. Ama ona yeniyordu. Michael güçlü ve zayıf yanlarını biliyordu Jenna’nınkileri de.

Tabii ki bunlann hiçbiri Jenna’nın kendisini terk et meşine engel olamazdı. Ama Michael bunu başından beri biliyordu ve kabullenmenin yolunu bir şekilde bulacaktı Çünkü bunu yapmak zorundaydı.

Günler çok çabuk geçti. Jenna her anın tadını çıkarmaya çalışıyordu. Gündüzleri müzik ve öğretmenlikle, geceleri de Michael’la doluydu. Uyku ihtiyacını yok saymaya başlamıştı. Bir gece uyumak yerine uyanık kalıp Micha-el’ı izlemişti -aynen Michael’ın ilk gecelerinde kendisini izlediği gibi.

Fakat zamanı ne kadar yavaşlatmaya çalışsa da, son gün gelip çattı. Yaz okulu bitti ve Claire ertesi sabah dönüyordu. Michael’m kızı döndüğü için Jenna çok heyecanlıydı ama Michael’la geçirdiği zaman, kısa süre sonra sona ereceği için çok üzgündü.

Öğleden sonranın ilk saatlerinde, Jenna elindeki bir kitapla arka bahçede oturuyordu. Son on günde neredeyse bir düzine şarkı karaladığı için, müziğe bir mola vermesi gerekiyordu.

Ama Michael’a ara vermek istemiyordu. Aslında aralarındaki şeyin bitmesine hazır değildi.

Planları, birbirlerine karşı hissettikleri isteği serbest bırakmaktı. Aralarındaki ateşin yanmasına izin vermek.

En azından Jenna’nm açısından, plan acı veren bir başarısızlıkla sonuçlanmıştı. Hem Michael’dan her zamankinden daha fazla etkileniyor hem de onunla zaman geçirmekten, daha önce hiç kimseyle hissetmediği kadar çok keyif alıyordu.

O ilk günden sonra, Michael’m evde olduğu saatler-

de birlikte çalışmayı alışkanlık haline getirdiler -Mich bilgisayarında, Jenna da gitarında. Yan yanayken far^ projelerini, mükemmel bir uyum içinde yürütüyorlar(} * Michael etrafında olduğu zamanlarda, Jenna’nm yara tıcılığı tavan yapıyordu. Sanki Michael’ın sessiz varlığj ona ilham veriyordu. Ve bir kez Michael ona, Jenna’nm yanında çalıştığında, her zamankinin iki katı kadar çalışa bildiğini söylemişti. Gerçi her seferinde, birkaç saat için. de, Jenna’yı kucaklayıp yatağa götürüyordu.

Jenna yatakta geçirdikleri vakitten de çok keyif alıyordu -sadece seks değildi. Tabii bu da inanılmazdı ama aynı zamanda saatlerce sohbet ediyorlardı. Birbirleriyle bu kadar rahat konuşabilmeleri Jenna’yı hâlâ şaşırtıyordu. Çünkü birçok açıdan aslında birbirlerinden çok farklılardı. Ancak çocukluklarındaki, huylarındaki ve kariyerlerindeki farklılıkların dışında, tüm bu farklılıkları bir araya getirip bir yapbozun parçalarıymışçasına birleştiren bir çekim vardı aralarında. Jenna, Michael’m önüne yarı şekillenmiş fikirleri koyup onun bilimsel zekâsıyla, bu fikirlerin üzerinde çalışmasını seviyordu. Ayrıca, Mi-chael’m Jenna’daki daha sezgisel olan ve pek doğrusal olmayan yaklaşımdan hoşlandığı da belliydi.

Jenna, MichaelTa birlikte yapmayı sevdiği şeyleri ve aralarında gelişen farklı bir boyuttaki ilişkiyi düşününce, onunla yeniden arkadaş olmanın zor olacağını fark ediyordu.

Ama Claire geri dönüyordu. Michael’la, kızına belli etmeden, gizlice buluşamazdı -ve Claire’e ilişkilerinden bahsetmek çok doğru olmazdı çünkü Jenna yakında gidecekti.

Ancak kalmayı düşünmüyorsa.

Bu düşünce aklına ilk kez gelmiyordu. Ama ne zaman bunu düşünse, kendi doğasının, onu her zaman lowa’dan .ve Michael’dan- uzaklara götüreceğini hatırlamaya çalışıyordu.

Grup, yeniden bir araya gelmeyi ciddi bir şekilde konuşmaya başlamıştı. Yönetmen arkadaşıyla bu olasılığı konuşmuş ve o da film projesi için ayda bir kez Los An-geles’a gelip gidebileceğini ve uzaktan çalışabileceğini söylemişti. MichaePa da söylediği gibi, sanki karşısında yüzlerce yol aynı anda açılıyordu.

Tek sorun, aynı anda hepsine birden gidemeyecek oluşuydu.

Jenna eskiden nasıl olduğunu merak etti. İnsanların seçim şansları -özellikle de kadınların- çok sınırlı olduğu zamanlarda. Jenna o zamanlarda yaşıyor olsaydı da, hep daha fazla özgürlüğün hayalini kuruyor olurdu... Şu anda kendisine sunulan fırsatların yine sunulmasını isterdi.

MichaelTn gelecek konusunu kendiliğinden açmasını bekledi ama o hiç açmadı. Jenna birden, MichaelTn kendisi kadar çaresiz hissetmediğini düşünmeye başladı. Belki de Michael bu konuyu düşünme fırsatı bulunca aralarındaki şeyin sadece geçici bir şeyler olmasına sevinmişti.

Ya da belki de bu gece bir şeyler söylemeyi planlıyordu. Claire eve dönmeden önce yalnız geçirecekleri son gecelerinde.

Bunu düşününce o çok bildiği panik hali Jenna’nm bedenini sardı çünkü MichaelTa bir geleceği ne kadar çok isterse istesin, bununla ilgili konuşmaya hazır değildi.

Jenna aynı sayfaya on dakikadır boş boş bakı    !

Sabırsız bir şekilde kitabı kenara bırakırken post^’ arabadan indiğini gördü. Ayağa kalkıp posta kutu^ doğru gitti. Bacaklarını esnetmek için bir fırsat yakalat için mutluydu. Belki bugün yine koşuya giderdi. Gerçi bu sabah beş mil kadar koşmuştu ama...

Faturalar, Rolling Stone dergisinin yeni sayısı... ve ke-narında mühür olmayan şık, krem rengi bir zarf. Üzerinde isim de yoktu. Sadece ön tarafında düzgün harflerle kendi adı yazılmıştı.

Bayan Jenna Landry.

Jenna, zarfı açmadan önce şaşkın bir şekilde arka bahçeye döndü. Zarfın içinde duran tek kâğıdı çıkardı.

Bu akşam yemek yemek ve eğlenmek için davetlisin.

Eğlence bir sır. Ne olduğunu sakın öğrenmeye çalışma.

Resmi giyinmen gerekli. Kırmızı giyersen ekstra puan kazanacaksın ve hatta kısa olursa, daha da fazla bonus var.

Bu etkinliğin sebebini merak ediyorsan, mükemmel iki haftanın -ve bir ömürlük bir dostluk olmasını umduğum yeni bir başlangıcın kutlaması.

Michael

Jenna kâğıdı tekrar tekrar okudu. Bir dakika sonra derin bir nefes alıp davetiyeyi kalbine bastırdı.

Şimdi Michael’ın gelecekle ilgili neden hiçbir şey söylemediğini anlıyordu. Çünkü bahsetmemeye karar vermişlerdi ve Michael da onun sınırlarına saygı duyuyordu. Jenna^9ya saygı duyuyordu. Birlikte geçirdikleri

zamandan, o da en az Jenna kadar çok keyif alıyordu ve onu hayatından çıkarmak istemiyordu.

Ve Jenna’ya baskı yapmayacaktı.

Jenna içinde bir enerji hissedip ayağa kalktı. Dolabındaki hiçbir şey bu gece için yeterince iyi değildi. Alışverişe gidip Michael’m yıllarca rüyalarında göreceği bir elbise almadan rahat edemeyecekti.

«I

Jenna, Michael’a kapıyı açtığında doğru elbiseyi seçtiğinden emin oldu.

Oldukça sade, ince askılı, yakası derin dekolteli bir elbiseydi. Kırmızı ipektendi ve beline kadar oturuyor, aşağısı da yürüdükçe havalanıyordu.

Bacakları çıplaktı ve kırmızı stiletto giymişti. Saçım toplamıştı ki bunu çok sık yapmazdı. Siyah dalgalarını kırmızı saten bir kurdeleyle tutturmuştu.

Taktığı tek takı, büyükannesine ait kırmızı küpeleriydi. Sadece rimel ve ruj sürmüştü -elbiseyle birebir uyan bir ruj.

“Vay canına,” diyebildi Michael sadece ama gözlerindeki ifade, Jenna’nm bugün mağazada harcadığı ufak servete değdiğini gösteriyor gibiydi.

Michael da çok yakışıklı görünüyordu. Kömür grisi takım elbise, ütülü beyaz gömlek ve lacivert bir kravat vardı üzerinde.

Jenna ona bakıp sırıttı. “Peki, bonus puanlarımı aldım mı?”

“Evet, aldın.”

Jenna’ya bir buket kırmızı gül uzattı. Jenna gülleri koklamak için başını eğdi. “Ah, Michael. Çok güzeller. Onları

suya koyana kadar, içeri gir,” dedi Jenna atn, başın, salladı.    Mlc^ı

“Hiç şansın yok. Eğer seninle içeri girersem bir kadar çıkamayız ve Ambrosia’da rezervasyonumuz ^ “Gerçekten mi? Orada hiç yemek yemedim ve hep temiştim.”

“O zaman burada seni bekliyorum.”

Jenna, çiçekleri suya koydu ama bir tanesini araların dan alıp boyunu kısaltarak kulağının arkasına tutturdu.

Jenna geri gelince Michael güle hafifçe dokundu. “Kır. mızı Gül,” dedi hafifçe ve Jenna da ona şaşkın bir şekil, de baktı. “Pamuk Prenses’in kız kardeşi,” dedi Michael. “Pamuk Prenses’in aslında sarışın olduğunu biliyor muy. dun?”

“Hayır, bilmiyordum. Sen nereden biliyorsun?” Michael’ın evinin garaj girişine park ettiği arabasına doğru giderlerken Michael, elini Jenna’nm beline koydu. “Claire küçükken ona masallar okurdum. Biri Pamuk Prenses ve Kırmızı Gürdil. Pamuk Prenses ve Yedi Cüceler hiçbir ilgisi yok. İki kız kardeşle ilgiliydi. Pamuk Prenses sarışın, sevimli ve utangaçtı. Hep evde kalmak isterdi. Kırmızı Gül esmerdi ve gezmeyi severdi. Daha problemliydi. Claire, Pamuk Prenses’i severdi çünkü o da kendisi gibi sarışındı. Ben hep Kırmızı Gül’ü tercih etmiştim.”

Jenna gülümsedi. Senin bir masal hayranı olabilccc-ğin asla aklıma gelmezdi. Sürprizlerle dolusun Dr. Stone. Sürprizler demişken...”

“Sana sormak yok demiştim,” diye hatırlattı Michael yolcu koltuğunun kapısını açarken.

Jenna, MichaelTn yan tarafa oturup anahtarı yerleştirmesini bekledi ve sonra kulağına eğilip fısıldadı. “Sevimli bir şekilde istesem?”

Michael ona döndü. “Baştan çıkarıcı biri gibi/' diye fısıldadı Michael da. Gözlen hem neşe hem de arzuyla parıldıyordu.

“Sadece bir ipucu ver,” dedi Jenna, Michael arabayı çatıştırıp yola çıkarken. “Film mi? Tiyatro mu? Dans mı? Ne?”

“İpucu yok.”

Michael, Jenna ne kadar uğraşsa da hiçbir şey söylemedi. Jenna’nın onu konuşturmak için kullandığı bazı teknikler, motorlu taşıtlar güvenliği komisyonundan muhtemelen onay alamayacak türdendi. Restorana ulaşana kadar, Jenna akşam eğlencesiyle ilgili hiçbir ipucu alamamıştı ama Michael’ı öyle baştan çıkarmıştı ki, vale arabayı devraldıktan sonra Michael, onu restoranın yanındaki patikaya çekip deli gibi öpmüştü.

Michael işini bitirince gülü yeniden olduğu yere taktı ve nazikçe kolunu Jenna’ya uzattı. “Buyurmaz mısınız?”

Jenna hâlâ saçım düzeltmeye çalışıyordu. Yüzü ısınmış ve kıpkırmızı olmuştu. “Şanslısın ki çıkmayan ruj sürmüştüm,” dedi Jenna ciddi bir şekilde. Michael da sırıttı. “Bunun üzerine bana bir ipucu vermelisin,” diye de ekledi Jenna.

“İpucu yok,” dedi Michael yine Jenna’yı güzel restorana doğru götürürken.

“Peki ya-”

“Eğer o cümleyi tamamlarsan yemek yiyemeyeceksin. Aç olduğunu söylemiştin, değil mi?”

Restoranın içine girdiklerinde köşedeki masaya lendirildiler. Etraftan gelen kokular enfesti.

“Sen kazandın,” dedi Jenna.

Mükemmel bir yemekti. Lezzetli yemek, inanılmaz rap, sevimli ve romantik bir ortamda edilen mükemrr,cl bir sohbet. Restorandan çıkarken Jenna mutlu bir şekıl^ iç çekti. Valenin arabayı getirmesini, kırmızı tentenin a| tında durup bekliyorlardı.

Ama Michael beklemek yerine, Jenna’nm elini tutup kaldırımdan yürümeye başladı.

“Arabaya binmeyecek miyiz?”

“Hayır.”

Jenna ona baktı ama Michael’ın ifadesinden bir şey anlamak mümkün değildi. “Tamam. Gittiğimiz yer her neresiyse, yürüme mesafesinde. Hmmm. Hiçbir ye-” Michael, restoranın üç blok ilerisinde durdu ve Jenna kafasını kaldırdığında eski, güzel bir kilise gördü.

Kaşlarını kaldırarak Michael’a baktı. “Peki, beni şaşırtmayı başardın. Bu gece beni götüreceğini düşündüğüm tüm yerler arasında, kilise ilk ellinin arasında bile değildi.”

Michael gülümsüyordu. “Akustik nedeniyle burayı seçtik.”

“Akustik mi? Ve ‘biz’ derken ne demek istiyorsun?” Michael elinden tuttu. “Hadi.”

İçeri girdiler ve Jenna derin bir nefes alıp verdi. İçerisi bir masal dünyası gibiydi. Ana koridora mumlar dizilmişti ve onları orta kışıma yerleştirilmiş iki sandalyeye götürüyordu. Tam da orada, ortada, klasik müzik orkestrası, enstrümanlarını avarlıvordu.

K-cn girdiklerimle komünistlerden biri onlar* baktı ■Michael’ Vaktinde gelip gelmeyeceğim merak ediyordum- Bu da Jenna olmalı.”

-Merhaba Sally. Seni yeniden görmek yok güzel. Ve evet, bu Jenna.”

-Tanıştığımıza sevindim tatlım. Ben Sally Vale.”

-Ben-ben de sizinle tanıştığıma memnun oldum.”

Jenna, gri saçları omuzlarına dökülen kadına şaşkın hır ifadeyle bakıyordu. “Bu Sally Vale,” diye fısıldadı Mic-hael’a hemen.

“Biliyorum.” Michael, sandalyelerden birini ona gösterdi ve diğerine de kendisi oturdu.

“Chicago Senfoni Orkestrası’nda keman çalıyor."

“Bunu da biliyorum.”

“Burada ne işi var? Ve sen onu nereden tanıyorsun?” “Oğlu eski bir arkadaşım. Üniversiteyi birlikte okumuştuk. Aileyi yıllardır tanırım. Klasik müzik orkestrası aradığımdan bahsedince Sally kibarca-”

“Sally Vale dünyadaki en ünlü kemanistlerden biridir.” “Evet. Diğerini de görmelisin.”

Jenna sadece Sally’ye bakmıştı. Gözleri, kemanını akort eden, zarif ellerine kilitlenmişti. Ama şimdi diğerlerine de baktı ve o anda oturan kemanisti gördü. Michael’m elini tuttu. “Aman Tanrım. Bu Anthony de la Vega mı?”

“Sanırım o.”

“Onun oğluyla da mı birlikte okudun?”

“Hayır, ama eşini birkaç yıl önce ameliyat ettim. İyi bir iş çıkarmış olmalıyım çünkü bana borçlu olduğunu düşünüyordu.”

Jenna başka bir şey söyleyemedi. Yapabildiği tek oturup iki kemaniste ve etraflarındaki müzisyenlere bak mak oldu. Performanslarının başlamasını nefes almadan bekliyordu.

Görünmez bir komut olmalıydı çünkü hepsi birden akort yapmayı bıraktı ve herkes hazırlandı.

Sally başını hafifçe salladı ve müzik başladı.

Bach’tan Concerto for Two Violins'i çalıyorlardı.

Müzik, Jenna’nm etrafında, damarlarında dolanıyordu. Kilisenin içine yağmur damlaları gibi dağılıyordu. Aydınlık, yumuşak ve ışıltılı, her biri elmastan daha nadir ve değerliydi.

Jenna daha önce de etkileyici müzik dinlemişti ama hiçbiri bunun kadar etkileyici olamazdı. Daha önce müzik hiç aklını, kalbini, bedenini ve ruhunu alıp götürmemişti. Parçalara ayrılıp heyecanlanıyordu.

Orkestra, Largo Ma Non Tanto'yu daha da güzel çalmıştı. Jenna’nm boğazında bir acı vardı. Kalbinde de. Elleriyle, Michael’ın elini bulmaya çalıştığını fark etti. Michael da elini sıkıca tuttu. Bir şekilde onu rahatlatıp koruyor gibiydi. Böylece bu acı veren müzik, Jenna’yı çok uzaklara götüremeyecekti. Jenna gözlerini kapatıp damarlarına işlemesine izin verdi çünkü Michael’ın sürekli orada, yanında olacağından emindi.

Konçerto sona erdiğinde orkestra, Bach’tan bir parça daha çaldı ve sonra bir tane daha. Bittiğinde Jenna, Michael ile birlikte ayağa kalktı ve alkışlayıp, “Bravo! Bravo! diye bağırdı. Bu arada orkestra selam veriyordu.

^4 Beğenmenize sevindik,” dedi Sally gülümseyerek Jenna’yla tokalaşmaya geldiğinde. “Gerçek bir müzik

tutkunu için çalmak her zaman büyük zevktir. Şimdi sizin için de bir mahsuru yoksa merkezde bilardo oynayıp birkaç bira içmek için söz verdiğimiz birileri var. Bize katılmanızı teklif ederdim ama eminim bu centilmenin sizin için başka planlan vardır.”

Sally onlara göz kırptı. Michael, Jenna’yı da alıp koridordan geçti ve kiliseden çıktılar.

Kaldırıma çıktıklarında Jenna ona döndü. “Michael.” Michael ona baktı. Başını hafifçe yana eğmişti. “Evet?” Jenna yutkundu. “Bu, bu zamana kadar birilerinin benim için yaptığı en inanılmaz şey. Ben hiç... ben...” Jenna konuşamadı. Ellerini, Michael’ın başının arkasına koyup onu öpmek için kendine doğru çekti.

Öpüşmeleri sona erdiğinde Michael hafifçe öksürdü. “Bunu sadece art niyetimden yaptım. Seni yatağa atmak için.”

“Görev başarıyla tamamlandı.” Gülümseyerek birbirlerine baktılar ve sonra kaldırımda el ele yürümeye başladılar.

Restorana döndüler ve vale arabalarını getirdi. Birkaç dakika içinde şehir dışına doğru yola çıkmışlardı.

“Pencereleri açar mısın?” diye sordu Jenna birden. “Çok güzel bir yaz gecesi. Rüzgârı hissetmek istiyorum.” Michael dört pencereyi ve tavan penceresini aynı anda açtı. Jenna da gözlerini kapatıp serin havanın üzerine esmesine izin verdi.

Michael onun eline doğru uzandı. Geri kalan yolu bu Şekilde gittiler. Bach’ınki gibi zengin ve uyumlu bir sessizlik içinde.

Eve vardıklarında saatlerce seviştiler. Michael ona çok

değerli bir şeye dokunur gibi dokunuyor, dünyada^ güzel kadınmış gibi bakıyordu. Birbirlerine doyam ^1 ^ lardı ve son geceleri olduğunu bildiklerinden ikisi de^ bir dakikayı bile uyuyarak geçirmek istemiyordu. ^ “Ne yapıyorsun?” diye sordu Michael, Jenna kolların da yatarken.

Jenna, Michael’ın parmaklarını keman teli gibi kullan dığını fark etti. “Özür dilerim,” dedi utanarak. “Müziği düşünüp nasıl çalındığını hatırlıyor muyum diye deniyor, dum. Aslında en başta kemanist olarak başlamıştım bili, yor musun? Küçükken.”

“Öyle mi?”

“Evet. Ama yetenekli olmaktan başka bir şey yapamayacağımı anlar anlamaz bıraktım.”

“Yetenekli bir kemanist olmak, küçümsenecek bir şey değil.”

“Hayır ama bu kalbimi kırardı. Bach... bu gece duyduğumuz gibi çalınmayı hak ediyor. Kemanı bıraktığımda on iki yaşındaydım ve bir yıl boyunca hiçbir şey çalmadım. Sonra da ilk gitarımı aldım.”

“Ve yetenekli bir gitaristten daha iyisi olacağını biliyor muydun?”

“Hayır, öyle değil. Daha çok... çok yetenekli ya da az yetenekli bir gitarist olmam çok da önemli değildi. Sadece çalmam gerekiyordu. Anlıyor musun?”

“Anlıyorum. Seni çalarken izlemeyi seviyorum. Gitarını tutarken sanki vücudunun bir parçası gibi görünüyor. Aletlerini bu şekilde tutan cerrahlar görmüştüm.”

“Bu yüzden seni ameliyat sırasında izlemek istiyorum.”

Michael gülümsedi. “Bir mii/isyenin performansını izlemek gibi bir şey değil ama."

“Muhtemelen değildir," dedi Jenna. “Öte yandan, müzik hiç kimsenin hayatım kurtarmamıştır. En azından şimdiye kadar sanırtm."

Bir süre sonra Jenna yüz üstü yatıp başını kollarının üzerine yerleştirdi. Gözlerini kapamamak için çabalıyordu. Michael da yanına uzanmış, sırtını okşuyordu.

“Bu dövmeyi neden yaptırdın?" diye sordu Michael birden parmaklarıyla, notaların üzerinde giderken. “Dünyadaki onca müziğin içinden, neden bu konçertoyu bu kadar çok sevdin?"

Jenna yan dönüp Michael’ın yüzüne baktı. “Sen bunu neden sevdin?"

“Bilmiyorum. Hep sevmişimdir. Ama senin bunun için daha iyi bir nedenin olduğunu düşünüyorum," diye ekledi Michael gülümseyerek.

Jenna bu konuda konuşmayı tuhaf bir şekilde istemiyordu. “Yani... aslında sıra dışı bir müzik. Böyle ana bölümün olduğu çoğu eserde, iki dize genellikle eşit olmaz. Biri diğerini destekler. Ya da ikisi de birbirine bağımlı olur ve ayrı kalamazlar. Ama Concerto for Two Vio-lins'de, hiçbir kısım ikincil değil. İkisi de eşit derecede güçlüler ve kendi başlarına bütünler, tamlar. Ama birlikte çalındıklarında mükemmel bir şey oluyor. O simya, o..."

Jenna sustu ve bir sebeple cümlesini tamamlayamadı.

Onun yerine Michael tamamladı. “Sihir,” dedi yumuşak bir sesle.

Jenna ona bakmadan başını salladı.

Bir süre sessizce uzandılar. Jenna gözleri kapadı ve tekrar açtığında günün ilk ışıklarının odaya süzüldüğünü gördü.

“Sabah oldu,” dedi Jenna yatakta oturup kollarını dizlerine dolarken.

Michael da oturdu. “Claire’in uçağı birkaç saat içinde inecek.”

Jenna başını salladı. Ne diyeceğinden emin değildi. Bu anı düşünmeyi bile ertelemişti hep. İşte şimdi o an gelip çatmıştı ve Jenna buna hazır değildi.

Michael yataktan çıktı ve giyinmeye başladı. Jenna onu sessiz bir şekilde izledi.

“Son gece için teşekkür ederim,” dedi Jenna bir dakika sonra, sesinin bu kadar üzgün çıkmış olmasından utanarak.

Michael ona bakmadan önce ayakkabılarını bağladı. Bir süre öylece birbirlerine baktılar ve sonra Michael yanma gidip onu sıkıca sardı. “Son iki hafta için teşekkür ederim,” dedi Michael. Sesi Jenna’nm saçlarının arasına gömülüyordu.

“Seninle birlikte olmaktan çok keyif aldım,” dedi Jenna yüzünü Michael’ın gömleğine bastırarak. “Bunu hiç unutmayacağım.”

“Ben de.”

Michael ona yeniden sarıldı ve alnına hızlı ve sert bir öpücük kondurdu. “Biz havaalanından döner dönmez, Clarie seni görmek isteyecek.”

“Bugün tüm gün evde olacağım, o yüzden ne zaman isterse gelebilir. Onu yeniden göreceğim için çok heyecanlıyım.”

“Eminim o da seni göreceği için heyecanlıdır.”

Michael, Jenna’yı bırakıp yataktan kalktı ve kapıya doğru ilerledi.

Jenna birkaç saniye içinde ağlamaya başlayacağını biliyordu. Ama Michael gitmek üzereydi -sadece biraz daha sabretmesi gerekiyordu.

Sonra Michael kapıda durdu. Sırtı Jenna’ya dönüktü. 0 şekilde bir dakikadan daha uzun bir süre durdu. Odanın diğer ucunda olmasına rağmen Jenna, Michael’m bedenindeki gerginliği hissedebiliyordu.

Jenna birden korkup yataktan fırladı ve şifonyerden eşofman altı ile bir tişört çıkardı.

“Hâlâ aşağıda yapmam gereken bir sürü iş var. Gerçekten boyayı bitirme-”

“Jenna.”

Jenna şifonyere yaslandı. “Hayır. Lütfen. Yapma.” Michael döndü ve Jenna’nm kalbi duracak gibi oldu. “Buna engel olamıyorum,”dedi kısık bir sesle. “Michael-”

“En azından bunu konuşamaz mıyız?”

Jenna kollarını birleştirdi. “Bunun bir yararı olmaz. Dün gece mükemmeldi... Bu şekilde kalsa olmaz mı?” Michael ona baktı. "Jenna, seninle geçirdiğim son iki hafta, hayatımın en güzel iki haftasıydı. Sen gittiğinde de, seni düşünmeme engel olamayacağım. Lanet olsun! Gitmeni istemiyorum. Bana dürüst bir şekilde söyler misin? Gerçekten kalmayı aklından geçirmedin mi? Benimle olmayı hiç hayal etmedin mi? Gerçekten benimle olmayı?” Jenna kendi kendine daha sıkı sarıldı. "Tabii ki düşündün. Ama eğer Mollies bir araya gelirse turneye çıkacağız. Sürekli yolda olacağım. Özellikle de ilk başlarda Bu şekilde yürümez Michael.”

Sadece bu ihtimalden bahsetmek bile Michael’ın inatçı damarını kabartmıştı. “Ama grupla ilgili henüz bir karar vermedin. Fikrini hâlâ değiştirebilirsin.”

Jenna birden üşüyüp avuçlarını kollarına sürttü. “Mol-lies benim için önemli. Müzik benim için önemli.” Michael kaşlarını çattı. “Ve ben de senin için önemli değilim, öyle mi? Bunu mu demek istiyorsun?”

Soğuk, Jenna’nın kemiklerine kadar işledi. “Benden kariyerim ve senin aranda bir seçim yapmamı mı bekliyorsun?”

“Hayır, tabii ki bunu beklemiyorum. Ama kendi şarkı yazma işin? Onu burada da yapabilirsin. Des Moines’de kayıt stüdyoları yok mu? Ya da sahne alabileceğin bir yerler? Ayrıca Chicago sadece beş saatlik uzaklıkta -arada orada da çalabilirsin.”

Michael bir nefes aldı. “Ve birkaç kasaba ileride müzik öğretmeni arayan bir özel okul var. Okul yönetim kurulunun başkanım tanıyorum ve eminim seninle mülakat yapmak isteyeceklerdir. Ve Des Moines’deki özel kurs da gitar eğitmenleri arıyor. Ya da evinde de ders verebilirsin-” “Vay canına. Bunun üzerine gerçekten kafa yormuşsun, değil mi? Hatta benim için iş bile aramışsın.” Jenna’nın ses tonu, Michael’ın konuşmasına engel oldu. “Hayatını kontrol etmeye çalışmıyorum. Ama seni kaybetme fikrinden nefret ediyorum. Eğer burada kalmak istersen seçeneklerin olduğunu bilmeni istedim.”

Michael ona, onu sevdiğini söylememişti. Jenna, bu durum kendisini rahatsız mı etti, rahatlattı mı emin olamıyordu. Son iki hafta boyunca aralarındaki duyguların çok yoğun olduğu anlar olmuştu. Jenna’nın daha önce hiç hissetmediği duygulardı bunlar. Jenna neredeyse bunları dile getirecekti.

Şimdi dile getirmemiş olduğu için seviniyordu.

“Bu hiç mantıklı değil Michael. Ben böyle biriyim. Bir yerde kalmayı becerebilen bir insan değilim. Hiçbir zaman da olmadım.”

Aynca müziğin hayatındaki yerine saygı duysa da her zaman birinci sırada olmak isteyecek bir adamla birlikte olamazdı. Çünkü bu, onu her zaman hayal kırıklığına uğratacağı, üzeceği anlamına geliyordu.

“İnsanlar değişir Jenna. Lanet olsun, bana bir bak. Ben her zaman insanlara uzak duran biriydim. Sen bunu değiştirmeme yardım ettin... sen ve Claire. O yüzden insanların değişebileceğini biliyorum.”

Jenna başını salladı. “Eğer sen istemeseydin benim ya da Claire’in yaptığı hiçbir şey seni değiştiremezdi.” Michael sustu. “Yani değişmek istemiyorsun.”

Durum bundan daha karışıktı. Ama Jenna kalbindeki her şeyi ona söylemekten korkuyordu. Kendisini parçalara bölecek tüm o acı veren karmaşayı, korkuyu ve arzuyu. Çünkü bir yanı her şeyi bırakıp Claire ve Michael ile kalmak istiyordu.

“Ben hiçbir zaman seni mutlu etmeye yetecek kadar değişemem,” dedi Jenna sadece.

MichaelTn göğsü derin bir nefesle şişti. “Tamam,” dedi bir süre sonra. “O halde sanırım söylenecek başka bir şey yok.”

jvlichael, Clairc’in gelişinin, kendisine Jenna’yı biraz olsun unutturabileccğini düşündüyse fena halde yanılmıştı.

Tabii ki Claire’in geri dönmesi mükemmeldi. Aslında, Claire’in evi tamamen değiştirmesi, kahkahalar, sohbetler ve arkadaşlarla doldurması Michael’ın çok hoşuna gitmişti.

Claire ile arasını düzelten Ellie, neredeyse her gün on-lardaydı. Annesiyle birlikte Bayan Washington’ların evine taşınmışlardı ve Michael, ailesinin boşanma evresinde olmasına ne kadar üzülse de, bir yandan da Claire’in bu kadar yakında yaşayan iyi bir arkadaşının olmasına çok seviniyordu.

Claire, şimdiye kadar oldukça mutlu görünüyordu. Okula başladığı için çok heyecanlıydı ve şimdiden yeni arkadaşlar edinmeye başlamıştı. Michael elbette ilerleyen günlerde bir sürü patlama ve gözyaşı göreceğinden emindi ama günler geçtikçe kendine daha çok güveniyordu -krizler olacaktı ama o ve Claire bunlarla baş etmenin bir yolunu bulacaktı.

Keşke Jenna ile baş etmenin de bir yolunu bulabilseydi.

Ya da Jenna’ya olan duygularıyla baş etmenin -son bir hafta boyunca onu pek görmemişti.

Bir yanı -gerçekten çok zavallı olan bir yanı- Jenna’nm fikrini değiştirmesini umuyordu. Onun kendisini özlemesini- Kalmayı istediğini ve ona olan hislerini kabul etmesini.

Ama Jenna fikrini değiştirmedi.

Michael bunun nedenini hâlâ anlayamamıştı. Birl^ çok iyilerdi. O son gece inanılmazdı, büyülüydü.. gece Jenna’ya sarılıp aslında ortada olan şeyi dile getir meşini beklemişti. Birbirlerine ait olduklarını söylemesi ni beklemişti.

Ama Jenna hiçbir şey söylememişti. Michael içten içe Jenna’nın kendisine karşı boş olmadığını bilse de, ondan kalmasını istediğinde onu reddetmesi içini acıtmıştı.

Jenna’nm da kendisini, onun Jenna’yı özlediği kadar özlediğini bilse, canı bu kadar yanmazdı. Ama o hafta Jen-na’yı gördüğü o birkaç kez -hep Claire ile birlikte- Jenna gayet meşgul ve kafası dağınık gibi görünüyordu. Mollies kasabadaydı ve Jenna tüm enerjisini gruba vermişti.

Onunla birlikte olmamak, Michael’m düşündüğünden yüz kat daha acı vericiydi. Bir parçası eksilmiş gibiydi -Jenna’nın farkına bile varmadan alıp götürdüğü bir parçası. Ve Michael bunu nasıl geri alacağını bilmiyordu. “Baba?”

Michael kafasını bilgisayarından kaldırdı. “Claire. Ne oldu?”

“Fuara gideceğiz, değil mi?”

“Tabii ki. Yarım saat içinde evden çıkmamız lazım.” Michael, Claire için beklediğinden daha fazla zaman yaratabiliyordu. Yine de yetmiyordu ama şu ana kadar hastaneyle planlarını uydurabilmiş olması çok etkileyiciydi.

Michael yıllarca, her an göreve hazır bir şekilde acıma' sız bir plan dâhilinde çalışmıştı. Claire ile birlikte oldu-ğu zamanların dışında, hafta sonlarında ve tatillerde bile

çalışmıştı. Diğer iki kalp cerrahının çocukları vardı ve onların yükünü seve seve hafifletmeye çalışıyordu. Daha dengeli bir çalışma planı isterken utanmıştı ama ikisi de hemen kabul etmişti. Onların çocukları artık büyümüştü ve hafta sonlarıyla tatilleri, üçü arasında dönüşümlü kullanmak çok büyük dert olmayacaktı.

Araştırma projelerinden bazılarından çekilmek istemesi, bölüm yönetimi tarafından çok hoş karşılanmamıştı. Çünkü araştırmalar hastanenin önemli bir gelir kaynağıydı. Ama Michael, o zamana kadar çalışanların hepsinin iki katı kadar proje yaptığını hatırlatınca kimse bu mantıklı teklife itiraz edememişti.

O yüzden işe devam etse de, kızıyla hayal ettiğinden çok daha fazla zaman geçirebiliyordu.

Claire kollarını birleştirip kaşlarını çatarak ona bakıyordu. “Peki... bana Jenna ile neler olduğunu anlatacak mısın?”

Michael şaşkın bir ifadeyle baktı ona. Claire döndüğünden beri Jenna hakkında hiçbir şey söylememişti -en azından ikisinin bir araya gelmesi hakkında.

“Ne demek istiyorsun?”

“Ben yokken bir şeyler olduğu çok belli.”

“Nasıl belli?” diye sordu Michael.

“Yani, sana ne zaman Jenna’dan bahsetsem bana onunla ilgili sorular soruyorsun. O nasıl? Bugün ne yapıyor? Mutlu görünüyor mu? Falan filan. Sanki bunu artık kendin öğrenemiyormuşsun gibi. Ve ona ne zaman senden bahsetsem o da konuyu değiştiriyor. Hatta bir keresinde ağlamaya başladı.”

Ağlamış mıydı? Michael için?

“Ağlamaya başladı da ne demek? Ne söyledi? Ne oldu?” Claire parmağını uzattı. “Gördün mü? Yine aymSını yapıyorsun. Jenna gözüne bir şey kaçtığı için gözlerinin sulandığını söyledi ama bu koca bir yalan. Ona ne yaptın baba?”

Michael birden içinde tuhaf bir şey hissetti. Sandalyesine yaslanıp elini gözlerine götürdü.

“Ona hiçbir şey yapmadım. Sadece... burada kalmasını istedim.”

Claire şaşırmıştı. “Ah, baba. Tıpkı benden istediğin gibi.”

Michael gülümsedi. “Evet, ama farklı bir sonuç elde ettim. Sanırım ikide bir, çok da kötü bir sonuç sayılmaz, değil mi?”

Claire yürümeye başladı. Kaşlarını çatmış, ellerini kotunun cebine sokmuştu. “Bana tüm olumsuz detayları anlatmayacağını biliyorum ama sanırım ben yokken birlikteydiniz, değil mi?”

Michael inkâr etmeyi düşündü ama söz konusu Jenna olunca bir şeyleri inkâr etmek istemiyordu nedense. “Evet, ama artık bitti.”

“Ona kalmasını mı söyledin?”

“Evet.”

“Yani ona sadece evlenme mi teklif mi ettin yoksa sadece onu sevdiğini mi söyledin?”

Michael gözlerini kırptı. “Yani...”

Claire yürümeyi kesti. “Onu seviyorsun, değil mi?” Michael elini kalbine götürdü. “Evet. Onu seviyorum. “Lütfen bana bunu Jenna’ya da söylediğini söyle.’ Michael başını salladı. “Sözlerle değil.”

“Senin neyin var? Ona tüm hayatını değiştirip burada seninle kalmasını söyledin ve ona onu sevdiğini söylemedin, öyle mi?”

“Ben...” Michael kızına... ya da hiç kimseye karşı böyle savunmaya geçmeye alışık değildi. “Onu sevdiğimi biliyor. Onunla olduğum her an bu çok açıktı.”

Claire ona tiksinerek baktı. “İnanamıyorum. Tamam baba, sana bir ipucu vermeme izin ver. Kelimeleri kullanmalısın.”

Michael, Jenna’nın evinden döndüğü o son sabah hissettiklerini hatırladı. Tüm bedenine yayılan bir acı vardı. “Dürüst olmak gerekirse, söylemediğime seviniyorum çünkü söyleseydim şu anda daha da kötü hissediyor olurdum.” “Bu yüzden mi söylemedin? Kendini korumak için? Tanrım! Baba, bu kadar korkak olduğunu hiç bilmiyordum. Biliyor musun, reddedilmeyi hak etmişsin. Ona evlenme teklif etmedin, ona onu sevdiğini söylemedin-” “Peki, tamam. Reddedilmeyi hak ettim. Şimdi senin için de bir mahsuru yoksa fuara gidip iyi vakit geçirmek istiyorum.”

“Tereyağından yapılan inek heykelinin sana Jenna’yı unutturacağını mı düşünüyorsun?”

Bu, Michael’ı güldürdü. “Hey, denemeye değer. Heykelin iki yüz yetmiş kilo ağırlığında olduğunu ve 19,200 dilim tost ekmeğini yağlamaya yettiğini biliyor muydun?” Claire başım salladı. “Hiç ümit vaat etmiyorsun, biliyor muydun? Ama sahip olduğum tek babasın, o yüzden sanırım sana mecburum.”

Michael, haftanın geri kalanında Claire’in sözlerini akimdan çıkaramadı.

Kızının haklı olduğunu anlaması çok uzun zamanını almadı.

Jenna’ya onu sevdiğini söylemeliydi. Ona evlenme teklif etmeliydi. Çünkü bunu istiyordu ve içinden geîen buydu.

Belki de bu delilikti çünkü birbirlerini sadece bir aydır tanıyorlardı. Ama kalbini dinlediğinde tek duyabildiği Jenna’ydı. Ya temkinli davranıp risk almayacak -ve onu kaybedecekti. Ya da temkinli olmayı bir kenara bırakıp risk alacak ve-

Ve muhtemelen onu yine de kaybedecekti. Ama en azından bu seçenek aklında kalmayacaktı. Sevdiği kadını elde edebilmek için elinden geleni yaptığını bilecekti.

Ertesi gün yüzük almak için merkeze gitti. İçgüdüleri, onu sıradan mağazalardansa antika takılar satan bir butiğe yönlendirdi. Sanki üzerinde neon ışıklarla “Jenna Land-ry” yazıyormuş gibi görünen bir nişan yüzüğü buldu. Tel işlemeli, kare şeklinde tasarım bir pırlantaydı. O kadar güzeldi ki, hemen Jenna’nm yanma gidip bulduğu yerde ona evlenme teklif etmemek için kendisini zor tuttu.

Ama Jenna’nm aklı yeterince doluydu. Ertesi günkü konsere hazırlanıyordu. Michael’a -Claire vasıtasıyla-konserden sonra sahne arkasına gelmelerini söylemişti.

Michael orada teklif edecekti. Gerekirse yüz kişinin karşısında yapacaktı bunu. Ama yüzük cebini yakarken ve kalbi Jenna’sız bu kadar acırken bundan daha fazla bekleyemezdi.

Ü>

Michael ve Claire, Odeon’a erkenden gittiler çünkü Cla-ıre yerinde duramayacak kadar heyecanlıydı. Eski tıp u-vatro mükemmel bir mekandı. MichaePı etkileyen, sıra dışı. çaptan düşmüş bir eskilikteydi. O ve Claire, balkon sırasının ön tarafında, tam ortada oturuyorlardı.

Michael ellerini ön tarafındaki parmaklıklara yaslayıp aşağıdaki karanlığı izledi. Ön grup, kimsenin dikkatini çekmemiş gibiydi. Sahnenin hemen önünde ayakta durulan bir kısım vardı ve orada duran hiç kimse grubu önemsiyor gibi görünmüyordu.

“Umarım Mollies sahneye çıkınca da böyle davranmazlar,” dedi Michael kaşlarını çatarak.

Claire ona güldü. “Merak etme baba. Onlar sahneye çıktığında buradaki herkesin nasıl çıldırdığını göreceksin.”

Michael etrafında sohbet edip gülüşen insanlara baktı. Çıldırmaya hazır bir topluluğa benzemiyordu. Her yaştan, her meslek grubundan insan vardı -hatta bazıları kendisi gibi, kırkına merdiven dayamıştı. “Eğer öyle diyorsan.”

O anda, ön grup, son şarkılarını çalmayı bitirdi ve sahneden ayrıldı. İnsanlar çok hevesli olmasalar da, sırf kibarlık olsun diye alkışladılar. Sahnenin ışıkları yandı ve ekipten birileri sahneye çıktı ve önceki grubun ekipmanlarını toparladı. Sonra da sahneyi Mollies için hazırlamaya başladılar. Mikrofonları, amfileri ve enstrümanları yerleştirdiler.

Michael hissediyordu. Kalabalığın içinde, elektrik gibi yayılan bir heyecan vardı. Michael da koltuğunda biraz daha dik oturdu ve ekibin işini bitirmesini bekledi. Ekip ayrıldığında sahne hazırdı ama ışıklar henüz sönmemişti.

Michael nasıl başladığını anlayamamıştı ama kalabalık birden alkışlayıp ritim tutmaya başladı. Michael konserin başladığını düşündükçe kalbi daha da hızlandı.

İçerisi karardı. Sanki birileri mumları söndürmüştü Kalabalıktan bir uğultu yükseldi ve sonra beş tane spot ışığı yandı. Grubun her üyesi için bir ışık.

Kıyamet kopuyor gibiydi. Etraftaki tüm insanlar zıplıyor, alkışlıyor, bağırıyor, tezahürat ediyordu. Michael ve Claire de binanın içinde yayılan dalgaya kapılıp ayağa kalktılar.

Michael’m gözleri Jenna’ya kilitlendi ve orada da kaldı. Mikrofondaki kızıl saçlı kadının bir metre kadar solundaydı. Kot ve siyah bir bluz giymişti. Saçlarını açık bırakmıştı. Yüzüne düşüyordu. Elindeki gitarıyla, kalabalığa hafif bir şekilde gülümsüyordu. Sanki hepsini tek tek, isim isim tanıyordu.

“Hey, Des Noines!’’ diye bağırdı kızıl saçlı kadın. “Son beş yıldır nerelerdeydiniz?”

Yüksek sesli bir kahkaha geldi kalabalıktan. Baş vokalist daha sonra birkaç adım geri atıp sağına ve soluna baktı. “Bir, iki, bir-iki-üç-öföW!”

Sonraki iki saat boyunca içerideki herkes ayaktaydı. Grupla birlikte söylediler, aralarda dans ettiler, elleri acıyana kadar alkışladılar ve sesleri kısılana kadar tezahürat ettiler. Michael ve Claire de onlarla birlikte alkışlayıp tezahürat ediyordu. Michael, grup üyelerinden sadece birini izlese de hepsinin ne kadar iyi olduğunu duyuyor ve hissediyordu. Ve bir aradayken ne kadar iyi olduklarını.

Müzikleri bulaşıcı gibiydi -heyecanlandırıyordu. Ve tüm bunların odak noktasında Jenna vardı. Elleri gitarının

tellerinde o kadar hızlı ve ustaca dolaşıyordu ki, Michael hareketlerini izlemekte zorlanıyordu.

Daha önce Jenna’yı gitar çalarken izlemişti ama böyle değildi. Hiçbir şey buna benzeyemezdi. Ve Jenna’nm şarkı söyleyişi, hareketleri -Michael’m bedeninin kasılmasına ve soluksuz kalmasına neden oluyordu.

Jenna buraya aitti. Daha önce hiçbir insanın, Jenna’nın sahneye ait olduğu kadar bir yere ait olduğunu görmemişti. Tüm kalabalığı ayağa kaldırıyordu.

Grubu üç kez sahneye çağırdılar. İzleyiciler gitmelerini istemiyordu. Sonunda son selamlannı verdiler ve içerinin ışıkları yandı. Michael, etrafındakilerin istemeden salonu terk ederken performansa övgüler yağdırdıklarını duydu.

Michael hareket edemeyecekmiş gibiydi. Olduğu yerde durup boş sahneye bakıyordu. Claire beline dokundu. “Baba! Sahne arkasına gitmeye hazır mısın?”

“Bunu yapmalı,” dedi Michael sessizce. Gözleri, Jenna’nm az önce durduğu noktadaydı.

“Ne? Sen neden bahsediyorsun?”

“Bundan. Bunu yapmalı. Bunu yapmayı bıraktığına inanamıyorum.”

“Yani, gruplar hep dağılır. Bazen yeniden birleşir ve yine dağılırlar ve-”

Claire’in sözleri arkada kayboluyordu. Böyle bir şey yapabilecekken Jenna’nm Iowa’ya, kendisinin yanına çakılıp kalmasını istediğine inanamıyordu.

Michael derin bir nefes aldı. “Hadi gidip onu bulalım.” içerisi tabii ki inanılmaz kalabalıktı. Jenna onları gördüğü anda, Michael tam geri dönmeyi teklif etmek üzereydi. Onlara seslendi ve yanlarına doğru gitti. Kalabahğ, iterek geçmesi gerekiyordu. Yüzü kıpkırmızıydı.

“Gelmenize çok sevindim. Nasıldı?” diye bağırdı Jenna yanlarına ulaşınca. Claire’e sıkıca sarıldı ve Michael’a dönünce ona da sarıldı. O son sabahtan sonra, ilk kez birbirlerine değmişlerdi. Ve Michael en son verdiği karara rağmen, Jenna’nm gitmesine izin vermeliydi.

“İnanılmazdı,” dedi Claire heyecanla. “Mükemmeldiniz.”

“Gerçekten öyleydik -söylemem gerek,” diye ekledi Jenna sırıtarak. Michael’a döndü. “Ya sen Michael? Nasıl buldun?”

“Ben-” Michael ona ne kadar iyi olduğunu anlatabilecek kelimeleri bulamamıştı.

“Sana göre değil miydi?” diye sordu Jenna bir süre sonra. Gözlerindeki parlak ışık hafifçe silinmiş gibiydi.

“Tanrım, hayır Jenna. İnanılmazdın. Tüm grup inanılmazdı. Aslında...” Michael bir an durdu. “Seninle konuşmayı bekleyen yüzlerce insan olduğunu biliyorum ama bir dakikan varsa -sana söylemem gereken bir şey var.” Jenna omzundan geriye bir bakış attı. “Molly! Beş dakika ver bana, tamam mı?”

Molly birkaç metre ileriden başparmağını kaldırdı. Michael kızına baktı. “Claire, beni birkaç dakika beklesen olur mu?”

Claire gözlerini kocaman açmış babasına bakıyordu. “Evet, tabii ki olur.”

Jenna, Michael’ın önünden boş giyinme odasına doğru giderken Michael cebindeki yüzük kutusunun varlığını, çok kuvvetli bir şekilde hissediyordu.

“Burası iyi mi?” diye sordu Jenna, tüm odayı kaplayan formika rafa yaslanarak.

Michael başını salladı. “Evet, mükemmel.”

Bir süre sustu. Düşüncelerini toparlamaya çalıştı ama o konuşamadan Jenna konuştu. “Benim de söylemem gereken bir şeyler var. Geçtiğimiz hafta senden kaçtığım için özür dilerim. O son sabah çok yoğundu ve ben... ben sanırım biraz uzaklaşmaya ihtiyaç duydum.”

“Tabii,” dedi Michael. “Anlıyorum.” Yine sustu. “Benim de özür dilemem lazım.”

“Ne için?”

“Bu kadar bencil bir pislik olduğum için.”

Jenna şaşkın bir şekilde baktı. “Michael, sen pislik değilsin. Eğer sana bunu düşündürecek bir şey söyledi-” “Jenna. Bir şey söylemeliyim.”

Jenna başını sallamadan önce MichaelTn gözlerine baktı. “Tamam.”

Michael derin bir nefes aldı. “Benimle kalmanı istediğim zaman... ben anlamamıştım.”

“Neyi anlamamıştın?”

“Senin bu yanını anlamamıştım. Anladığımı sanıyordum ama... bir yanım sanırım senin müzikle olan ilişkini çok ciddiye almamış. Alması gerektiği kadar.”

Jenna ona bakarken başını hafifçe yana eğdi. “Ben de kendimi her zaman çok ciddiye almam.”

Michael başını salladı. “Biliyorum. Ve ben de bunu yenmeni sağlamak yerine, müziğine bir hobiymiş gibi davrandım. Benimle birlikte olabilmek için bırakabileceğin bir şeyler.” Michael bir nefes daha aldı. “Ama bu gece, bunun senin hobin olmadığını anladım. Bu senin

mesleğin. Seni sahnede gördüm ve...” Yavaşça başını sal ladı. Sözler dudaklarından çıkamıyordu. “Tanrım, inam) mazdın. Göz kamaştırıcıydın.”

Jenna gülümsedi. “Göz kamaştırıcı mı? Bunu sevdim * “Bu adil değildi. Bu gece seni izlerken sana bunu bırakmanı söylediğimde ne kadar bencilce davrandığum anladım. Bunu asla bırakmamalısın Jenna. Benim için ya da bir başkası için.”

Jenna bir süre için ona sessizce baktı. “Gerçekten “Evet, gerçekten. Ve umarım sırf benimle kalman içjn seni küçümsememi affedebilirsin.” Michael hafifçe gülümsedi. “Tek bahanem, daha önce kimse için böyle bir şey hissetmemiş olmam. Sanırım bu beni biraz açgözlü biri yaptı.”

Jenna başını yere indirmişti ve Michael ne düşündüğünü anlayamıyordu.

Ona, geri kalanını da anlatması gerektiğini biliyordu. Birlikte olamayacak olsalar da -Jenna asla kendisine ait olmayacak olsa da- nasıl hissettiğini Jenna’nm da bilmesini istiyordu. Çünkü bir daha bu şekilde bir şey hissetmeyeceğini düşünüyordu. Bu tür duygular hayatta bir kez yaşanırdı.

O yüzden bunu dile getirmemesi büyük kayıp olurdu. “Sana deli gibi âşığım Jenna.”

Jenna birden başını kaldırdı ve şaşkın bir ifadeyle ona baktı. Yanakları kızarmıştı. “Michael-”

“Hayır,” dedi Michael hemen. Hangisinin daha kötü olabileceğini bilmiyordu -Jenna’nın da aynı şeyleri hissettiğini duymak mı daha kötüydü, yoksa hissetmediğini duymak mı? “Her ne söyleyeceksen, söylemene gerek yok. Sadece bilmeni istedim çünkü -bilmen gerektiğim düşündüm. Ama bu, arkadaş olmamıza engel olmayacak;' diye ekledi Michael. “Arkadaş olmamıza hiçbir şey engel olamayacak. Böylece Red Mollies konserlerine bedava bilet alacağım."

Gözlerinde tuhaf bir ışıltı vardı ama bu, Jenna'yı gülümsetti.

“Sanırım artık geri dönmemiz lazım," dedi Michael.

Jenna da başını salladı. “Sanırım. Ama... gitmeden önce..." Jenna sustu. “Bana bir veda öpücüğü verir misin?"

Michael bunu asla reddedemezdi.

Onu kollarına aldı ve usul usul, hafifçe öptü. Kokusunu ve tadını içine çekti. Bunun son sefer olduğunu biliyordu. Onu iyice kendisine çekti. Ta ki kalbinin atışlarını teninde hissedene kadar.

Ve sonra gitmesine izin verdi.

: : \ ?;■

' ; "• '• :<•;

'■ V

S" :> :-~

-S**    ■

IV *1 ' v

i

4

*

|

İJİ|1I|;®: ° İli-

|

% •

|

i. . • ■■:■

|

lligfll

|

illi

|

•i;..;'.-. .’■ ' -i.'

|

:;:-:î;-y: ¥sS*¥;S : 'X :::

': ■■;: : ' :'.::: :;.;:vv : ¥::¥

|

■■m-.'

| |

-şisş

ligi 1 fllllilli;

|

|g:?|

| |

£

*

'%" 4

| | |

* V

;;k<

w.

t»

t

İlSlİlllf

'«K-

?.v \

il

N <•

iv ^ <s\\

^ vS*

| |

\ v v'-|" \'

| |

* ' ^

|

>&".'■

| |

S

|
| |

-

■' ■»•.'■ ' • •■.< ' ■ \N \ ■■•

|

\ . ■■•a?

|

w . ' *'■...

' *t & /

’ Ü

| |

;:. Vjs ■ •■' ,•'

"t

|

$

|

% * v , -

% *"*

■ ,v | ‘

| | | |

■:■ -r

| |

. j

|

a

|

' (y < * «

fyfföfâv.

4    /'

&

'/ s' '*’

%

mm

V*

%

Îİİ5*

*<* \# 'Vi ■? ^

't ; '

* ^ *' , il

t

l

<f *

s

$

\

> f

\

\

/

r'

S

/

pr

/

Bir buçuk ay sonra, Mollies’in turnesi resmen sona erdi. Kansas City, Omaha, Madison ve Minneapolis’te sahne aldılar, son olarak da Chicago’da iki konserle turneyi tamamladılar.

Çok başarılı olmuşlardı.

Öyle ki Derek’in Irontown’daki yönetmeni, onlarla çalışmak istediğini söyledi. Ve tabii bu da yorucu bir turne ve kayıt sezonu demek oluyordu -ve piyasaya resmi olarak girmek demekti.

Jenna aslında çok mutlu olmalıydı.

Chicago’da bir otel odasında uzanmış, Michael’ı düşünüyordu.

Turnenin kendisi için iyi bir dikkat dağıtıcı olacağını düşünüyordu. Aklını tamamen doldurup Michael’ı özlemesine fırsat bırakmayacağını.

Yanılmıştı.

Onu her gün, her saat, her dakika özledi. Bu, sahne performansını etkilemedi -hatta her zamankinden daha iyiydi çünkü sahneye her çıkışında, MichaelTn kendisine göz kamaştırıcı dediğini hatırladı ve bunu hiç unutmadı. Ama Michael’ı hep özlüyordu.

En kötüsü de otel odasında geceleri yalnız kaldığı anlardı. Michael’ı çok özlüyordu. İçindeki acı, bir yerleri eksikmiş gibi hissettiriyordu -sanki eksik bir organı varmış gibi.

Bir yanı eksilmişti ve Jenna bunu kabullenemiyordu

Claire ile birbirlerine sürekli e-posta attılar ama nedense Michael’a atamamıştı.

Sonunda nedenini anladı. Eğer e-postayı bir iletişim aracı olarak kullanmaya başlarsa onu aramak için bir nedeni kalmayacaktı.

Bu da onun sesini bir daha duyamayacağı anlamına gelecekti.

Kafasını çevirip saate baktı. Bu gece yatağa biraz daha erken gitmişti ve saat henüz on birdi. Michael genellikle geç saate kadar oturuyor, ya kitap okuyor ya da bilgisayarında çalışıyordu.

Jenna, yatakta oturup komodinin üzerindeki cep telefonunu aldı. Onu arayamazdı ama mesaj atabilirdi. Yatağa gittiyse onu uyandıracak ısrarlı bir telefon sesindense, mesajla tek bir bip sesi duyulurdu.

Uyanık mısın?

Tekrar uzandı ve elinde telefonla yatağın içinde kıvrıldı.

Telefon bir dakika bile sürmeden çaldı.

“Evet, uyanığım. Sen?”

Michael mutlu olmuştu ve sesindeki o tanıdık derin tını, Jenna’nm heyecanlanmasına neden olmuştu. “Görünen o ki uyanığım. Uyurken mesaj yazdığımı mı düşündün?”

“Yani, programının çok yoğun olduğunu biliyorum. Otobüste misin? Ya da bir otel odasında?”

“Otel odası. Bundan sonra ne yapacağımıza karar verene kadar, birkaç gece daha burada kalacağız. Biz... bundan sonraki birkaç hafta için bir planımız yok. Mitch,

kasıma kadar bizi Nevv York'a bekliyor” Miteh. Derek in eski menajeriydi. Onunla henüz sözleşme imzalamamışlardı ama bunu konuşmuşlardı.

Bir süre sessizlik oldu ve Michael. onu davet edip etmemek arasında bir tereddüt yaşadı.

“Evet, sanırım Claire doğuya gideceğini söylemişti.

Bu arada Rolling Stone'daki röportajını da gösterdi. Ben bile bunun önemli bir şey olduğunu biliyorum.”

Jenna derin bir nefes alıp hayal kırıklığına uğramamaya çalıştı. “Evet, hepimiz çok heyecanlıydık ama ben bunlardan bahsetmek istemiyorum. Sen ve Claire hakkında bir şeyler duymak istiyorum.”

Jenna, Michael’ın kıkırdadığım duydu. “Bana, Claire’in her şeyi anlatmadığını söyleme. Sana sürekli e-posta atıyor.”

“Evet, ama senden duymak istiyorum. Claire oraya yerleşeli birkaç ay oldu, okulu nasıl gidiyor?”

“Mükemmel. Geçen hafta bir kompozisyon yarışmasını kazandı. Bundan bahsetti mi?”

“Hayır! Bahsetmedi. Kış partisine kimsenin kendisini davet etmeyeceğiyle ilgili korkusunu anlatan üç sayfalık bir e-posta yolladı ama bundan bahsetmedi. Anlatsana.” Bir saat kadar havadan sudan konuştular. Konuşurlarken Jenna kaslarındaki gerginliğin rahatladığını hissediyordu ve en sonunda o dayanılmaz acı sona erdi.

Ne var ki telefonu kapattıklarında, yeniden tüm bedenini kapladı.

Gözyaşlarıyla birlikte.

Bu şekilde, ona tam olarak istediğini veren bir erkek için ağlamak çok büyük zayıflıktı ve komikti.

Michael ona özgürlüğünü vermişti.

Kapı hafifçe çalındı. “Jenna? Uyanık mısın?“

Görünen o ki, tek uyuyamayan Jenna değildi ya* nın yanındaki kutudan bir avuç peçete alıp gözlerim s/ı*

“I vet Molly, içeri gir.”

Molly içeri girer girmez, arkadaşının da ağladı-fark etti.

“Molly! Bu da ne? Ne oldu?”

Kızıl saçlı arkadaşı, yatağın kenarına oturup derin bir nefes aldı.

“Hamileyim.”

Jenna bir süre için sadece şaşkın şaşkın baktı. Sonra Molly’ye sıkıca sarıldı. “Ah, vay canına. James biliyor mu?”

James, Molly’nin bir yıldan uzun süredir erkek arkadaşıydı. Chicago Sanat Akademisi’nden mezundu ve Molly’ye deli gibi âşıktı. Molly başını salladı. “Evet, biliyor. Çok mutlu.”

Jenna, arkadaşına daha yakın olabilmek için arkasına yaslandı. “Peki sen? Sen de mutlu musun?”

Molly başını eğdi. “Evet,” diye fısıldadı. “Bunu her şeyden daha çok istiyorum.”

Jenna kaşlarını çattı. “Eğer bu senin mutlu olmuş halinse, üzgün suratını görmeyi hiç istemezdim. Neler oluyor?”

“Bunu nasıl sorarsın? Grup tam bu şekilde kalkışa geçmişken... herkes bu kadar heyecanlıyken... tüm bu yaptığımız planlar... ah, Jenna. Bir araya gelmek için bunca şey atlatmışken Mollies’i şimdi yarı yolda bırakmak istemiyorum.”

Jenna ona yeniden sarıldı “Tamum o vınıan Mnllu-s'ı Hrakmavı/ Neden ikisini de vürütemevelim kt * Urup ve adev*

Molly şaşırmıştı, “Ciddi inisin’* \ma Miteh'ın söylediğine göre

“Evet, MitchM reddetmemi/ gerektiğim biliyorum ama neden çok ht/lı hareket etmemi/ gereksin ki?"

Jenna bunu düşünürken kaşlarını çatmıştı. Birden, Mollıes'in önündeki yolu çok net gördü ve sanki yol tam da önündeymiş gibi hissetti. “Ne zaman ha/ır olursak ve ne zaman hepimiz de müsait olursak o /aman kavıt yaparız. Belki yılda bir turneye çıkarız, birkaç aylığına. James de isterse bizimle gelebilsin diye yazları çıkarız."

Molly, Jenna dualarına karşılık vermiş gibi bakıyordu. “Gerçekten mi? Grup çok daha iyi yerlere gelebilecekken bunu yapmak ister misin? Eğer senin dediğini yaparsak hiçbir zaman çok büyüyemeyiz.”

Jenna gülümsedi. “Ne zamandan beri büyümeyi bu kadar önemsiyoruz? Asıl amacımızın iyi olmak olduğunu düşünüyordum.”

Molly, Jenna’nm ellerini tutup sıktı. “Ah, Jenna. Sanırım herkes bunu kabul edecektir. Hepimizin başka hayatları var. Thao’nun solo kariyeri, Honey’nin tüm o Habitat for Humanity işleri. Ve Barb’ın da şu an bizimle birlikte olsa da, seyahat etmeyi sevdiğini biliyorum -tek başına yani, grup olmadan. Ama senin bahsettiğin şey... işe yarayabilir Jenna. Gerçekten yarayabilir.”

“O zaman neyi bekliyoruz? Hadi herkesi bir araya toplayıp deneyelim.”

(ırııhıın tüm üyeleri teklifi kabul etti. Hepsi daha küçü^ boyutta bir arada kalma fikrini sevdi. O kadar güzel bîr çözümdü ki, Jenna bunu daha önce neden düşünmediği^ merak ediyordu.

Belki de yeniden bir araya geldikleri için herkes Jenna ve Molly kadar mutluydu ve bunu bozmak istememişlerdi. Ama artık on sekiz yaşında değillerdi -ve Molly’nin de dediği gibi hepsinin kendi hayatları vardı. Bırakmamalarını gerektirecek güzelliklerle dolu, zengin hayatlar.

Zaten planladıkları gibi, birkaç haftalığına kendi yollarına gitmeye karar verdiler. Ne yapacaklarına karar vermek için New York’ta buluşmak yerine, Chicago’da buluşacaklardı.

Veda ettikten bir saat sonra, Jenna bir 1-88’e binmiş, batıya doğru yol alıyordu.

Beş saat sonra yeniden Iovva’daydı.

Ama oraya gittiğinde ne yapacağıyla ilgili en ufak bir fikri yoktu.

Michael’a gitmek istiyordu. Kendini onun kollarına atıp onu yeniden hayatına alması için yalvarmak istiyordu. Ama bunu yaptığını hayal ettiğinde hep o eski panik dalgasını hissediyordu.

Sonra birden, Michael’ı ne kadar isterse istesin, istediği başka bir şey daha olduğunu fark etti. Başka bir şeylere daha ihtiyacı olduğunu.

Ailesine. Ailesine ihtiyacı vardı.

Dikiz aynasından, doğuda beliren günün ilk ışıklarını gördü. Birden Iowa’yı çok sevdiğini hissetti -her zaman

k3çma>a Çatığı o eyaleti Bulutlar alev alevdi (,itn doğmadan önce gökyü/iınde duran şekıkt/ bulutların arasından, etrafındaki, tepelen, tarlaları ve evlen gördü Daha önce hiç bu kadar güzel bir şey görmemişti Doğrudan ailesinin çiftliğine doğru giderken direksiyonun üzerindeki elleri kasıldı.

“Anne!” diye seslendi eve girmeden. “Anne, burada mısın?” Mutfak boştu. Ailesinin dışarı çıkmış olabileceğini düşünüp endişelendi. “Anne! Anne!”

Annesi merdivenlerin başında göründü. Kucağında bir çamaşır sepeti vardı. “Tanrım, Jenna! Ödümü kopardın. Evde ne işin var? Seni beklemiyorduk. Seni gördüğüme çok sevindim tabii ama-”

Jenna birden ağlamaya başladı. Annesi elindeki çamaşır sepetini düşürdü ve merdivenlerden aşağı koşup ona sıkıca sarıldı ve kulağına bir şeyler mırıldandı. Tıpkı, Jenna’nm, yemek salonunu boyadıkları gün Claire’e fısıldadığı gibi.

“Geçti. Geçti.”

“Ah, anne...”

“Merak etme tatlım. Sadece sorunun ne olduğunu söyle.” Jenna derin bir nefes aldı. Titrek bir nefes. “Âşık oldum.”

Bunu söyleyince göğsünün biraz rahatladığını hissetti. Bir nefes daha aldı. “Âşık oldum ve ne yapmam gerektiğini bilmiyorum.”

Bir süre sonra, mutfak masasında oturuyorlardı. Jenna, annesinin yaptığı kahveyle ellerini ısıtıyordu.

“Sana hislerinden bahsetti, değil mi? O halde şimdi sen de aynısını yapmalısın.”

Jenna kahvesine baktı. “Öyle mi?”

“Evet, neden olmasın? Sana engel olan ne?”

Jenna bir süre sustu. Annesi onu izliyordu ama hiçbjr şey söylemedi.

Sonunda konuştu. “Megan hastalandığında eve gelmedim. Hatırlıyor musun? Mollies ile turneye devam ettim.” irene Landry kızına baktı. “Tatlım, eve geldin. Konserlerden fırsat buldukça geldin.”

Jenna başını salladı. “Her fırsatta gelmedim. Buraya daha sık gelebilirdim.”

Annesi söylenenleri anlamaya çalışırken kaşlarını çatmıştı. “Öyle bile olsa, bunun Michael’a âşık olmanla ne ilgisi var?”

“O da hasta olursa? Ya Claire hasta olursa? Ya korkunç ve berbat bir şeyler olursa ve ben kaçarsam?”

İrene başını salladı. “Kaçmazsın.”

“Bunu bilemezsin. Buradan kaçtım, değil mi? Megan hastalanmadan önce. Liseyi bile bitirmeden kaçtım.”

“Bir şeylere ulaşmaya çalışıyordun Jenna. Müziğe.” Jenna başım salladı. “Ondan da kaçtım. Derek ve Molly’yi öğrendiğimde. Bir şeyleri düzeltip düzeltemeyece-ğimizi görmek için kalmayı denemedim. Ve evet belki Derek buna değmezdi -ama Molly değerdi. Ve ben hem arkadaşlığımızdan hem de gruptan kaçtım.”

Jenna bir nefes aldı. “Allison bunu asla yapmazdı. O her şeye sıkı sıkıya sarılır. Jake de. Allison dünyadaki herkese yardımcı olmaya çalışıyor. Ve Jake... diğer insanları koruyabilmek için, hayatını her gün tehlikeye atıyor. Benim bunu yapmam mümkün değil.”

“Jenna-”

Jenna gözyaşlarını elinin tersiyle sildi ‘Cıörmüvor musun? Michael ve Claire o tür birini hak ediyorlar Onlara sımsıkı bağlanıp onları her şeyden önemli görecek birini. Öyle biri ki-"

“Tanrım, Jenna. Kardeşlerini bu şekilde gözünde büyüttüğünü bilmiyordum."

“Sen ve babam da öylesiniz. Sadık ve kendinizi adayan insanlarsınız ve..."

“Yani, sevgiyi hak etmek için mükemmel olman gerektiğini mi düşünüyorsun?"

“Mükemmel değil belki ama... daha iyi. Benim olduğumdan daha iyi biri."

“Daha iyi olman gerekiyorsa olursun. Ama tatlım, Megan hastalandığında bencil olduğun için ya da onu sevmediğinden tutunmadın müziğe. Bunun tek nedeni, onu çok sevmen ve onu kaybetmenin seni kahretmesiydi. Müzik, senin hayatını kurtardı. MeganTn kötüleşmesini izlerken kahroluyor ve müzikte teselli buluyordun. O yüzden senden müziği bırakmanı istemedik."

Annesi uzanıp Jenna’nm elini tuttu. “Her zaman seninki kadar büyük bir kalbe sahip bir adamla karşılaşıp karşılaşmayacağını merak ettim. Ve şimdi biri var ve ben senin Michael ve Claire’in ihtiyaç duyduğu insan olduğundan eminim.”

Jenna’nm gözlerinden sıcak yaşlar süzülüyordu. “Bundan nasıl bu kadar emin olabiliyorsun?”

Annesi gülümsedi. “Sen ve Jake, babanla evlendikten bir yıl sonra oldunuz. Henüz yirmili yaşlardaydık ve çiftlik işine yeni yeni başlıyorduk.”

Jenna başını salladı.

“0 kadar kısa zamanda çocuk sahibi olmayı planlamıyorduk. Üç-dört yıl daha bekleyip çiftliğin rayına oturmasını istiyorduk.”

Jenna hafifçe gülümsedi. “O zaman sürpriz olduk, öyle mi?”

“Çok büyük bir sürpriz. Aslında ikimiz de deli gibi korkuyorduk. Sanırım baban benden daha çok korkmuştu. Kendimizi geçindirecek kadar bile kazanmıyorduk. Üzerine bir de bir aileyi geçindirmek... O ilk yıl, birçok kez pes etmeyi düşündük... önce ben, sonra o... bazen ikimiz aynı anda. Bu evliliğimize ciddi bir darbe vurdu. Hatta sen ve Jake altı aylıkken boşanmak istedim.”

Jenna şaşırmıştı. “Öyle mi?”

“Evet. Babanı hiç o kadar üzgün görmemiştim. O gece konuştuk, ciddi bir şekilde. İkiniz doğduğundan beri ilk kez konuşuyorduk. Bizi korkutan her şeyden konuştuk... ve anladık ki bizi korkutan asıl şey, birbirimizi hayal kırıklığına uğratmakmış. Diğerinin ihtiyacı olan kişi olamamakmış. Yeterli olamamakmış.”

Jenna başını eğdi. Kalbinde birden bir acı başlamıştı, irene, Jenna’nm elini sıktı. “Hiçbir şey mükemmel değildir tatlım -çünkü biz mükemmel değiliz. Tek yapabileceğimiz, elimizden gelenin en iyisini yapmak. Ve sen kendinle ilgili ne düşünürsen düşün, ben senin her zaman elinden gelenin en iyisini yaptığını biliyorum. Sen sevgi dolu, akıllı ve inanılmaz bir kadınsın ve belli ki Michael da benimle aynı fikirde. O yüzden Tanrı aşkına gidip adamı o azaptan kurtar.”

m

©

Jenna, Michael’m sokağına girerken annesinin her şeyi ne kadar kolay anlattığını düşündü.

Elleri direksiyonun üzerinde kasılıyordu. Cumartesiydi ve Michael, acil bir ameliyatı yoksa evde olmalıydı. Ya da Claire ile birlikte dışarı çıkmadılarsa ya da...

Arabası garaj girişindeydi.

Jenna, arabasını onunkinin arkasına park etti ve derin nefesler aldı. Kalbi göğüskafesinde deli gibi çarpıyordu ve sakinleşemiyordu.

Sonunda arabasından inip Michael’m ön kapısına doğru gitti. Başı dönüyordu ve yirmi dört saatten uzun bir zamandır uyumadığını fark etti. Ve üzerinde dünkü kotla bluzu vardı.

Ama Michael kendisini reddedecek olursa bunun nedeni üzerindekiler olmayacaktı. Nedeni, olsa olsa, son bir buçuk aydır düşünüp Jenna’yı sadece arkadaşı olarak hayatında istediğine karar vermesi olabilirdi.

Kapıya giden yol uzadıkça uzadı. Jenna bir şeylerin kendisini durdurmasını diliyordu -bir şimşek ya da gökyüzünden gelen bir göktaşı. Chicago’dan ayrıldığından beri bu anı düşünüyordu ama şimdi gelip çatmıştı işte. Şimdiye kadar hissettiği tüm korkuları ve kararsızlıkları beynini yiyip bitiriyor ve ondan buraya söylemeye geldiği şeyi söylememesini istiyordu.

Şimşek çakmadı. Göktaşı da düşmedi. Michael’ın evinin ziline basıp bekledi.

Michael kısa süre içinde kapıyı açtı. Girişte durdu ve sadece Jenna’ya baktı. En az bir dakika boyunca.

“Jenna,” dedi sonunda. “Tanrım, geldiğine inanamıy0. rum.”

Kendisine engel olamıyormuş gibi uzandı ve Jenna’y! sıkıca sardı. O da kollarını Michael’a dolayıp gözlerini kapadı. Yüzünü, göğsüne bastırdı. Bir dakika sonra, Mic-hael’m dudaklarının saçlarında gezindiğini hissetti. “Seni görmek çok güzel,” dediğini duydu. Sesi hafif titriyordu. “İçeri gir. Sana bir şeyler vereyim. Kahve ister misin?” Jenna onunla birlikte içeri girip mutfak masasına oturdu ve Michael’ın kendisine kahve doldurmasını izledi.

Michael da karşısında durdu. “Geleceğini neden bana söylemedin?”

“Korktum.”

“Neden?”

“Beni istemeyeceğinden.”

Michael ona baktı. “Seni istemeyeceğimden mi korktun?” Sandalyesine oturdu. Gözlerini Jenna’dan hiç ayırmadı. “Ne demek istiyorsun?”

Jenna derin bir nefes aldı. “Sana âşığım Michael. Seni seviyorum ve Claire’i de seviyorum. İkiniz olmadan bir hayat hayal edemiyorum. Ama senin artık aynı şeyleri düşünmüyor olabileceğinden korktum.”

Michael bir dakika boyunca hiçbir şey söylemedi. Sadece Jenna’ya baktı. Jenna’nın kalbi acıyla çarpıyordu.

Sonsuzluk gibi gelen bir sessizlikten sonra Michael konuştu. “Sana karşı artık aynı şeyleri hissetmiyor olabileceğimi mi düşündün?”

Jenna başını salladı.

“Bunu gerçekten düşündün mü?”

Jenna başını bir kez daha salladı.

Michael ayağa kalktı “Bir dakika bekle, olur mu '" Odadan çıktı ve bir dakikadan daha kısa bir süre sonra, elinde bir şeyle geri döndü. Jenna'va yaklaştı Michael. tek dizinin üzerinde yere çöktüğünde Jenna nın kalbı 1/ kalsın duracaktı. Michael siyah kadife yii/ük kutusunu uzattı.

“Bunu bir buçuk ay önce almıştım ama sem sahnede izledikten sonra bunu sormamam gerektiğim düşündüm. Sonra, aslında öyle olmak zorunda olmadığını anladım. Seni engellemek zorunda değildim. Eğer sen benim hastanedeki çılgın tempoma ayak uydurabilirsen ben de senin turneye gidişlerine ayak uydurabilirim.” Michael derin bir nefes aldı. “Evlenme teklif etmek için New York’a gelmeyi düşünüyordum. Ama işte sen geldin.”

Michael kutuyu açtı ve pırlantayı çıkarıp Jenna’ya göz kırptı. “Jenna, seni seviyorum. Benimle evlenir misin?” Jenna nefes alamadı. Bir dakika boyunca, gerçekten öleceğini düşündü.

Sonra kendini toparlamayı başarabildi. “Ama sen-” Jenna nefessiz kaldı ve sonra bir kez daha konuşmaya çalıştı. “Ama bildiğin gibi, ben yılın büyük bir çoğunluğunda Mollies ile birlikte bir yerlerde olacağım. Bu seni rahatsız etmeyecek mi?”

“Hayır,” dedi Michael. “Bunu çok düşündüm Jenna. Seni deli gibi özleyeceğim. Claire ile birlikte seni görebilmek için hafta sonları bol bol seyahat etmemiz gerekecek ama bunu başarabiliriz. Müzik için ne yapman gerekiyorsa yap. Benim için önemli olan tek şey, eve döndüğünde o evin benim yanım olması.”

Jenna’nm kalbi duracak gibi oldu. “Aslında planlarla ilgili ufak bir değişiklik var. Grup, bu sabah iki gibi ortak bir karar aldı. Bir araya geleceğiz ama yarı zamanh Yazlan turneye çıkıp kayıt yapacağız. Okul zamanı öğretmenlik yapmayı düşünüyorum -belki Des Moines’de olabilir.”

Michael bir dakika boyunca sadece baktı ona. Jenna onsuz yaşayabileceğini nasıl olmuştu da bir dakika bile düşünebilmişti?

Michael, yüzüğü kutudan çıkarıp Jenna’nm sol elini ellerinin arasına aldı. “Bu bir evet mi Jenna? Benimle evlenir misin?”

Sadece bir çığlık duyuldu -başka bir şey yoktu. Heyecanla atılan bir çığlık. Bu çığlıkla, Claire’in de mutfağın girişinde olduğunu anlamış oldular. Ellerini ağzına kapatmış, gözlerini kocaman açmış, şaşkınlıkla onları izliyordu. “Tanrım, durmayın! Devam edin, devam edin!” Michael ve Jenna yeniden birbirlerine baktıklarında ikisi de sırıtıyordu. “Evet,” dedi Jenna sesi titreyerek. “Evet, seninle evlenirim.”

Claire sevinçle bağırırken Michael yüzüğü Jenna’nm parmağına geçiriyordu. Claire koşup Jenna’ya sarıldı, sonra da babasına ve sonra yeniden Jenna’ya. Sonra geri çekilip konuşmayı kesmeden kapıya doğru yürüdü. “Ben günümü EllieTerde geçireceğim. Geceyi de. Beni yarına kadar görmeyeceksiniz. Yarın öğleden sonraya kadar daha doğrusu. Ve... sizi seviyorum çocuklar.”

Claire daha sonra dışarı çıkıp kapıyı arkasından kapattı. Michael, gözünde bir ışıltıyla Jenna’ya döndü. “Zaman geçirmek için bir şeyler geliyor mu aklına?”

“Yani... Waffle yapımıyla ilgili bir ders daha alabilirim.”

“Benim aklımda daha başka bir şey vardı/' dedi Michael. Jenna’yı sandalyeden kaldırıp ona sarıldı ve Jenna’nm içi eriyene kadar öptü onu.

Sonra Jenna’yı kucaklayıp yukarı götürdü.

Birkaç dakika sonra yataktaydılar. “Seni seviyorum,” dedi Michael, dudaklarını Jenna’nın dudaklarından ayırabildiği bir ara.

“Ben de seni seviyorum. Tanrım, seni çok seviyorum.”

Michael, parmaklarını Jenna’nınkilere geçirdi ve birleşen ellerini izledi. “Sihir,” dedi yumuşak bir sesle.

Aralarındaki akan bir müziği andıran uyum ve ahengi hissedebiliyordu Jenna -zihinlerinin, kalplerinin, bedenlerinin ve ruhlarının uyumunu.

“Sihir,” dedi Jenna da.

Gerçekten de öyleydi.

totâyenizden, ufaldığınızda, tornattUk    kitap, okumak tyl getou”

Zıt k.utu'pİAr birbirini çeker. 'Hm de en dtnadık 2amanda...

Bir rock yıldızı olan Jenna Landry, işinde yaşadığı sorunları unktmak ve yeniden özüne dönmek için doğup büyüdüğü kasabaya tatile gider. Yaz sonuna kadar orada kalacaktır. Sadece yaz sonuna kada,

Bu ziyareti daha fazla uzatmaya niyeti yoktur.

Michael Stone ise, Jenna’nm hemen bitişiğindeki evde oturan bir doktordur. İşinde çok iyi ve bu nedenle fazlasıyla yoğun bir dokvçr...

Jenna’yıfark etmez bile.

Bir gün, Michael’ın km onu ziyarete gelir ve babasının yan dairesinde kimin oturduğunu görünce sevinçten deliye döner. Küçük fcizını hayranı olduğu müzisyen Jenna Landry, babasıyla komşu olmımtür.

Eşinden ayrıldığından beri kızını ilk kez böyle mutlu görep Michael, komşusundan bir iyilik istemeye karar verir ve gidip onun kapısını çalar.

Kapı açıldıktan sonra,    )    V

dengeler bir daha asla eski haline dönemeyecek şekilde değişir.!

Bir şeyler yanlıştır ama yanlış olmasına rağmeA —

*,    ’■    *    V

neden bu kadar güzel ve vazgeçilmezdir? '